{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1060815745",
            "sameAs": "S\u00fcrgit, Hasan"
        },
        {
            "@id": "gnd:128913312",
            "sameAs": "\u00dcckert, Sandra"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018801-2",
            "sameAs": "F\u00fcrsorge"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139318-1",
            "sameAs": "Sozialwesen"
        },
        {
            "@id": "gnd:7854804-4",
            "sameAs": "Digitale Revolution"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1693353369",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (351 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Diesel, Gerd",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:050577263",
                "(isbn13)9783748903604",
                "(ppn)1693353369",
                "(doi)10.5771/9783748903604"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Wohlfahrt",
                "(classificationName=ddc)361",
                "Dienstleistung",
                "Teilhabe",
                "(classificationName=bk, id=106402919)71.43 - Technologische Faktoren",
                "healthcare sector",
                "Nonprofit-Marketing",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "digitalisation",
                "Gemeinn\u00fctzige Organisation",
                "Sozial\u00f6konomie",
                "Social and welfare services",
                "Katastrophenschutz",
                "(classificationName=rvk)MS 4850",
                "welfare",
                "E-Learning",
                "service",
                "Mobiles Lernen",
                "Open Data",
                "Nonprofit-Management",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412175)71.81 - Sozialhilfe",
                "digitisation",
                "Marketing",
                "E-Health",
                "Sozialwirtschaft",
                "Bev\u00f6lkerungsschutz",
                "Gesundheitswesen",
                "Digitalisierung",
                "Digital Volunteer",
                "social economy",
                "Leadership 4.0",
                "digital turn",
                "Sozialwesen",
                "Social Media"
            ],
            "title": "Digitalisierung als Erfolgsfaktor f\u00fcr das Sozial- und Wohlfahrtswesen",
            "abstract": [
                "Today, the trend towards digitalisation has become commonplace everywhere and is changing expectations and goals. Organisations involved in welfare management and the social economy are having to take this development into account as far as their resources and above all their employees are concerned. More than ever, it is becoming clear that digitalisation no longer represents a future trend but is dominating the present, as its effects can already be observed in companies and organisations or in welfare management and the social economy and beyond. The diverse and testing challenges posed by digitalisation are clear. This publication emphasises the importance of dealing with this complex subject comprehensively and, so to speak, systematically in tandem with an experienced-based focus. With contributions by et al, Bernd Bl\u00f6baum | Thomas Breyer-Mayl\u00e4nder | Hartmut Kopf | Helmut Kreidenweis | Martin W. Schnell | Hasan S\u00fcrgit | Bastian Pelka | Sandra \u00dcckert | Dietmar Wolff",
                "\u00dcberall h\u00e4lt heutzutage der Trend der Digitalisierung Einzug und ver\u00e4ndert Anspr\u00fcche und Zielsetzungen. Die Organisationen der Wohlfahrts- und Sozialwirtschaft m\u00fcssen mit ihren Ressourcen, vor allem mit ihren Mitarbeitenden dieser Entwicklung Rechnung tragen. Mehr denn je wird deutlich, dass die Digitalisierung keinen Zukunftstrend mehr darstellt, sondern bereits die Gegenwart beherrscht. Sie entfaltet heute schon Wirkung in Unternehmen und Organisationen bzw. in der Wohlfahrts- und Sozialwirtschaft und weit dar\u00fcber hinaus. Die vielf\u00e4ltigen und anspruchsvollen Herausforderungen sind offensichtlich. Die vorliegende Publikation stellt die breite und umfassende, gleichsam systematische Aufarbeitung dieses komplexen Themenfeldes in den Vordergrund \u2013 und dies verkn\u00fcpft mit erfahrungsbasierten Orientierungen. Mit Beitr\u00e4gen von u.a. Bernd Bl\u00f6baum | Thomas Breyer-Mayl\u00e4nder | Hartmut Kopf | Helmut Kreidenweis | Martin W. Schnell | Hasan S\u00fcrgit | Bastian Pelka | Sandra \u00dcckert | Dietmar Wolff"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1060815745",
                "gnd:128913312"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL-VEC",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NST",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NST",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4139318-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018801-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7854804-4"
                }
            ],
            "volume": "Band 13",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748903604",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Sozialwirtschaft und Soziale Arbeit",
                "Forschung und Entwicklung in der Sozialwirtschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}