{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119155052",
            "sameAs": "H\u00f6ffe, Otfried 1943"
        },
        {
            "@id": "gnd:135761972",
            "sameAs": "K\u00fchnlein, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018326-9",
            "sameAs": "Freiheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039827-4",
            "sameAs": "Moderne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045798-9",
            "sameAs": "Philosophische Anthropologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165577204X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (200 S.)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:041852907",
                "(doi)10.5771/9783845275314",
                "(isbn13)9783845275314",
                "(ppn)165577204X"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "liberty",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "liberalism",
                "Politische Philosophie",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Politische Theorie",
                "Liberalismus",
                "(classificationName=bk, id=106402676)08.44 - Sozialphilosophie",
                "Freiheit",
                "Otfried H\u00f6ffe",
                "liberal",
                "Political Theory & Philosophy",
                "Liberalism",
                "(classificationName=ddc)123.5092",
                "(classificationName=rvk)CC 7220",
                "philosophy",
                "Philosophie",
                "Political Philosophy",
                "Liberal"
            ],
            "title": "Das Risiko der Freiheit : im interdisziplin\u00e4ren Gespr\u00e4ch mit Otfried H\u00f6ffe",
            "abstract": [
                "In his opus magnum, the philosopher Otfried H\u00f6ffe presents a committed plea for freedom. Through interdisciplinary discussions with philosophers, theologians, sociologists and lawyers, this book explores the scope and limits of H\u00f6ffe\u2019s critical liberalism.With contributions, among others, by Volker Gerhardt, Peter Graf Kielmansegg, Paul Kirchhof, Dietmar von der Pfordten and a reply by Otfried H\u00f6ffe.",
                "Der T\u00fcbinger Philosoph Otfried H\u00f6ffe legt in seinem opus magnum ein engagiertes Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Freiheit vor. Im interdisziplin\u00e4ren Gespr\u00e4ch mit Philosophen, Theologen, Soziologen und Juristen werden Reichweite und Grenze von H\u00f6ffes kritischem Liberalismus ausgelotet.Mit Beitr\u00e4gen u.a. von Volker Gerhardt, Peter Graf Kielmansegg, Paul Kirchhof, Dietmar von der Pfordten und einer Replik von Otfried H\u00f6ffe."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:135761972"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018326-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076226-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045798-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039827-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0010400BCEB2A2DBBD3C12582FE004A5A2D.pdf",
            "volume": "Band 2",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845275314",
            "P30128": "Texte & Kontexte der Philosophie",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}