{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1171237227",
            "sameAs": "Schindler, Christine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1869978994",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XV, 234 p.)",
            "identifier": [
                "(ppn)1869978994",
                "(isbn13)9783111323701",
                "(firstid)KEP:097253812",
                "(doi)10.1515/9783111323701"
            ],
            "publisher": "De Gruyter Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571633)15.60 - Schweiz, \u00d6sterreich-Ungarn, \u00d6sterreich",
                "right-wing extremism",
                "Holocaust",
                "Geschichte 1939-2000",
                "(classificationName=ddc)943.605",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "National Socialism",
                "HISTORY / Holocaust"
            ],
            "title": "Bruchst\u00fccke",
            "abstract": [
                "Klappentext englisch: \"Fragments\" (D\u00d6W 2023) combines the latest research into National Socialism with contemporary concerns about democratic politics. It examines surveys of SS men from 1960s Germany, film recordings from the Kaisersteinbruch prisoner of war camp, the resistance mounted by partisans in Carinthia, the displacement of a child star from Vienna, the first deportation of Vienna's Jews, and a 1955 bomb attack on Austrian Roma.",
                "Klappentext: Das Jahrbuch des Dokumentationsarchivs des \u00f6sterreichischen Widerstandes (D\u00d6W) untersucht seit 1986 alle Aspekte des Nationalsozialismus. Dieses Bem\u00fchen um Erforschung und Aufarbeitung bleibt immer fragmentarisch. Zu viele Zeug*innen haben nicht \u00fcberlebt, Dokumente wurden vernichtet, Erinnerungen lange abgewehrt. Dem tr\u00e4gt das Jahrbuch 2023 mit dem Titel \"Bruchst\u00fccke\" Rechnung. Die pr\u00e4zisen Einblicke der einzelnen Beitr\u00e4ge f\u00fcgen sich wie Splitter zu verschiedenen Themen in ein Mosaik: die Befragung von ehemaligen SS- und Wehrmachtsangeh\u00f6rigen durch einen Auschwitz-\u00dcberlebenden in den 1960er Jahren in Deutschland, private Filmaufnahmen aus dem Kriegsgefangenenlager Stalag XVII A, die Erinnerung an den bewaffneten Widerstand der K\u00e4rntner Partisan*innen, die Vertreibung eines Kinderstars der Operette aus Wien, das Schicksal der ersten von Wien ins besetzte Polen deportierten Juden, das t\u00f6dliche Bombenattentat auf \u00f6sterreichische Roma 1995, Demokratiebildung und rechtsextreme Einstellungen in migrantischen Communities. Das Buch skizziert verschiedene historische und aktuelle Ans\u00e4tze und Motivationen von Forschenden ebenso wie die digitale Umsetzung von Ergebnissen heute."
            ],
            "contributor": "gnd:1171237227",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/9783111323701/html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                }
            ],
            "volume": "2023",
            "isLike": "doi:10.1515/9783111323701",
            "P30128": "Jahrbuch des Dokumentationsarchivs des \u00f6sterreichischen Widerstandes",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}