{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1091831858",
            "sameAs": "M\u00fcnstersche Gespr\u00e4che zur P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:118001612",
            "sameAs": "Rekus, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4155947-2",
            "sameAs": "Ganztagsschule"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A372557031",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "VI, 168 S.",
            "description": [
                "23 cm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3402047314",
                "(ppn)372557031",
                "(firstid)GBV:372557031",
                "(contract)04731",
                "(ean)9783402047316"
            ],
            "publisher": "Aschendorff",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414895)81.90 - Alternative Schulformen, Privatschulen",
                "(classificationName=dbn)22",
                "Ganztagsschulen",
                "School day",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Schulbildung",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)DO 1100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414305)81.71 - \u00d6ffentliche Schulen, nicht\u00f6ffentliche Schulen",
                "Schultheorie",
                "Ganztagsschule",
                "(classificationName=bk, id=106420097)81.42 - Unterrichtsorganisation, Ausbildungsorganisation",
                "(classificationName=loc)LB3033"
            ],
            "title": "Ganztagsschule in p\u00e4dagogischer Verantwortung",
            "abstract": "Die Ganztagsschule wird kontrovers diskutiert. Die einen erhoffen sich von ihr die L\u00f6sung aller aktuellen bildungs- und gesellschaftspolitischen Probleme, die anderen sehen in ihr einen Angriff auf die Familie und den Versuch, die staatliche Erziehung zu totalisieren. Unklar bleibt, was mit \"Ganztagsschule\" eigentlich gemeint ist. Den einen geht es um einen leistungsoptimierten Schulbetrieb, den anderen um die rhythmisierte Anpassung an die Lernbed\u00fcrfnisse der Kinder. Hier wird ein sozialp\u00e4dagogisches Betreuungskonzept favorisiert, das Kindern und Jugendlichen auch am Nachmittag einen sinnvollen Ort der Lebensgestaltung anbietet, dort geht es nur darum, ein fakultatives Betreuungsangebot f\u00fcr Berufst\u00e4tige anzubieten. Im vorliegenden Band werden die verschiedenen Motive f\u00fcr die Forderung nach Ganztagsschulen dargelegt, das Verh\u00e4ltnis von Familienerziehung und Schulerziehung grundlegend er\u00f6rtert und die Bedingungen, die die Einrichtung von Ganztagschulen rechtfertigen sowie ihren Betrieb erm\u00f6glichen, gekl\u00e4rt. Dabei wird die Tradition der Ganztagsschulbewegung ebenso ber\u00fccksichtigt wie der internationale Vergleich der Ganztagsschulent-wicklung. Das Buch enth\u00e4lt verschiedene konkrete Schulbeispiele, die von Praktikern dargestellt werden und die reale Probleme sowie praktikable L\u00f6sungen zur Sprache bringen",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118001612"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1091831858",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4155947-2"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/118624431.pdf",
            "volume": "20",
            "P30128": "M\u00fcnstersche Gespr\u00e4che zur P\u00e4dagogik",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}