{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1071862448",
            "sameAs": "Kolumnensammlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:12126582X",
            "sameAs": "Biller, Maxim"
        },
        {
            "@id": "gnd:124621872",
            "sameAs": "Gumbrecht, Hans Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:2013112-4",
            "sameAs": "Hoffmann und Campe Verlag"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A876050607",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "398 Seiten",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3455001106",
                "(contract)0000110",
                "(ean)9783455001105",
                "(isbn13)9783455001105",
                "(firstid)DNB:1121697801",
                "(ppn)876050607"
            ],
            "publisher": "Tempo",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)GN 3248",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 bil 3",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "Deutschland",
                "Erz\u00e4hlende Literatur",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Zeitgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Humor"
            ],
            "title": "Hundert Zeilen Hass",
            "abstract": "\"Hass, damit das endlich klar ist, bedeutet Wahrheit - und etwas mehr Ehrlichkeit.\" Niemand in der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur hasst virtuoser, fundierter und zugleich liebevoller als der Schriftsteller Maxim Biller. Mit der Kolumne \"100 Zeilen Hass\" begann er seine Karriere als Journalist beim Magazin TEMPO, bevor er sich dann auch als Erz\u00e4hler und Dramatiker einen Namen machte. \u00dcber 100 Mal begab er sich zwischen 1987 und 1996 Monat f\u00fcr Monat auf die Suche nach Wahrheit und Ehrlichkeit. Bis 1999 wurde die Kolumne im ZEIT-Magazin fortgesetzt, bis heute ist ihr Ruf legend\u00e4r. Erstmals erscheinen hier s\u00e4mtliche Texte unver\u00e4ndert als Buch. Jede Kolumne ist ein pointierter Indizienprozess im Dienst nur einer Sache: dem Kampf f\u00fcr das Gute und gegen alles Schlechte. \"Maxim Biller inszenierte sich damals schon als Einzelk\u00e4mpfer, der darauf achtete, kein B\u00fcndnis mit potenziellen Verb\u00fcndeten und Verwandten im Geiste einzugehen. Seine Verdienste um die Aufkl\u00e4rung dessen, was die Deutschen Ende der 80er und in den 90ern qu\u00e4lte, werden dadurch nicht geringer. Dieses Buch sollte man in der Henri-von-Nannen-Schule zur Pflichtlekt\u00fcre machen. Vielleicht w\u00fcrde man dann wieder lieber zu einer der Zeitungen greifen, die die so vollkommen mainstreamgeb\u00fcrsteten Absolventen solcher Ausbildungsst\u00e4tten durch ihre forsche und selbstbewusste Ahnungslosigkeit immer unlesbarer machen\" (taz)",
            "alternative": "100 Zeilen Hass",
            "contributor": "gnd:124621872",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:12126582X",
                "gnd:2013112-4"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://hoffmann-und-campe.de/products/2500-100-zeilen-hass",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:1071862448"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1121697801/04",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}