{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1140146726",
            "sameAs": "M\u00fcller, Severina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120719-1",
            "sameAs": "Medienkonsum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137052-1",
            "sameAs": "Eskapismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4639271-3",
            "sameAs": "Social Media"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1016254776",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (291 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.5771/9783845290454",
                "(firstid)GBV:1016254776",
                "(ppn)1016254776",
                "(isbn13)9783845290454"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "P\u00e4dagogik",
                "Medienwirkungs- und -nutzungsforschung",
                "Social Media",
                "Internet",
                "Media Consumption & Media Impact",
                "(classificationName=rvk)MS 7965",
                "Jugendliche",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Medienp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "Mediennutzung",
                "(classificationName=ddc)300",
                "Media Education",
                "(classificationName=rvk)AP 15944",
                "Eskapismus",
                "Wirkung",
                "Flucht",
                "Computer und Internet",
                "Computer & Internet"
            ],
            "title": "Fl\u00fcchten mit Facebook : Potenziale der eskapistischen Nutzung sozialer Medien",
            "abstract": "Wie werden soziale Medien wie Facebook genutzt, um aus der Realit\u00e4t zu fliehen und den eigenen Alltag zu vergessen? Meistens werden in Zusammenhang mit eskapistischer Mediennutzung negative Auswirkungen thematisiert. Doch die vorliegende Studie zeigt anhand qualitativer Interviews sowie einer darauf aufbauenden quantitativen Online-Befragung mit Facebook-Nutzerinnen und -Nutzern, dass Eskapismus besser ist als sein Ruf: Eskapismus durch soziale Medien kann eine positive Bew\u00e4ltigungsstrategie darstellen, die hedonische und eudaimonische Bed\u00fcrfnisse befriedigt. Individuen, die Facebook aus eskapistischen Gr\u00fcnden nutzen, informieren sich besonders h\u00e4ufig mittels sozialer Medien \u00fcber das Tages- und Weltgeschehen und werden dabei auch zu politischer Partizipation angeregt.Dr. Severina M\u00fcller ist wissenschaftliche Mitarbeiterin bei Pr\u00e4senz Schweiz im Eidgen\u00f6ssischen Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten (EDA) und befasst sich mit den Forschungsschwerpunkten Medienrezeption und Medienwirkung sowie Public Diplomacy und Nation Branding",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1140146726",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOM",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOM",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4137052-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4639271-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120719-1"
                }
            ],
            "volume": "Band 4",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845290454",
            "P30128": [
                "Medien und Kommunikation",
                "Nomos Universit\u00e4tsschriften",
                "Nomos eLibrary",
                "Nomos Universit\u00e4tsschriften \u2013 Medien und Kommunikation"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}