{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10025216-3",
            "sameAs": "Bucerius Law School"
        },
        {
            "@id": "gnd:1081851805",
            "sameAs": "Gesetz f\u00fcr die gleichberechtigte Teilhabe von Frauen und M\u00e4nnern an F\u00fchrungspositionen in der Privatwirtschaft und im \u00f6ffentlichen Dienst"
        },
        {
            "@id": "gnd:1209305410",
            "sameAs": "Minderjahn, Niclas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4021216-6",
            "sameAs": "Gleichberechtigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200787-2",
            "sameAs": "Weibliche F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203864-9",
            "sameAs": "Quotierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694449831",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (393 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:051180219",
                "(doi)10.5771/9783748904236",
                "(ppn)1694449831",
                "(isbn13)9783748904236"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "proportion of women",
                "Coproate Governence",
                "Zielgr\u00f6\u00dfen",
                "Flexiquote",
                "equal rights",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "management board",
                "Frauenquote",
                "Frauenanteil",
                "equality",
                "Aufsichtsrat",
                "flexible quota",
                "(classificationName=ddc)346.4306642",
                "Vorstand",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=rvk)PE 380",
                "constitutional law",
                "Soft Law",
                "supervisory board",
                "(classificationName=bk, id=106418009)86.45 - Grundrechte",
                "(classificationName=rvk)PF 341",
                "(classificationName=bk, id=106422367)86.65 - Wirtschaftsrecht",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Gleichberechtigung",
                "women's quota",
                "Verfassungsrecht"
            ],
            "title": "Die Frauenzielgr\u00f6\u00dfen des GgTFMF : von der legislativen Regelungstechnik, arbeits- und gesellschaftsrechtlichen Problemen der Rechtsanwendung und ihrer Umsetzung in der Praxis",
            "abstract": [
                "\u201eDie Frauenquote ist der gr\u00f6\u00dfte Beitrag zur Gleichberechtigung seit Einf\u00fchrung des Frauenwahlrechts\u201c. So kommentierte Minister Maas die Einf\u00fchrung des GgTFMF, das neben der Fixquote von 30% die Verpflichtung enth\u00e4lt, Zielgr\u00f6\u00dfen zur Erh\u00f6hung des Frauenanteils insbesondere f\u00fcr Aufsichtsrat und Vorstand festzulegen (\u201eFlexiquote\u201c). Werden die selbst gesetzten Ziele nicht erreicht, haben die Unternehmen das zu begr\u00fcnden. Die Umsetzung der Flexiquote wurde weitgehend ungeregelt gelassen, woraus Probleme resultieren, die es zu l\u00f6sen gilt. Auch betritt der Gesetzgeber mit ihr legislativ Neuland: Indem er auf Sanktionen f\u00fcr den Fall der Zielverfehlung verzichtet, verwendet er eine Soft Law vergleichbar auf Freiwilligkeit beruhende Regelungstechnik. Ziel ist es, zu untersuchen, ob es sich bei ihr um einen effektiven wie verfassungsrechtlich zul\u00e4ssigen Durchsetzungsmechanismus handelt. \u00dcberzeugt ihr Grundgedanke in der Theorie und hat sie sich in der Praxis bew\u00e4hrt? Hierauf gibt die Arbeit Antwort.",
                "\u201eThe women\u2019s quota is the largest contribution to equal rights since the introduction of women\u2019s suffrage\u201d, Minister Maas commented on the introduction of the GgTFMF [German Act on Equal Participation of Women and Men in Leadership Positions in the Private and Public Sectors], which, in addition to the fixed quota of 30%, contains the obligation to set targets for increasing the proportion of women, particularly for the Supervisory Board and Board of Directors (so called flexible quota). If the self-imposed targets are not achieved, the companies must justify this. The implementation of the flexible quota was largely left unregulated, resulting in legal problems that need to be solved. The legislator is also breaking new ground with this legislation: by waiving sanctions in the event of the target being missed, he is using a soft-law approach that is comparable to voluntary regulation. The aim is to examine whether this is an effective and constitutionally permissible enforcement mechanism. Is its idea convincing in theory, and has it proven itself in practice?"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:10025216-3",
                "gnd:1209305410"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NAS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NAS",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4200787-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4021216-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4203864-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                }
            ],
            "volume": "Band 33",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748904236",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Arbeits- und Sozialrecht",
                "Studien zum Arbeitsrecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}