{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:102397049X",
            "sameAs": "Boxberg, Verena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028907-2",
            "sameAs": "Jugendlicher T\u00e4ter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028944-8",
            "sameAs": "Jugendstrafvollzug"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034036-3",
            "sameAs": "L\u00e4ngsschnittuntersuchung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4050841-9",
            "sameAs": "R\u00fcckfall"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076308-0",
            "sameAs": "Pr\u00e4vention"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128233-4",
            "sameAs": "Resozialisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4162867-6",
            "sameAs": "Jugendstrafe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4176265-4",
            "sameAs": "Psychosoziale Situation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195461-0",
            "sameAs": "Bew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659339596",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XIII, 378 S. 33 Abb, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658187293",
                "(ppn)1659339596",
                "(firstid)BSZ:490762972",
                "(doi)10.1007/978-3-658-18729-3"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=ddc)364.36",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "Social sciences",
                "Social work",
                "Juvenile delinquents",
                "(classificationName=rvk)DG 8000",
                "(classificationName=bk, id=106413546)86.37 - Strafvollzug",
                "(classificationName=ddc-dbn)360"
            ],
            "title": "Entwicklungsintervention Jugendstrafe : Lebenskonstellationen und Re-Integration von Jugendstrafgefangenen",
            "abstract": [
                "Lebensbew\u00e4ltigung und Delinquenz -- Lebenskonstellationen (delinquenter) Jugendlicher vor, w\u00e4hrend und nach einer Inhaftierung -- Auseinandersetzungen im und mit dem Jugendstrafvollzug -- Re-Integrationsprozesse -- Sozial- und Legalbew\u00e4hrung ehemaliger Jugendstrafgefangener.",
                "Mit dieser kriminologischen L\u00e4ngsschnittstudie nimmt Verena Boxberg Jugendstrafgefangene zu verschiedenen Zeitpunkten in den Blick. Die Autorin betrachtet zun\u00e4chst die Lebenskonstellationen der jungen Menschen vor ihrer Inhaftierung und anschlie\u00dfend, wie diese als Jugendstrafgefangene ihre Inhaftierung wahrnehmen und wie ihre Re-Integration (Sozial- und Legalbew\u00e4hrung) nach der Entlassung verl\u00e4uft. Sie arbeitet verschiedene Lebenskonstellationen und Hafterfahrungen heraus und setzt diese in Beziehung zueinander. Der Hintergrund f\u00fcr diese Betrachtung ist die Frage nach den M\u00f6glichkeiten der professionellen Unterst\u00fctzung des Re-Integrationsprozesses \u2013 trotz Unfreiwilligkeit und Freiheitsentzuges \u2013 w\u00e4hrend der Verb\u00fc\u00dfung einer Jugendstrafe. Das Buch enth\u00e4lt zudem konkrete Implikationen f\u00fcr die Vollzugspraxis. Der Inhalt \u2022 Lebensbew\u00e4ltigung und Delinquenz \u2022 Lebenskonstellationen (delinquenter) Jugendlicher vor, w\u00e4hrend und nach einer Inhaftierung \u2022 Auseinandersetzungen im und mit dem Jugendstrafvollzug \u2022 Re-Integrationsprozesse \u2022 Sozial- und Legalbew\u00e4hrung ehemaliger Jugendstrafgefangener Die Zielgruppen \u2022 Dozierende, Studierende und Forschende der Sozialen Arbeit/Sozialp\u00e4dagogik, Kriminologie, Psychologie, P\u00e4dagogik und Soziologie \u2022 Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4fte im Strafvollzug, der Bew\u00e4hrungshilfe und Straff\u00e4lligenhilfe Die Autorin Dr. Verena Boxberg ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut f\u00fcr Kriminologie der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln. Schwerpunkt ihrer Arbeit ist die Strafvollzugs- und Desistanceforschung."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:102397049X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4128233-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4162867-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4050841-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4176265-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034036-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4195461-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028907-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028944-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076308-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz490490565inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-18729-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}