{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4022354-1",
            "sameAs": "Grundschulunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028814-6",
            "sameAs": "Judenverfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4051158-3",
            "sameAs": "Sachunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053505-8",
            "sameAs": "Schuljahr 4"
        },
        {
            "@id": "gnd:4158406-5",
            "sameAs": "Grundschulp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654758256",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XVIII, 322 S. 28 Abb, online resource)",
            "creator": "Koch, Christina",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1654758256",
                "(firstid)BSZ:480948348",
                "(doi)10.1007/978-3-658-16412-6",
                "(isbn13)9783658164126"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106404717)15.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=loc)LB5-3640",
                "(classificationName=rvk)DP 5020",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Education",
                "Teaching",
                "(classificationName=rvk)DP 5000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)371.3"
            ],
            "title": "Wissen von Kindern \u00fcber den Nationalsozialismus : Eine quantitativ-empirische Studie im vierten Grundschuljahr",
            "abstract": [
                "Sachunterricht und Zeitgeschichte -- Studie zum Wissen von Kindern \u00fcber Nationalsozialismus -- Didaktische Impulse f\u00fcr das zeitgeschichtliche Lernen mit Kindern",
                "Die Ergebnisse der hier vorgestellten Studie von Christina Koch sprechen f\u00fcr eine Altersangemessenheit der Thematisierung von Nationalsozialismus und Judenverfolgung in der Grundschule. Die Studie belegt heterogene Lernvoraussetzungen von Kindern und st\u00f6\u00dft Reflexionen \u00fcber deren Relevanz und m\u00f6gliche Konsequenzen f\u00fcr die Gestaltung von Lerngelegenheiten an. In der Studie wurden 803 Kinder in Berlin, Brandenburg und Nordrhein-Westfalen schriftlich zu ihrem Wissen \u00fcber Nationalsozialismus befragt. Es wurde bei ihnen teils beachtliches Wissen zu diesem Thema sowie ein bemerkenswerter Einfluss der Familien, aber auch von Medien, auf ihren Wissenserwerb nachgewiesen. Aus den empirischen Ergebnissen und theoretischen \u00dcberlegungen zum zeitgeschichtlichen Lernen leitet die Autorin verallgemeinernde didaktische Impulse ab. Die Arbeit wird in der Sachunterrichtsdidaktik verortet. Der Inhalt Sachunterricht und Zeitgeschichte Studie zum Wissen von Kindern \u00fcber Nationalsozialismus Didaktische Impulse f\u00fcr das zeitgeschichtliche Lernen mit Kindern Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Fachgebiete Grundschulp\u00e4dagogik, Sachunterrichts-, Geschichts- und Politikdidaktik Grundschullehrkr\u00e4fte, P\u00e4dagoginnen und P\u00e4dagogen au\u00dferschulischer Lernorte Die Autorin Christina Koch studierte Grundschulp\u00e4dagogik und Geschichte. Sie war wissenschaftliche Mitarbeiterin in der Sachunterrichtsdidaktik an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028814-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4158406-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053505-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022354-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4051158-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-16412-6",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}