{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1165787911",
            "sameAs": "Buchner, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:2016917-6",
            "sameAs": "Verlag Julius Klinkhardt"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024703-5",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Wien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034929-9",
            "sameAs": "Lebenswelt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076593-3",
            "sameAs": "Regelschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112696-8",
            "sameAs": "Behinderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132300-2",
            "sameAs": "Biografieforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A166850426X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (355 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:044039263",
                "(ppn)166850426X",
                "(ean)9783781556850",
                "(isbn13)9783781556850"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Judith Butler",
                "Disability Studies",
                "Michel Foucault",
                "Inklusionsforschung",
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen",
                "Integrationsforschung,",
                "(classificationName=ddc)371.904609436",
                "Subjektivierungsprozesse",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte",
                "K\u00f6rpernormen",
                "Inklusion",
                "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft",
                "(classificationName=rvk)DT 1420",
                "Professionalisierung",
                "Ableismus",
                "(classificationName=rvk)DT 1427",
                "(classificationName=bk, id=106412914)79.14 - Behindertenhilfe",
                "Behinderung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Integration",
                "Bildungswissenschaft",
                "behinderte Sch\u00fcler*innen",
                "biographische Texte"
            ],
            "title": "Die Subjekte der Integration : Schule, Biographie und Behinderung",
            "abstract": "In der vorliegenden Studie werden Subjektivierungsprozesse im Kontext von Schule und Behinderung erforscht. Die Arbeit verortet sich in den Disability Studies in Education und ist durch einen theoretischen Rahmen gekennzeichnet, der sich aus machtkritischen \u00dcberlegungen zu Subjektbildung, Schule und F\u00e4higkeit zusammensetzt. Im empirischen Teil wird anhand von drei biographischen Fallrekonstruktionen untersucht, wie sich ableistische Normalit\u00e4ten von Schule auf die Subjektivit\u00e4ten junger behinderter Personen auswirken. Die vom Autoren nachgezeichneten schulischen Erfahrungsr\u00e4ume verweisen auf Praktiken von Peers und Lehrer*innen, die zwischen f\u00e4higkeitsbezogenen Normalisierungsimperativen und erm\u00f6glichender Unterst\u00fctzung changieren. Anhand der biographischen Texte wird rekonstruiert, \u00fcber welche Selbsttechniken Subjekte sich zu den schulischen Normalisierungsregimen in Relation setzen. Die Ergebnisse werden abschlie\u00dfend hinsichtlich ihrerBedeutung f\u00fcr Professionalisierung im Bereich inklusive Bildung aufbereitet.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2024703-5",
                "gnd:1165787911",
                "gnd:2016917-6"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SSP",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4112696-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132300-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034929-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076593-3"
                }
            ],
            "P30128": [
                "klinkhardt forschung",
                "Inklusion, Behinderung, Gesellschaft, Bildungs- und sozialwissenschaftliche Beitr\u00e4ge",
                "klinkhardt forschung. Inklusion, Behinderung, Gesellschaft. Bildungs- und sozialwissenschaftliche Beitr\u00e4ge"
            ],
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}