{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1032754427",
            "sameAs": "Verschuldungsgrenze"
        },
        {
            "@id": "gnd:1206293454",
            "sameAs": "Agostini, Anke"
        },
        {
            "@id": "gnd:1220138-8",
            "sameAs": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071234-5",
            "sameAs": "Fiskalpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137830-1",
            "sameAs": "Sanktion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170174-4",
            "sameAs": "Mitgliedsstaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1691824658",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (285 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:050290940",
                "(ppn)1691824658",
                "(doi)10.5771/9783748907053",
                "(isbn13)9783748907053"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Auslegung",
                "fiscal pact",
                "Mitgliedstaaten",
                "Stabilit\u00e4ts- und Wachstumspakt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)343.24037",
                "states",
                "Haushaltsdefizit",
                "EU-Recht",
                "Verschuldung",
                "Staatsschuldenkrise",
                "(classificationName=rvk)PS 3080",
                "Six-Pack",
                "Koordinierung der Wirtschaftspolitik",
                "Two-Pack",
                "AEUV",
                "Fiskalvertrag",
                "member states",
                "Koordinierung",
                "stability and growth pact",
                "Unionsrecht",
                "coordination",
                "EU-Staaten",
                "Staaten",
                "EU law",
                "Finanzkrise",
                "Wirtschaftspolitik",
                "Bankenunion",
                "Haushaltskonsolidierung",
                "(classificationName=bk, id=106413287)86.73 - Steuerrecht",
                "Haushaltsdisziplin",
                "TFEU",
                "European Law",
                "economic policy",
                "Telos",
                "(classificationName=bk, id=181570009)86.72 - Haushaltsrecht, Finanzrecht",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "Europarecht",
                "Europ\u00e4ischer Stabilit\u00e4tsmechanismus",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=ddc-dbn)340"
            ],
            "title": "Das Sanktionssystem zur haushaltspolitischen Disziplinierung der EU-Mitgliedstaaten",
            "abstract": "Strengere Regeln f\u00fchren zu vermehrten Umgehungsstrategien \u2013 dieses Fazit steht am Ende dieses Werkes. Die Autorin untersucht die Koordinierung der Wirtschaftspolitik nach Art. 121 und Art. 126 AEUV. Im Zentrum stehen hierbei das \u201eSix-\u201c und \u201eTwo-Pack\u201c sowie der Fiskalvertrag, die den Stabilit\u00e4ts- und Wachstumspakt versch\u00e4rfen sollen. Sie zeigt, dass sich durch die Neuerungen zum einen der supranationale Charakter der Koordinierung der Wirtschaftspolitik verdichtet hat. Zum anderen, dass der Reformprozess von Widerspr\u00fcchen gepr\u00e4gt ist: Einerseits von prim\u00e4rrechtswidrigen Ver\u00e4nderungen des Sekund\u00e4rrechts. Auch die Inhalte des v\u00f6lkerrechtlichen Fiskalvertrags h\u00e4tten im Rahmen des Unionsrechts geregelt werden m\u00fcssen. Letzteres f\u00fchrt obendrein zu Norm\u00fcberschneidungen. Andererseits wurden Regelungen und Praktiken, die das Sanktionssystem abschw\u00e4chen, nicht aufgehoben und sogar ausgeweitet. Dieser Widerspruch kann sich letztendlich negativ auf die Wirkungskraft der Normen auswirken",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1220138-8",
                "gnd:1206293454"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4137830-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170174-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1032754427"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071234-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1691584932inh.htm",
            "volume": "Band 42",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748907053",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe Europ\u00e4isches Verfassungsrecht",
                "Nomos eLibrary",
                "Europarecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}