{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4016641-7",
            "sameAs": "Feindbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020832-1",
            "sameAs": "Gewalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114382-6",
            "sameAs": "Legitimation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4382424-9",
            "sameAs": "Guatemaltekischer B\u00fcrgerkrieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656861062",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XI, 378 S. 1 Abb, online resource)",
            "creator": "Epe, Matthias",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658200077",
                "(ppn)1656861062",
                "(doi)10.1007/978-3-658-20007-7",
                "(firstid)BSZ:49503617X"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MI 75094",
                "Politics and war",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=loc)JC11-607",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Peace",
                "Political theory",
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "Political science"
            ],
            "title": "Das Konzept des inneren Feindes in Guatemala : Aufstandsbek\u00e4mpfung, Menschenrechtsverletzungen und Sicherheitspolitik im Zeitalter der neuen Kriege",
            "abstract": "Die politische Bedeutung innergesellschaftlicher Feindschaft erfasst Matthias Epe am Beispiel des B\u00fcrgerkrieges in Guatemala von 1960\u20131996 sowie in der unmittelbaren Folgezeit dieses Konflikts. Davon ausgehend, dass der innere Feind ein politischer Fremdk\u00f6rper ist, konturiert er sowohl die realen und imaginierten Figurationen der Feindschaft als auch die zumeist radikalen Formen seiner Bek\u00e4mpfung, womit der weitgehenden Ausblendung dieses Themas in den Sozialwissenschaften Rechnung getragen wird. Im Zentrum der Arbeit steht die Transformation eines politisch begr\u00fcndeten Antagonismus in eine absolute Feindschaft, die durch die moralische Entwertung des Feindes als Mensch gekennzeichnet ist. Der Inhalt Die politische Tragweite der Feindschaft Absolute Feindschaft und ihre Materialisierung in extremen Formen der Gewaltanwendung Nationale und ethnische Aspekte bei der Reproduktion von Feindschaft Der guatemaltekische B\u00fcrgerkrieg im Schatten des Ost-West-Konflikts Gewalt\u00f6konomien und staatliche Sicherheitspolitik Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Sozialwissenschaften, Politikwissenschaften, Soziologie, Lateinamerikanistik, Geschichtswissenschaften, Internationalen Beziehungen Verantwortliche in der Sicherheits- und Au\u00dfenpolitik, Friedensf\u00f6rderung, beim Milit\u00e4r und in der Entwicklungspolitik Der Autor Matthias Epe ist langj\u00e4hriger Berater bei der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit (GIZ) und arbeitet derzeit in den Bereichen Sicherheitspolitik und Friedensf\u00f6rderung in Nairobi, Kenia.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4016641-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4382424-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020832-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114382-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-20007-7",
            "P30128": [
                "Politik in Afrika, Asien und Lateinamerika, Politikwissenschaftliche Analysen zur Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nderforschung",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}