{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131610627",
            "sameAs": "Binckebanck, Lars"
        },
        {
            "@id": "gnd:4144679-3",
            "sameAs": "Markenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236865-0",
            "sameAs": "Kundenmanagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4326109-7",
            "sameAs": "Beziehungsmanagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4631075-7",
            "sameAs": "Business-to-Business-Marketing"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1645430847",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XV, 269S. 73 Abb, digital)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1645430847",
                "(firstid)BSZ:264365887",
                "(isbn13)9783835057012",
                "(doi)10.1007/3-8350-5701-4"
            ],
            "publisher": "Deutscher Universit\u00e4ts-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QP 624",
                "Management science.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=loc)HF5415.12.G3",
                "Economics",
                "Marketing",
                "(classificationName=bk, id=106420143)85.40 - Marketing",
                "(classificationName=rvk)QP 530",
                "Economics/Management Science",
                "(classificationName=ddc)650",
                "Business."
            ],
            "title": "Interaktive Markenf\u00fchrung : Der pers\u00f6nliche Verkauf als Instrument des Markenmanagements im B2B-Gesch\u00e4ft",
            "abstract": [
                "Einf\u00fchrung -- Problemstellung -- Relevanz der Problemstellung -- Begriffiche Abgrenzungen -- Ziel der Arbeit -- Aufbau der Arbeit -- Grundlagen der interaktiven Markenf\u00fchrung -- Das B2B-Gesch\u00e4ft -- Markenwertmessung im B2B-Gesch\u00e4ft -- Beziehungsmarketing -- Implikationen f\u00fcr Manager -- Wirkungszusammenh\u00e4nge der interaktiven Markenf\u00fchrung -- Untersuchungsdesign -- Charakteristika der Stichprobe -- Zusammenh\u00e4nge auf der Ebene des Gesamtwirkungsmodells -- Relevanz der Marke im B2B-Gesch\u00e4ft -- Markenwirkung der Verk\u00e4uferpers\u00f6nlichkeit -- Markenwirkung des Beziehungsverhaltens -- Situative Moderatoren der Markenwirkung -- Implikationen f\u00fcr die interaktive Markenf\u00fchrung -- Implementierung der interaktiven Markenf\u00fchrung -- Grundlagen interner Markenf\u00fchrung -- Entwicklung einer verk\u00e4uferischen Markenidentit\u00e4t -- Konzeption eines markenbasierten Verkaufssystems -- Implementierungsprozess der interaktiven Markenf\u00fchrung -- Vom Markenwert zum Verkaufswert -- Beurteilung der Konzeption -- Fazit -- Zusammenfassung -- Limitationen -- Ausblick.",
                "Der pers\u00f6nliche Verkauf kann mehr als \"nur\" verkaufen: Er kommuniziert dar\u00fcber hinaus die unternehmerischen (Mehr-)Werte und schafft eine differenzierende Positionierung in den K\u00f6pfen der Kunden. Lars Binckebanck zeigt, dass von den Instrumenten des Marketing-Mix der pers\u00f6nliche Verkauf den Markenwert im B2B-Gesch\u00e4ft am st\u00e4rksten beeinflusst, und identifiziert unterschiedliche Verkaufsstile, die mit spezifischen Markenwirkungen einhergehen. Sein Konzept der interaktiven Markenf\u00fchrung integriert den pers\u00f6nlichen Verkauf systematisch in das Instrumentarium der B2B-Markenf\u00fchrung. Kundeninteraktion tritt hier in den Mittelpunkt des Markenmanagements. \"Die Vertriebs- und Marketingabteilungen von Unternehmen sind wie die zwei Seiten eines Blattpapier, die eine kann ohne die andere nicht existieren und sind untrennbar. Synergien und Leistungspotenziale bleiben in Unternehmen ungenutzt, wenn Vertrieb und Markenf\u00fchrung isoliert voneinander in unterschiedlichen Verantwortungs- und Wahrnehmungsbereichen koexistieren. Das Buch liefert Managern wertvolle Hinweise zur Schnittstellenoptimierung\" Dr. Gustavo M\u00f6ller-Hergt, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Warsteiner Group \"Die erfolgreiche Zusammenarbeit mit den Kunden pr\u00e4gt die B2B-Marke weit mehr als alles Andere. Die Thematik ist aus dem Blickwinkel von Praxis und Forschung ausgesprochen relevant und wird durch den Autor neu beschritten. Der Ansatz der interaktiven Markenf\u00fchrung erweist sich als ergiebig.\" Prof. Dr. Christian Belz, Universit\u00e4t St. Gallen."
            ],
            "contributor": "gnd:131610627",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4236865-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4326109-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4631075-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4144679-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz253669081inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/3-8350-5701-4",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}