{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1028231520",
            "sameAs": "Wienker, Malte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126937-8",
            "sameAs": "Betriebsbedingte K\u00fcndigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131875-4",
            "sameAs": "Soziale Auswahl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173897-4",
            "sameAs": "Personalstruktur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651908028",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "263 S.",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.3790/978-3-428-53828-7",
                "(ppn)1651908028",
                "(firstid)BSZ:375915257",
                "(isbn13)9783428138289",
                "(isbn13)9783428538287",
                "(isbn13)9783428838288"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "Electronic books",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=181570394)86.75 - Individualarbeitsrecht",
                "Personalstruktur",
                "(classificationName=loc)KK2922",
                "(classificationName=rvk)PF 383",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=ddc)344.43012596",
                "Leistungstr\u00e4ger",
                "Altersstruktur",
                "Sozialauswahl"
            ],
            "title": "Die Herausnahme von Arbeitnehmern aus der Sozialauswahl : das betriebliche Interesse an der Weiterbesch\u00e4ftigung von Leistungstr\u00e4gern, an einer ausgewogenen Personalstruktur und wegen weiterer Belange sowie dessen Berechtigung gem\u00e4\u00df \u00a7 1 Absatz 3 Satz 2 KSchG",
            "abstract": "Main description: Die Sozialauswahl bei der betriebsbedingten K\u00fcndigung sch\u00fctzt die sozial schw\u00e4chsten Arbeitnehmer. Ausnahmen werden durch \u00a7 1 Abs. 3 S. 2 KSchG erm\u00f6glicht. Der Arbeitgeber kann insbesondere Leistungstr\u00e4ger aus der Sozialauswahl herausnehmen, genauso kann er Altersgruppen bilden, um eine ausgewogene Personalstruktur im Betrieb zu sichern. Gerade in Zeiten des Fachkr\u00e4ftemangels ist das unternehmerische Bed\u00fcrfnis nach dieser Regelung gro\u00df. Aufgrund der rigiden Handhabung durch das BAG entfaltet sie in der Praxis jedoch kaum Wirkung. Malte Wienker beleuchtet die Anwendungs- und Problemfelder der Herausnahme von Arbeitnehmern aus der Sozialauswahl. Er setzt sich grundlegend mit der Rechtsprechung des BAG auseinander und analysiert die Schwierigkeiten f\u00fcr die Praxis. Anschlie\u00dfend zeigt er alternative L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr die denkbaren Fallgruppen auf. Im Mittelpunkt steht die Entwicklung eines Stufen-Modells zur Herausnahme von Leistungstr\u00e4gern. Zuletzt unterbreitet er einen Vorschlag f\u00fcr eine Neuformulierung der Vorschriften zur Sozialauswahl.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1028231520",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHR",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHP",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHB"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4131875-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126937-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173897-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1027824730/04",
            "volume": "313",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-53828-7",
            "P30128": "Schriften zum Sozial- und Arbeitsrecht",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}