{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1042685975",
            "sameAs": "Oswald, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:1251275532",
            "sameAs": "Penger, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001446-0",
            "sameAs": "Alter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039785-3",
            "sameAs": "Mobilit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1795499400",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (59 Seiten)",
            "contributor": "Schermelleh-Engel, Karin",
            "identifier": [
                "(ppn)1795499400",
                "(doi)10.21248/gups.65663",
                "(firstid)DNB:1252491719"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsbibliothek Johann Christian Senckenberg",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Altern",
                "Alltag",
                "L\u00e4ndlicher Raum",
                "Mobilit\u00e4t",
                "Lebensqualit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc)155.67",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "Alter"
            ],
            "title": "Au\u00dferh\u00e4usliche Alltagsmobilit\u00e4t im Alter : die Rolle von mobilit\u00e4tsbezogener Handlungsflexibilit\u00e4t und Routinen",
            "abstract": "Die vorliegende Arbeit besch\u00e4ftigt sich mit der au\u00dferh\u00e4uslichen Alltagsmobilit\u00e4t \u00e4lterer Menschen, die eine zentrale Schl\u00fcsselfunktion in der Erhaltung von Lebensqualit\u00e4t und Gesundheit besonders im h\u00f6heren Lebensalter einnimmt. Au\u00dferh\u00e4usliche Alltagsmobilit\u00e4t vollzieht sich stets in einem r\u00e4umlichen Umweltausschnitt und kann aus \u00f6kogerontologischer Perspektive als Ergebnis eines gelungenen Person-Umwelt-Austauschs verstanden werden. Inwiefern psychologische Ressourcen im Sinne mobilit\u00e4tsspezifischer Einstellungen zum Verst\u00e4ndnis von zielgerichteter und habitualisierter Alltagsmobilit\u00e4t \u00e4lterer Menschen beitragen k\u00f6nnen, ist Gegenstand der vorliegenden Arbeit. Altersspezifische, mobilit\u00e4tsrelevante Einstellungen im au\u00dferh\u00e4uslichen Kontext werden sowohl in der sozialwissenschaftlichen Mobilit\u00e4ts- und Alternsforschung als auch in der Praxis, etwa im Rahmen einer altersgerechten Stadtgestaltung, bislang noch zu wenig ber\u00fccksichtigt. Die vorliegende Arbeit reagiert auf dieses Forschungsdesiderat, indem sie mobilit\u00e4tsspezifische Einstellungen im h\u00f6heren Lebensalter konzeptuell beschreibt, in den Kontext \u00f6kogerontologischer Theorien einbettet und ihre Bedeutung f\u00fcr den Erhalt eines aktiven und gelingenden Alterns untersucht. Im Rahmen der Dissertation wurde zun\u00e4chst auf der Basis klassischer und neuer \u00f6kogerontologischer Modelle das Konstrukt der mobilit\u00e4tsbezogenen Handlungsflexibilit\u00e4t und Routinen (MBFR) konzeptuell entwickelt. MBFR umfasst einerseits die individuelle \u00dcberzeugung, das eigene Mobilit\u00e4tsverhalten an Herausforderungen au\u00dfer Haus anpassen zu k\u00f6nnen (FLEX) und andererseits die Pr\u00e4ferenz f\u00fcr mobilit\u00e4tsbezogene Alltagsroutinen (ROU). Daraufhin wurde ein standardisiertes Messinstrument zur Erfassung des MBFR-Konzepts entwickelt, optimiert und hinsichtlich seiner psychometrischen Qualit\u00e4t untersucht. Die Formulierung der Testitems erfolgte in Anlehnung an bereits existierende Frageb\u00f6gen zu verwandten Konstrukten. In der vorwiegend online durchgef\u00fchrten Pilotstudie (Penger & Oswald, 2017) wurden die Items mittels explorativer Faktorenanalysen hinsichtlich ihrer dimensionalen Struktur untersucht. Die Stichprobe umfasste 265 Personen im Alter von 65 Jahren oder \u00e4lter. Die Analysen des MBFR-Instruments ergaben nach Ausschluss von Items mit niedrigen und nicht eindeutigen Ladungen drei substanzielle Faktoren. Die Items der ersten Dimension bildeten die \u00dcberzeugung ab, flexibel mit personenbezogenen, altersassoziierten Herausforderungen (z. B. Schwierigkeiten im Gehen oder auf eine Gehhilfe angewiesen sein) umgehen zu k\u00f6nnen, um au\u00dferh\u00e4uslich mobil zu sein. Die Items der zweiten Dimension erfassten die \u00dcberzeugung, flexibel mit herausfordernden au\u00dferh\u00e4uslichen Umweltbedingungen (z. B. eine verlegte Haltestelle oder ein schlechter Zustand der Gehwege) umgehen zu k\u00f6nnen. Items, die auf den dritten Faktor luden, bildeten die Neigung zu Routinen im Mobilit\u00e4tsalltag ab, z. B. bekannte Wege beizubehalten oder bei der Aus\u00fcbung von au\u00dferh\u00e4uslichen Aktivit\u00e4ten vertraute Orte aufzusuchen. W\u00e4hrend die ersten beiden Faktoren mobilit\u00e4tsbezogene Handlungsflexibilit\u00e4t (FLEX) messen, werden im dritten Faktor habitualisierte Verhaltensweisen (ROU) erfasst. Alle drei Faktoren wiesen eine akzeptable Reliabilit\u00e4t auf. Auf Basis von R\u00fcckmeldungen der Studienteilnehmer:innen wurde das MBFR-Instrument anschlie\u00dfend sprachlich angepasst und gek\u00fcrzt. Der modifizierte Fragebogen wurde daraufhin in der empirischen Studie \u201eMOBIL bleiben in Stuttgart\u201c (MBIS) eingesetzt. Dabei sollte die Frage beantwortet werden, ob das finale MBFR-Instrument die zugrundeliegenden Konstrukte valide und reliabel erfasst und die Testwerte somit ausreichende G\u00fcltigkeit hinsichtlich faktorieller, Konstrukt- und Kriteriumsvalidit\u00e4t bei \u00e4lteren Menschen im urbanen Raum aufweisen (Penger & Conrad, eingereicht). Es wurden insgesamt 211 privatwohnende Stuttgarter:innen ab 65 Jahren in pers\u00f6nlichen Interviews und mithilfe eines 7-t\u00e4gigen Wegetagebuchs zu verschiedenen Aspekten ihrer Mobilit\u00e4t im Wohnumfeld befragt. Statistische Analysen auf latenter Ebene erfolgten mittels Strukturgleichungsmodellen. Bivariate Zusammenh\u00e4nge und Subgruppenanalysen wurden mittels Korrelations- und Regressionsanalysen berechnet. Die dreifaktorielle Struktur des MBFR-Fragebogens konnte im konfirmatorischen Modell empirisch best\u00e4tigt werden. Zudem fiel die interne Konsistenz aller drei Faktoren gut aus. Zusammenh\u00e4nge zu konstruktverwandten Merkmalen \u2013 wie allgemeine und mobilit\u00e4tsspezifische Einstellungen \u2013 deuten darauf hin, dass das MBFR-Instrument ausreichend konvergente Validit\u00e4t aufweist. Analysen auf latenter Ebene ergaben, dass Befragte durchschnittlich mehr au\u00dferh\u00e4usliche Wege zur\u00fcckzulegten, wenn sie in st\u00e4rkerem Ma\u00dfe \u00fcberzeugt waren, flexibel auf mobilit\u00e4tsbezogene Herausforderungen reagieren zu k\u00f6nnen (FLEX). Weiterhin lie\u00dfen sich positive Zusammenh\u00e4nge zwischen FLEX und der erlebten Selbstst\u00e4ndigkeit sowie dem subjektiven Wohlbefinden aufzeigen. Die Befunde belegen somit hinreichende \u00dcbereinstimmungsvalidit\u00e4t der Testwerte. Differenzierte Analysen machten dar\u00fcber hinaus deutlich, dass FLEX vor allem bei Befragten mit Mobilit\u00e4tseinschr\u00e4nkungen bedeutsam zur Vorhersage des au\u00dferh\u00e4uslichen Mobilit\u00e4tsverhaltens beitrug.",
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:1042685975"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "creator": "gnd:1251275532",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4001446-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039785-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.21248/gups.65663",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}