{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1249491908",
            "sameAs": "Wey, Santina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016216-3",
            "sameAs": "Fachsprache"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020219-7",
            "sameAs": "Geografieunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056459-9",
            "sameAs": "Spracherziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195141-4",
            "sameAs": "Fachwissen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1784539104",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXV, 244 Seiten)",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-36038-2",
                "(ppn)1784539104",
                "(firstid)KEP:072054565",
                "(isbn13)9783658360382"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "Language and languages\u2014Study and teaching.",
                "(classificationName=ddc)371.007",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Language and education.",
                "(classificationName=ddc)370",
                "Teaching.",
                "Education\u2014Research.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Education.",
                "Schools."
            ],
            "title": "Wie Sprache dem Verstehen hilft : Ergebnisse einer Interventionsstudie zu sprachsensiblem Geographieunterricht",
            "abstract": [
                "Einleitung -- Zur Bedeutung von Sprache im Fachunterricht -- Ein interdisziplin\u00e4rer Blick auf sprachsensiblen Fachunterricht -- Design-Kriterien sprachsensiblen Geographieunterrichts -- Forschungsfrage und -hypothesen -- Forschungsdesign und Methodik -- Ergebnisse -- Diskussion der Ergebnisse -- Zusammenfassung.",
                "Das vorliegende Open-Access-Buch widmet sich den Desiderata, Design-Kriterien f\u00fcr sprachsensiblen Fachunterricht am Beispiel des Geographieunterrichts zu entwickeln sowie Erkenntnisse \u00fcber dessen Wirksamkeit hinsichtlich der Zielvariablen Fachwissen und Fachsprache von Sch\u00fcler*innen zu erlangen. Zusammenh\u00e4nge zwischen Fachkompetenz und Fachsprache legen nahe, sprachliche Anforderungen in Form von sprachsensiblem Fachunterricht auch in Sachf\u00e4chern zu adressieren. Im methodischen Rahmen von Design-Based Research werden Design-Kriterien entwickelt, die in einer Unterrichtsreihe operationalisiert und \u00fcber mehrere Design-Zyklen beforscht werden. Die Datenerhebungen erfolgt je Zyklus im Pr\u00e4-Post-Follow-up-Design mit Experimental- und Kontrollgruppe. Beide Gruppen behandeln den gleichen Inhalt im gleichen zeitlichen Umfang; als unabh\u00e4ngige Variable wird das Ma\u00df an Sprachsensibilit\u00e4t variiert. Zentrale Erkenntnis bez\u00fcglich der Effekte des Treatments ist, dass die Experimentalgruppe in Hinblick auf den Erwerb von Fachwissen und Fachsprache statistisch signifikant und mit mittlerer Effektgr\u00f6\u00dfe vom sprachsensiblen Geographieunterricht profitiert. Die Autorin Santina Wey promovierte am Lehrstuhl f\u00fcr Didaktik der Geographie an der FAU Erlangen-N\u00fcrnberg zum Thema Sprache in fachlichen Lehr-Lern-Prozessen. Dieser Arbeitsschwerpunkt begleitet sie seit ihrem Lehramtsstudium der F\u00e4cher Germanistik und Geographie sowie ihrer T\u00e4tigkeit als freiberufliche DaF-Lehrerin in der Erwachsenenbildung."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1249491908",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-ESA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SOB"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4195141-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020219-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056459-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016216-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-36038-2",
            "P30128": [
                "Research",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}