{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1036991628",
            "sameAs": "Jaeggi, Rahel"
        },
        {
            "@id": "gnd:1045510432",
            "sameAs": "Verbrecher Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:113730608",
            "sameAs": "D\u00e4rmann, Iris"
        },
        {
            "@id": "gnd:1154895130",
            "sameAs": "Lelle, Nikolas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1220138-8",
            "sameAs": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:128588853",
            "sameAs": "Wildt, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002567-6",
            "sameAs": "Arbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005248-5",
            "sameAs": "Begriff"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1780763980",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "366 Seiten",
            "description": [
                "20 cm x 14 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1246920867",
                "(ppn)1780763980",
                "(ean)9783957325198",
                "(isbn)3957325196",
                "(isbn13)9783957325198"
            ],
            "publisher": "Verbrecher Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)CC 7300",
                "(classificationName=rvk)NQ 2290",
                "Faschismus",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 6416",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Arbeits- und Besch\u00e4ftigungspolitik",
                "Geschichte 1918-1972",
                "(classificationName=rvk)NZ 15020",
                "Antisemitismus",
                "(classificationName=bk, id=181569612)15.40 - Deutsche Geschichte: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181569663)15.09 - Wirtschaftsgeschichte",
                "(classificationName=rvk)NZ 13340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=rvk)NQ 2340",
                "(classificationName=rvk)NQ 2120",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)CI 1180",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Deutschland (1933-1945)"
            ],
            "title": "Arbeit, Dienst und F\u00fchrung : der Nationalsozialismus und sein Erbe",
            "abstract": "Die Deutschen und ihre Arbeit. Eine lange Geschichte eines \u00fcberh\u00f6henden Selbstbildes. Eine lange Geschichte des Antisemitismus, die der Nationalsozialismus noch einmal radikalisierte. Deutsch soll eine Arbeit sein, die der Volksgemeinschaft dient. Unter Verweis auf \"deutsche Arbeit\" begr\u00fcndete der Nationalsozialismus nicht nur sein antisemitisches Selbstbild, sondern auch Praktiken der Verfolgung und Vernichtung. \"Arbeit, Dienst und F\u00fchrung\" rekonstruiert diese Geschichte und analysiert dieses Selbstbild. Dabei wird der Blick auch ins \u00bbInnere\u00ab der deutschen Volksgemeinschaft geworfen. Denn hier hat der Nationalsozialismus Formen von Menschenf\u00fchrung entwickelt, die in Managementkonzepten der deutschen Nachkriegsgeschichte fortlebten. \u201eLelle liefert insgesamt einen guten \u00dcberblick zur Geschichte der \"deutschen Arbeit\", der inhaltlich und zeitlich \u00fcber die bestehende Forschung hinausweist. Er kann insbesondere zeigen, wie zentral die Arbeitsauffassung f\u00fcr die nationalsozialistische Verfolgungs- und Vernichtungspraxis war, \u00fcber welch lange Kontinuit\u00e4ten der auch heute noch im politischen Diskurs bem\u00fchte Topos \"deutscher Arbeit\" verf\u00fcgt. Dabei spannt der Autor einen zeitlich und thematisch weiten Bogen, der zwischen Disziplinen und ihren Darstellungsweisen changiert. Lelle selbst nennt seine Studie folglich auch eine \"grenzg\u00e4ngerische Arbeit\" (277). Die negative Seite dieser Herangehensweise ist, dass die Argumentation bisweilen sprunghaft ist und einen roten Faden im Sinne einer historischen Erz\u00e4hlung vermissen l\u00e4sst, w\u00e4hrend die gut geschriebene Darstellung argumentativ ein wenig in ihre Einzelteile zerf\u00e4llt. Nichtsdestotrotz liefert Lelle eine F\u00fclle an Denkanst\u00f6\u00dfen und Ankn\u00fcpfungspunkten f\u00fcr eine (Vor-)Geschichte der Arbeit im Nationalsozialismus\u201c (sehepunkte.de)",
            "alternative": "Arbeit, Dienst und Menschenf\u00fchrung",
            "contributor": [
                "gnd:113730608",
                "gnd:128588853",
                "gnd:1036991628"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1154895130",
                "gnd:1220138-8",
                "gnd:1045510432"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073840-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005248-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002567-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1246920867/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}