{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1255417439",
            "sameAs": "Neumair, Phillip Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054490-4",
            "sameAs": "Semantik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151434-8",
            "sameAs": "Einwanderer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4743976-2",
            "sameAs": "Frame (Journalismus)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1794982205",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:076907880",
                "(ppn)1794982205",
                "(isbn13)9783658367190",
                "(doi)10.1007/978-3-658-36719-0"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)GC 9216",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Emigration and immigration\u2014Social aspects.",
                "Political sociology.",
                "(classificationName=ddc)304.82",
                "Knowledge, Sociology of.",
                "(classificationName=rvk)GC 9223"
            ],
            "title": "Die Bedeutung von Fl\u00fcchtling, Gefl\u00fcchtete_r und Migrant_in : eine frame-semantische Untersuchung zum Diskurs zur sog. Fl\u00fcchtlingskrise",
            "abstract": [
                "Dieses Open-Access-Buch besteht aus einer korpusbasierten diskurssemantischen Analyse der differenzkonstruierenden und zum Teil Lebensrollen verk\u00f6rpernden Ausdr\u00fccke Fl\u00fcchtling, Gefl\u00fcchtete_r und Migrant_in. Es setzt sich (teils kritisch) mit der Rolle, die Sprache in der medialen und \u00f6ffentlichen Aushandlung eines soziopolitisch brisanten Themas spielt, auseinander und zeigt, dass das linguistische Frame-Konzept ein theoretisch wie methodologisch fundiertes Instrumentarium zur Untersuchung von gesellschaftlichen Diskursen bereitstellt. Ma\u00dfgeblich hierf\u00fcr ist nicht zuletzt, dass in der linguistischen Frame-Semantik Kognition explizit als \u201asoziale\u2018 Kognition verstanden wird. Frames k\u00f6nnen betrachtet werden als gebrauchs- und erfahrungsbasierte kognitive Netzwerke, deren epistemischer Gehalt aus der Interaktion mit der Welt und Wahrnehmung der Welt durch die Sprachteilhaber*innen emergiert. Diese Interaktion mit und Wahrnehmung der Welt bezieht sich nicht nur, aber vor allem hinsichtlich politischer Themenkomplexe auf sprachlich-diskursive Aushandlungsprozesse. Verfestigtes, prototypisches Wissen ist in einem Frame in Form der Standardwerte gespeichert, die die Erwartbarkeit bestimmter Aspekte hinsichtlich eines Sachverhalts, eines Ereignisses oder einer Personengruppe produzieren wie reproduzieren. Der Autor Phillip Alexander Neumair ist Doktorand und Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Germanistische Linguistik an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf.",
                "Einleitung -- Frame-semantische Pr\u00e4liminarien -- Grundlegende semantische Aspekte der Ausdr\u00fccke -- Wissenssemantische Analyse: die evozierten Frames -- Schluss: Zusammenfassung und Ausblick."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1255417439",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SOB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4151434-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054490-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4743976-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-36719-0",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "Theorie und Praxis der Diskursforschung"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}