{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4046496-9",
            "sameAs": "Polen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078541-5",
            "sameAs": "Ungarn"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120944-8",
            "sameAs": "Aufsicht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129195-5",
            "sameAs": "Rechtsstaat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170174-4",
            "sameAs": "Mitgliedsstaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4177276-3",
            "sameAs": "Rechtsverletzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1794571981",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (579 p.)",
            "creator": "Schmidt, Matthias",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748925958",
                "(firstid)KEP:076836339",
                "(ppn)1794571981"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "LND",
                "(classificationName=bk, id=10642260X)86.44 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Allgemeines"
            ],
            "title": "Verfassungsaufsicht in der Europ\u00e4ischen Union : Eine akteurszentrierte Analyse der Rechtsstaatlichkeitskrise der Europ\u00e4ischen Union",
            "abstract": [
                "In f\u00fcnf Teilen bietet diese Arbeit eine Analyse der sog. Rechtsstaatlichkeitskrise der EU. Ausgehend von den begriffliche Grundlagen und einer Er\u00f6rterung des Rechtsstaatsbegriffs widmet sich die Arbeit zun\u00e4chst den mitgliedstaatlichen Entwicklungen, die die Rechtsstaatlichkeitskrise ausmachen, insbesondere in Polen und Ungarn. Der dritte Teil behandelt die Leitthese der Arbeit: Dass und warum es gelingen muss, die Ma\u00dfnahmen in Reaktion auf die Rechtsstaatlichkeitskrise als \u201eVerfassungsaufsicht in der Europ\u00e4ischen Union\u201c zu begreifen. Hierauf aufbauend werden im vierten Teil die Instrumente der unionalen Verfassungsaufsicht dargestellt. Im f\u00fcnften Teil schlie\u00dft die Arbeit mit einem Blick auf Entwicklungsperspektiven",
                "This book offers, in five parts, an analysis of the so-called rule of law crisis in the EU. The first part focuses on the concepts that help to understand the rule of law crisis, in particular that of \u201csystemic deficiencies in the rule of law\u201d. In order to shine light on the complex concept of \u201crule of law\u201d included in Art. 2 TEU, the author focusses on the operationalisation of the rule of law in recent CJEU jurisprudence. The second part of the book is devoted to developments in certain Member States that make up the rule of law crisis. Special attention is paid to Poland and Hungary. The third part deals with the main thesis of the book: why it is useful to conceive of the measures taken in response to the rule of law crisis as \"constitutional supervision\u201d in EU law. The merits and roots of this concept are discussed in detail. On this basis, the fourth part presents the core of the analysis: the different mechanisms of EU constitutional supervision. After introducing its different actors, the work focuses on the activities of the European Commission. The final part concludes with an outlook"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-94-OAB",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4177276-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129195-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120944-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170174-4"
                }
            ],
            "volume": "Band 308",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zum ausl\u00e4ndischen \u00f6ffentlichen Recht und V\u00f6lkerrecht",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}