{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124117511",
            "sameAs": "Gebhardt, Miriam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4146870-3",
            "sameAs": "B\u00fcrgerfamilie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A26880799X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "229 S.",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:26880799X",
                "(ppn)26880799X",
                "(isbn)3515075607",
                "(isbn13)9783515075602"
            ],
            "publisher": "Steiner",
            "subject": [
                "Identity",
                "Biography",
                "(classificationName=rvk)NY 4610",
                "Jews",
                "History and criticism",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Jewish families",
                "(classificationName=rvk)NW 8150",
                "Geschichte 1890-1932",
                "(classificationName=rvk)NY 4620",
                "(classificationName=rvk)MS 3400",
                "Germany",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=dbn)64",
                "Autobiographical memory",
                "(classificationName=loc)DS134.25",
                "Ethnic relations",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=rvk)NY 4650",
                "(classificationName=ddc)943/.004924",
                "(classificationName=loksys-fbs)Gender"
            ],
            "title": "Das Familienged\u00e4chtnis : Erinnerung im deutsch-j\u00fcdischen B\u00fcrgertum 1890 bis 1932",
            "abstract": "Klappentext: Um die Jahrhundertwende betrieben die deutschen Juden einen regelrechten Erinnerungskult. Sie schrieben Autobiographien und Familiengeschichten, legten Stammb\u00e4ume an und schm\u00fcckten ihre Wohnzimmer mit Bildern ihrer Vorfahren. Dabei ging es nicht nur um eine sentimentale \"Suche nach der verlorenen Zeit\". Hintergrund dieses Trends war auch ein Gef\u00fchl der Krise. Was bedeutete j\u00fcdisch sein in einer s\u00e4kularen Welt? War das modernisierte Judentum dem Untergang geweiht? Wie sollte man dem Antisemitismus begegnen? Das j\u00fcdische B\u00fcrgertum suchte die Antwort auf die aktuellen Fragen in der Vergangenheit, vor allem in der eigenen Familiengeschichte. Die vorliegende Monographie analysiert, mit welchen Erinnerungsstrategien das j\u00fcdische B\u00fcrgertum im Kaiserreich und in der Weimarer Republik auf die neuen Identit\u00e4tsprobleme reagierte. \"Die Verfasserin hat eine grundsolide Forschungsarbeit vorgelegt, die eine L\u00fccke in der deutsch-j\u00fcdischen Geschichtsschreibung schlie\u00dft.\" Das Historisch-Politische Buch \"Gebhardts auch sprachlich musterg\u00fcltige Studie ist ein bedeutender Beitrag zur deutsch-j\u00fcdischen Kulturgeschichte, zur B\u00fcrgertumsforschung und zur Praxis kollektiver Erinnerung.\" Neue Politische Literatur",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124117511",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4146870-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/956252257/04",
            "volume": "16",
            "P30128": "Studien zur Geschichte des Alltags",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}