{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123577993",
            "sameAs": "Fahlenbrach, Kathrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022724-8",
            "sameAs": "Habitus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058171-8",
            "sameAs": "Studentenbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131112-7",
            "sameAs": "Visuelle Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137492-7",
            "sameAs": "Repr\u00e4sentation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138354-0",
            "sameAs": "Lebensstil"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140349-6",
            "sameAs": "Gruppenidentit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188423-1",
            "sameAs": "Visuelle Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4226404-2",
            "sameAs": "Protestbewegung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A342763423",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "271 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(ean)9783531137544",
                "(ppn)342763423",
                "(firstid)GBV:342763423",
                "(isbn13)9783531137544",
                "(isbn)3531137549"
            ],
            "publisher": "Westdt. Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)GI 100",
                "(classificationName=rvk)MD 8560",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 710 Bourdieu",
                "Kollektive Identit\u00e4t",
                "Identit\u00e4t",
                "Medien",
                "Visualisierung",
                "Inszenierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Habitus",
                "(classificationName=ssg)3,5",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen",
                "Visuelle Kommunikation",
                "(classificationName=rvk)LB 47015",
                "(classificationName=rvk)MS 4760",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Protestbewegung",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 100",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "(classificationName=loksys-fbs)OD 60",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=rvk)MR 5600",
                "Soziale Bewegung",
                "Kommunikation",
                "Studentenbewegung",
                "Jugendbewegung"
            ],
            "title": "Protest-Inszenierungen : visuelle Kommunikation und kollektive Identit\u00e4ten in Protestbewegungen",
            "abstract": "Wie formieren sich kollektive Identit\u00e4ten in Protestbewegungen und welchen Stellenwert nimmt hierbei visuelle Kommunikation ein? Diese Ausgangsfrage der Arbeit stellt die expressive Ebene sozialer Bewegungen in den Mittelpunkt. Habitus und Lebensstil werden als prim\u00e4re psychosoziale Bindeelemente dargestellt, die zugleich die Bedeutung visueller Formen der Selbst- und Fremdwahrnehmung erkl\u00e4ren. Im Rahmen massenmedialer Kommunikation werden schlie\u00dflich diejenigen R\u00fcckkopplungsprozesse verortet, welche die Homogenisierung kollektiver Selbstwahrnehmung in Neuen Sozialen Bewegungen leisten. Diese werden immer st\u00e4rker \u00fcber visuelle Codes reguliert. Die Studenten- und Jugendbewegung Ende der 60er Jahre wird als erste Neue Soziale Bewegung vorgestellt, in der Visualit\u00e4t und visuelle Medien eine kollektive Identit\u00e4t regulieren, sichern und erhalten. - Einleitung - Habitus und Lebensstil: Ein Rahmenmodell - Protestbewegungen als habituell stabilisierte Konfliktsysteme - \u00d6ffentliche (Medien-)Kommunikation in Protestbewegungen - Die Studenten- und Jugendbewegung der 60er Jahre als Medienbewegung - Literaturverzeichnis",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:123577993",
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4188423-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138354-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131112-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137492-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4226404-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058171-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022724-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4140349-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht013319743.pdf",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}