{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11853453X",
            "sameAs": "Foucault, Michel 1926-1984"
        },
        {
            "@id": "gnd:129782475",
            "sameAs": "Su\u00e1rez M\u00fcller, Fernando"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125671-2",
            "sameAs": "Kulturgeschichte (Fach)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A474717151",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "726 S.",
            "description": "235 mm x 155 mm, 1500 gr.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783826027802",
                "(isbn)3826027809",
                "(ppn)474717151",
                "(ean)9783826027802",
                "(firstid)GBV:474717151"
            ],
            "publisher": "K\u00f6nigshausen & Neumann",
            "subject": [
                "Foucault, Michel",
                "(classificationName=bk, id=106403168)02.01 - Geschichte der Wissenschaft und Kultur",
                "Idealism",
                "(classificationName=bk, id=106417800)08.20 - Geschichte der westlichen Philosophie: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)194",
                "(classificationName=rvk)CI 5717",
                "(classificationName=loc)B2430.F724",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=rvk)CI 5703",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 710 Foucault",
                "(classificationName=ddc-dbn)930",
                "(classificationName=ddc)100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=loksys-fbs)EA 60",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=loksys-fbl)QJ 750 fou 7"
            ],
            "title": "Skepsis und Geschichte : das Werk Michel Foucaults im Lichte des absoluten Idealismus",
            "abstract": "Die Human- und Geisteswissenschaften befinden sich heute in einer seit dem 19. Jahrhundert angewachsenen Sinngebungskrise. Die Wissenschaftlichkeit dieser Wissenschaften h\u00e4ngt von einem philosophischen Diskurs ab, der imstande sein sollte, diesem Zweig des Wissens einen Sinn und eine Methode abzugewinnen. Der aktuelle Postmodernismus vertieft diese Sinngebungskrise lediglich und tr\u00e4gt kaum zur L\u00f6sung des Problems bei. Skepsis und Geschichte ist ein Versuch, dieser Sinngebungskrise Einhalt zu gebieten. Wie aus dem Untertitel des Werkes hervorgeht, findet dieser Versuch einer Neufundierung der Geisteswissenschaften auf zwei Ebenen statt. Die erste Ebene betrifft die philosophische Kritik des Postmodernismus als eine der wichtigsten aktuellen geisteswisschenschaftlichen Denkstr\u00f6mungen. Skepsis und Geschichte beschr\u00e4nkt sich jedoch auf einen der wichtigsten Denker dieser Bewegung, geht aber davon aus, da\u00df die Kritik am Denken Michel Foucaults das Fundament f\u00fcr eine Widerlegung des Postmodernismus als philosophische Legitimierung der Humanwissenschaften ist. Die zweite Ebene von Skepsis und Geschichte betrifft die philosophische Fundierung einer neuen Form des Idealismus, die den Sinn der Geisteswissenschaften wiederherstellen kann. Die Fundierung dieses neuen Idealismus beruht einerseits auf der Erkenntnis, da\u00df der Geist, das Denken, ein intersubjektives Ereignis ist, und andererseits auf der Einsicht, da\u00df die Philosophie nach einem archimedischen Punkt als Grundlage eines Systems streben sollte. Skepsis und Geschichte zeigt, da\u00df es eine letzte philosophische Wahrheit gibt, die aller Kritik widerstehen kann, n\u00e4mlich die Tatsache, da\u00df es Denken gibt. Da das Denken Bedingung aller Kritik ist, kann es nicht verneint werden. Aber es w\u00e4re hiermit nichts gewonnen, wenn die Philosophie an diesem Punkt stehen bliebe. Das Denken ist wesentlich intersubjektiv, das hei\u00dft, es ist ein Dialog",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:129782475",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.blickinsbuch.de/item/d88387e02803abda1dd2630d94fe8743",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045791-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125671-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz115213597inh.htm",
            "volume": "Bd. 371",
            "P30128": [
                "Epistemata",
                "Reihe Philosophie"
            ],
            "P60163": "W\u00fcrzburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}