{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118500775",
            "sameAs": "Adorno, Theodor W. 1903-1969"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115586-5",
            "sameAs": "Politische \u00d6konomie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A654281858",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "439 S.",
            "creator": "Braunstein, Dirk",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783837617825",
                "(ppn)654281858",
                "(isbn)3837617823",
                "(firstid)DNB:1010432664",
                "(isbn13)9783837617825"
            ],
            "publisher": "Transcript",
            "subject": [
                "Kritische Theorie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=loc)B3199.A34",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Adorno, Theodor W",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "Economics",
                "Wirtschaftswissenschaft",
                "(classificationName=rvk)CI 1337",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Politische \u00d6konomie",
                "(classificationName=bk, id=106420240)83.22 - Sozialistische Wirtschaftslehre, Marxistische Wirtschaftslehre",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Kritik",
                "Gesellschaftstheorie",
                "(classificationName=loksys-fbs)HB 85",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 420 Adorno",
                "Gesellschaft",
                "Marxismus",
                "(classificationName=ddc)330.15",
                "(classificationName=rvk)MQ 3010",
                "Adorno, Theodor W.< 1903-1969>",
                "Theorie",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie"
            ],
            "title": "Adornos Kritik der politischen \u00d6konomie",
            "abstract": "Bis heute ist die Einsch\u00e4tzung verbreitet, dass der Rekurs auf Marx \u2013 und zumal auf dessen Kritik der politischen \u00d6konomie \u2013 in Adornos Werk ein Relikt aus bald \u00fcberwundenen Stadien seiner Theorieentwicklung darstelle. Anhand einschl\u00e4giger, zum gro\u00dfen Teil bislang unpublizierter Textdokumente widerlegt der Autor diese These und zeigt, dass im Zentrum von Adornos Kritischer Theorie der Gesellschaft eine Kritik nicht nur der politischen \u00d6konomie steht, sondern eine von \u00d6konomie \u00fcberhaupt. \"Bei der Lekt\u00fcre des Buches, das zu einem guten Teil auf der akribischen Auswertung von noch unver\u00f6ffentlichtem  ... mehr Archivmaterial beruht, gewinnt man den Eindruck, dem prominenten Theoretiker gleichsam bei der Verfertigung seiner Gedanken zuh\u00f6ren zu k\u00f6nnen\" (FR)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.transcript-verlag.de/ts1782/ts1782_1.pdf",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073840-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115586-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1010432664/04",
            "P30128": "Edition moderne Postmoderne",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}