{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124892191",
            "sameAs": "Kamil, Omar"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020531-9",
            "sameAs": "Geschichtsschreibung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068789-2",
            "sameAs": "Arabische Staaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A679183388",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "237 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "232 mm x 155 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)352536993X",
                "(isbn13)9783525369937",
                "(ean)9783525369937",
                "(firstid)DNB:1017558965",
                "(ppn)679183388"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)D804.45.A73",
                "(classificationName=ddc)940.5318",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 205 Dubnow",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc-dbn)950",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945)",
                "Public opinion",
                "Collective memory",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=rvk)LB 63470",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "(classificationName=rvk)NY 8000",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Geschichte 1945-1967",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 214",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 8802",
                "(classificationName=rvk)LB 63355",
                "(classificationName=rvk)NY 4940",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "Der Holocaust im arabischen Ged\u00e4chtnis : eine Diskursgeschichte 1945 - 1967",
            "abstract": "W\u00e4hrend in Europa der Holocaust als \"Zivilisationsbruch\" zunehmend zum Bezugspunkt von Geschichtserfahrung wurde, nahm die arabische Welt das Ereignis nur eingeschr\u00e4nkt wahr. Diese erschwerte Wahrnehmung fand entweder vor dem Hintergrund der Pal\u00e4stinafrage oder im Zusammenhang mit dem Verh\u00e4ltnis arabischer Nationalisten zum Nationalsozialismus Aufmerksamkeit. Im Unterschied dazu nimmt dieses Buch eine diskursgeschichtliche Perspektive insofern ein, als entlang zeitgen\u00f6ssischer Texte von Arnold Toynbee, Jean-Paul Sartre und Maxime Rodinson die arabische Rezeption in den 1960er Jahren in den Blick genommen wird. Omar Kamil bietet dabei eine neue Sicht auf die Dramatik des Gegenstands: Durch die Erfahrungen des Kolonialismus wird eine angemessene Wahrnehmung des Holocaust in der arabischen Welt verstellt. \"Gelingt es nun Omar Kamil anhand der selektiven Rezeption von Toynbee, Sartre und Rodinson nachzuweisen, dass die arabische Kolonialerfahrung, zu der er explizit auch die j\u00fcdische Besiedlung Pal\u00e4stinas z\u00e4hlt, eine angemessene Wahrnehmung des Holocaust blockiert? Die Studie ist ein Meilenstein in der Erforschung der Rezeption des Holocaust im arabischen Raum, die sich in Deutschland bisher auf den \"Gro\u00dfmufti\" von Jerusalem zur Zeit der Nazis beschr\u00e4nkt, wie Kamil zu Recht kritisiert\" (taz)",
            "alternative": "Die Araber und der Holocaust",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124892191",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020531-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1017558965/04",
            "volume": "15",
            "P30128": "Schriften des Simon-Dubnow-Instituts",
            "P60163": "G\u00f6ttingen [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}