{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035088-5",
            "sameAs": "Lehrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077349-8",
            "sameAs": "Selbstbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127240-7",
            "sameAs": "Fremdbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:7544915-8",
            "sameAs": "Migrationshintergrund"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A772151512",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (332 S.)",
            "creator": "Rotter, Carolin",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:772151512",
                "(isbn13)9783658038175",
                "(ppn)772151512"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DN 4000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=loc)H1-970.9",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "Social Sciences"
            ],
            "title": "Zwischen Illusion und Schulalltag : berufliche Fremd- und Selbstkonzepte von Lehrkr\u00e4ften mit Migrationshintergrund",
            "abstract": "Seit einigen Jahren wird von bildungspolitischer Seite das Ziel verfolgt, den Anteil an Lehrkr\u00e4ften mit Migrationshintergrund im deutschen Schulsystem zu steigern. Mit diesen Lehrkr\u00e4ften wird die Hoffnung verbunden, den Bildungserfolg von Sch\u00fclerInnen mit Migrationshintergrund zu verbessern. Vor diesem Hintergrund wurden im Rahmen der hier vorgestellten Untersuchung nicht nur Lehrkr\u00e4fte mit Migrationshintergrund, sondern auch SchulleiterInnen, Lehrkr\u00e4fte ohne Migrationshintergrund und Sch\u00fclerInnen mit und ohne Migrationshintergrund nach ihren beruflichen Selbst- bzw. Fremdkonzepten befragt. Rekonstruiert werden verschiedene Typen, die sich darin unterscheiden, welche Bedeutung dem Migrationshintergrund als Merkmal von Lehrkr\u00e4ften zukommt. Die Ergebnisse werden vor dem Hintergrund des Diskurses zur Lehrerprofessionalit\u00e4t und des migrationsp\u00e4dagogischen Diskurses diskutiert. Der Inhalt Krisendiagnose und bildungspolitischer L\u00f6sungsversuch Lehrkr\u00e4fte mit Migrationshintergrund - eine theoretische Fundierung des Forschungsfeldes Berufliche Fremd- und Selbstkonzepte Implikationen f\u00fcr die Praxis und Forschungsdesiderate Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Erziehungswissenschaft Lehrkr\u00e4fte und SchulleiterInnen VertreterInnen der unterschiedlichen Phasen der Lehrerausbildung Die Autorin Dr. Carolin Rotter ist Juniorprofessorin f\u00fcr Schulp\u00e4dagogik am Fachbereich Erziehungswissenschaft der Universit\u00e4t Hamburg",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)H-ZDB-38-EBR",
                "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4127240-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035088-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7544915-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH002543DC7EF0E489A8EC1257E280043578F.pdf",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}