{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:173446116",
            "sameAs": "Battran, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071051-8",
            "sameAs": "Evolutionstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4166494-2",
            "sameAs": "Lamarckismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A862658187",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (1292 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)862658187",
                "(firstid)GBV:862658187"
            ],
            "subject": [
                "Theorie",
                "(classificationName=bk, id=106410148)42.01 - Geschichte der Biologie",
                "Lamarckismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)570",
                "(classificationName=linsearch:mapping)bio",
                "(classificationName=bk, id=106409808)42.21 - Evolution",
                "Giraffe",
                "Vererbung",
                "Evolutionstheorie"
            ],
            "title": "Der Hals der Giraffe oder: Jean-Baptiste de Lamarck (1744-1829), seine Transformationstheorie sowie die Bedeutung und Wirkungsgeschichte des Lamarckismus in Deutschland",
            "abstract": "\u201eLamarckismus\u201c ist kein Synonym f\u00fcr LAMARCKS Transformationstheorie. Dessen eigenst\u00e4ndige Rezeption als Alternative zur Selektionstheorie beginnt im deutschen Sprachraum erst im Verlauf der 1880er \u2013 nach der \u00dcbersetzung der Philosophie zoologique 1876, doch prim\u00e4r als Reaktion auf AUGUST WEISMANNS Ultra-Selektionismus. Anders als etwa in den USA repr\u00e4sentiert der Lamarckismus in Deutschland zwischen 1890 und 1940 eine \u00e4u\u00dferst heterogene, vielgestaltige evolutionstheoretische Str\u00f6mung. Die Formel \u201eVEE\u201c ist ebenso wie \u201eder\u201c Lamarckismus nichtssagendes Schlagwort \u2013 nahezu jeder Lamarckist und jeder Anti-Lamarckist in Deutschland hat sie mit einer spezifischen Bedeutung versehen. Im Kern besagen lamarckistische Evolutionsvorstellungen: Die Umwelt hat im Evolutionsgeschehen prim\u00e4r induzierende und instruierende Funktion. Stammesgeschichtlicher Formenwandel beginnt mit funktionellen Anpassungen des Individuums, mit gerichteten Modifikationen ontogenetischer Entwicklungspfade. Erworbene nichtzuf\u00e4llige entwicklungsrelevante Information ist partiell erblich: die \u201eVEE\u201c ist funktionelles Br\u00fcckenglied zwischen Ontogenese und Phylogenese. Die Selektion durch die Umwelt hat \u2013 wenn \u00fcberhaupt \u2013 nur nachrangige Bedeutung f\u00fcr das Evolutionsgeschehen. Durchgehend zwischen 1890 und 1940 re\u00fcssiert der Lamarckismus im deutschen Sprachraum vor allem unter Zoologen und Pal\u00e4ontologen, doch auch unter Botanikern. Lamarckistische Konzepte waren hier neben orthogenetischen die bedeutendste Alternative zum Neo-Darwinismus. In Deutschland gewinnt der Lamarckismus seit der Jahrhundertwende zunehmend auch eine gesellschaftspolitische Dimension. Da es in lamarckistischen Evolutionsmodellen das \u201eaktive\u201c Individuum ist, das die Entwicklung \u2013 transgenerational wirksam \u2013 forciert und lenkt, vertreten Lamarckisten typischerweise milieutheoretische Vorstellungen. Es ist kein spezifisches Experiment, keine singul\u00e4re wissenschaftliche Erkenntnis, die dem LAMARCK\u00b4schen Denken in Deutschland ein pl\u00f6tzliches, definitives Ende bereitet h\u00e4tten. Vielmehr verliert das lamarckistische Prinzip in dem Ma\u00dfe an Zustimmung, wie die \u201eharte\u201c MENDEL- und Populationsgenetik direkt und indirekt erbliche Umweltwirkungen, mithin eine \u201eweiche\u201c VEE als Quelle erblicher Variabilit\u00e4t \u00fcberfl\u00fcssig erscheinen l\u00e4sst.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:36164-1",
                "gnd:173446116"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071051-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4166494-2"
                }
            ],
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}