{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110612817",
            "sameAs": "Schmiedebach, Heinz-Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1148160345",
            "sameAs": "Sang, Stephanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005709-4",
            "sameAs": "Berichterstattung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047667-4",
            "sameAs": "Psychiatrie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4171543-3",
            "sameAs": "Neue Preu\u00dfische Zeitung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A884125580",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (143 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1128310147",
                "(ppn)884125580"
            ],
            "publisher": "Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek Hamburg",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412272)77.01 - Geschichte der Psychologie",
                "Geschichte 1890-1900",
                "(classificationName=bk, id=181569698)15.46 - Brandenburg, Preu\u00dfen, Berlin",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106409638)44.01 - Geschichte der Medizin",
                "(classificationName=bk, id=10641514X)05.33 - Pressewesen",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=ddc-dbn)150"
            ],
            "title": "Die antipsychiatrische Bewegung am Ende des 19. Jahrhunderts am Beispiel der Neuen Preu\u00dfischen Zeitung",
            "abstract": "In dieser Arbeit soll anhand der \u201eNeuen Preu\u00dfischen Zeitung\u201c gezeigt werden, welche psychiatriekritischen Themen ver\u00f6ffentlicht wurden und was die Motivation daf\u00fcr war, dass sich die \"Neue Preu\u00dfische Zeitung\" mit dieser Thematik besch\u00e4ftigte. Der \"Neuen Preu\u00dfischen Zeitung\" kommt unter den Zeitungen der damaligen Zeit insofern eine besondere Bedeutung zu, als 1893 ein allgemein beachteter Aufruf zur Reform des Irrenwesens, der von bedeutenden Pers\u00f6nlichkeiten unterschrieben worden war, in der Zeitung ver\u00f6ffentlicht wurde. Das zentrale Untersuchungsthema dieser Arbeit befasst sich mit der Frage, ob es Gemeinsamkeiten bei den drei berichteten psychiatrischen F\u00e4llen gibt, derentwegen sich die \"Neue Preu\u00dfische Zeitung\" mit psychiatriekritischen Themen zum Teil sehr ausf\u00fchrlich besch\u00e4ftigt hatte. Hatten die Ursachen f\u00fcr das Aufgreifen psychiatriekritischer Themen m\u00f6glicherweise weniger mit medizinischen oder psychiatrischen Themen zu tun, als vielmehr mit politischen, ideologischen Themen? Im Rahmen dieser F\u00e4lle wird auf die antisemitische Tendenz der Zeitschrift eingegangen werden und auf die jeweils herausragende Rolle, die der Herausgeber von Hammerstein und der Pastor Adolf Stoecker, der vor allem im Hintergrund der \"Neuen Preu\u00dfischen Zeitung\" agierte, spielte. F\u00fcr diese Untersuchung wurden die entsprechenden Artikel in der \"Neuen Preu\u00dfischen Zeitung\" gelesen und sowohl zeitgen\u00f6ssische Literatur als auch aktuelle Literatur in der Darstellung verarbeitet.",
            "alternative": "The antipsychiatric movement at the end of the 19th century in the Neue Preu\u00dfische Zeitung",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:110612817"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1148160345",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047667-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005709-4"
                }
            ],
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}