{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124460291",
            "sameAs": "R\u00f6hnert, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017102-4",
            "sameAs": "Film"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033422-3",
            "sameAs": "K\u00fcnste"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125858-7",
            "sameAs": "Massenkultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138585-8",
            "sameAs": "Fliegen (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4198594-1",
            "sameAs": "Flugreise (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1022381628",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "309 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "24 cm x 17 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783412500849",
                "(ean)9783412500849",
                "(firstid)DNB:1158613164",
                "(ppn)1022381628",
                "(isbn)3412500844"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau Verlag",
            "subject": [
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)800",
                "(classificationName=linsearch:mapping)ver",
                "(classificationName=bk, id=106420585)55.50 - Luftfahrzeugtechnik",
                "(classificationName=bk, id=106410717)50.14 - Technik in Beziehung zu anderen Gebieten",
                "(classificationName=bk, id=106423622)20.24 - Gesellschaft, Kultur",
                "(classificationName=rvk)EC 5410",
                "(classificationName=ddc-dbn)791",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=loksys-fbl)PE 380"
            ],
            "title": "Die Ph\u00e4nomenologie der Flugreise : Wahrnehmung und Darstellung des Fliegens in Literatur, Film, Philosophie und Popul\u00e4rkultur",
            "abstract": "Die Erfahrung der Flugreise bildet von Anbeginn einen Topos f\u00fcr Literatur und andere K\u00fcnste. Von Darstellungen der Ballonreise \u00fcber \u00bbHeroen\u00ab des Fliegens bis hin zu kinematographischen Katastrophenvisionen und Liedern \u00fcber die Sch\u00f6nheit des Fliegens widmet sich der Band den k\u00fcnstlerischen Interpretationen der Flugreise. Die Erfahrung des Fliegens kennzeichnet ein Paradox: Seine kaum nachvollziehbare Fortbewegung \u00bb\u00fcber den Wolken\u00ab schon lange nicht mehr als Feier der Beschleunigung und \u00dcberwindung der Raumgrenzen gefeiert. Fliegen ist zu einer \u00bbleeren\u00ab Zeit geworden, die durchgestanden, \u00fcberbr\u00fcckt, \u00fcberwunden und hinter sich gebracht werden will. Wie werden solche Situationen in der Literatur und anderen K\u00fcnsten dargestellt, welche andersartigen Wahrnehmungen von Flugreisen finden sich gegen\u00fcber dieser Normalit\u00e4t des Fliegens thematisiert und \u00e4sthetisch vergegenw\u00e4rtigt? Der Band sucht aus interdisziplin\u00e4rer Perspektive diesen Fragen nachzugehen.",
            "contributor": "gnd:124460291",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4198594-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017102-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138585-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033422-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125858-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1022381628_toc.pdf",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}