{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1148556370",
            "sameAs": "H\u00f6felmeier, Anja"
        },
        {
            "@id": "gnd:122860586",
            "sameAs": "V\u00f6neky, Silja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4177216-7",
            "sameAs": "Rechtsethik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652327681",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (XVII, 456 S. 1 Abb, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Beylage-Haarmann, Britta",
                "H\u00fcbler, Anna-Katharina"
            ],
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-642-37090-8",
                "(ppn)1652327681",
                "(isbn13)9783642370908",
                "(firstid)BSZ:381844587"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Ethics",
                "(classificationName=loc)K140-165",
                "(classificationName=rvk)PR 2051",
                "(classificationName=bk, id=181571986)86.02 - Rechtsphilosophie",
                "(classificationName=loc)B65",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)340.1",
                "Law\u2014Philosophy.",
                "Human rights.",
                "Law",
                "(classificationName=loc)K201-487"
            ],
            "title": "Ethik und Recht - Die Ethisierung des Rechts/Ethics and Law - The Ethicalization of Law",
            "abstract": [
                "Ziel des Buches ist es, das neue Ph\u00e4nomen der \"Ethisierung des Rechts\" interdisziplin\u00e4r zu erfassen und damit das grunds\u00e4tzliche Verh\u00e4ltnis von Ethik und Recht neu zu bestimmen. Dies geschieht zum einen durch die Untersuchung des theoretischen Fundaments der Beziehung von Recht und Ethik im 21. Jahrhundert. Zum anderen wird an unterschiedlichen Rechts- und Lebensbereichen aufgezeigt, wie ethische Normen das nationale, europ\u00e4ische und internationale Recht durchdringen und erg\u00e4nzen und wie die dabei auftretenden Probleme gel\u00f6st werden k\u00f6nnen.",
                "Grundlagenfragen -- Ethisierung in internationaler Perspektive -- Ethisierung in europ\u00e4ischer Perspektive -- Ethisierung in nationaler Perspektive -- Institutionalisierung der Ethik durch Ethik-Kommissionen."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1148556370"
                }
            ],
            "creator": "gnd:122860586",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4177216-7"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz381892956inh.htm",
            "volume": "240",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-642-37090-8",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Beitr\u00e4ge zum ausl\u00e4ndischen \u00f6ffentlichen Recht und V\u00f6lkerrecht, Ver\u00f6ffentlichungen des Max-Planck-Instituts f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}