{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1020411740",
            "sameAs": "Rieger-Ladich, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:124965628",
            "sameAs": "Thompson, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:132640791",
            "sameAs": "Casale, Rita"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031575-7",
            "sameAs": "K\u00f6rper"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070955-3",
            "sameAs": "Erziehungsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4180832-0",
            "sameAs": "Selbstgef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1666980390",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (280 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1666980390",
                "(isbn13)9783779953562",
                "(firstid)KEP:044051824"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "Erziehung",
                "Erziehungswissenschaft",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=bk, id=106414437)80.02 - Philosophie und Theorie der P\u00e4dagogik",
                "K\u00f6rper",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Bildungsphilosophie",
                "Theorie"
            ],
            "title": "Verk\u00f6rperte Bildung : K\u00f6rper und Leib in geschichtlichen und gesellschaftlichen Transformationen",
            "abstract": "In den Untersuchungen \u00fcber die erziehungswissenschaftliche Relevanz des K\u00f6rpers spannt sich ein Kontinuum von K\u00f6rper-Selbst-Verh\u00e4ltnissen zwischen zwei Perspektiven auf: Das Selbst ist sein K\u00f6rper, es tritt zu sich selbst wesentlich \u00fcber seinen K\u00f6rper in Verh\u00e4ltnis. Und/oder: Das Selbst tritt zu seinem K\u00f6rper in Distanz, indem es ihn zum Objekt seiner Selbsttechniken macht. Beide Perspektiven werden in unterschiedlichen Referenztheorien hervorgehoben, gegeneinander aufgebaut oder auch wechselseitig begrenzt.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:132640791"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1020411740"
                },
                {
                    "@id": "gnd:124965628"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BEZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4070955-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4180832-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031575-7"
                }
            ],
            "P30128": "Schriftenreihe der DGfE-Kommission Bildungs- und Erziehungsphilosophie",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}