{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1036122271",
            "sameAs": "Saracino, Stefano"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049450-0",
            "sameAs": "Renaissance"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115590-7",
            "sameAs": "Politisches Denken"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653075945",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "287 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1653075945",
                "(firstid)BSZ:396869831",
                "(doi)10.5771/9783845239194",
                "(isbn13)9783832970468",
                "(isbn13)9783845239194"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MD 4000",
                "Politische Theorie",
                "Politikwissenschaft",
                "(classificationName=loc)DG445",
                "(classificationName=rvk)PK 225",
                "Politik",
                "(classificationName=rvk)MC 4100",
                "Political Theory and Philosophy",
                "(classificationName=ddc)320.1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=10641822X)89.31 - Staatslehre",
                "(classificationName=rvk)NN 1540",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ssg)3,6"
            ],
            "title": "Das Staatsdenken der Renaissance - vom gedachten zum erlebten Staat",
            "abstract": "Die Renaissance ist eine Epoche, die das Neue betont und sich rhetorisch vom Mittelalter abgrenzt. Dieser Umbruch ist unaufl\u00f6slich mit dem Bildungsprogramm des Humanismus verbunden. Obwohl die Denker der Renaissance sich der Antike zuwenden, sind sie sehr innovativ. Sie kn\u00fcpfen an das Alte weniger mit dem Ziel an, das Gegenw\u00e4rtige zu erhalten. Vielmehr m\u00f6chten sie es erneuern und reformieren. Im Mittelpunkt des interdisziplin\u00e4r angelegten Bandes steht die italienische Renaissance. Der Band greift die These Jakob Burckhardts auf, dass die Renaissance an der Entstehung des modernen Staates einen wichtigen Anteil hatte. Dieser ist kein nat\u00fcrlich gewachsenes Gebilde, sondern ein menschliches Produkt, das im \u00dcbergang vom Mittelalter zur Neuzeit entstanden ist und sich im Geschichtsverlauf st\u00e4ndig wandelt. Die Renaissance-Utopien nehmen viele staatliche Ordnungsstrukturen und Institutionen bereits vorweg. Weitere Themen des Bandes sind die mittelalterlichen Grundlagen des Staatsdenkens der Renaissance (Dante und Marsilius), der B\u00fcrgerhumanismus (Bruni, Bracciolini u.a.), Machiavelli, seine Generation (Vettori) und die zeitgen\u00f6ssische Rezeption seiner Werke, sowie das Verh\u00e4ltnis von bildender Kunst, Literatur und Politik",
            "contributor": "gnd:1036122271",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115590-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049450-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz38246415Xinh.htm",
            "volume": "Band 55",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845239194",
            "P30128": [
                "Politik",
                "Staatsverst\u00e4ndnisse",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}