{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11853856X",
            "sameAs": "George, Stefan 1868-1933"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028871-7",
            "sameAs": "Jugendbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137996-2",
            "sameAs": "George-Kreis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165714464X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 252 S. 11 Abb., 5 Abb. in Farbe, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Braungart, Wolfgang",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783476045751",
                "(firstid)BSZ:505938790",
                "(doi)10.1007/978-3-476-04575-1",
                "(ppn)165714464X"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "Literature, Modern",
                "(classificationName=loc)PN770-PN779",
                "20th century",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=rvk)GM 1757",
                "(classificationName=rvk)GM 3204",
                "Literature",
                "(classificationName=ddc)809.04",
                "(classificationName=bk, id=106404563)17.94 - Literarische Einfl\u00fcsse und Beziehungen, Rezeption",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur"
            ],
            "title": "Stefan George und die Jugendbewegung",
            "abstract": "\"Wer je die flamme umschritt, / bleibe der flamme trabant\": Es gibt wohl kaum jemanden in der historischen Jugendbewegung, den diese Verse Stefan Georges nicht gepackt h\u00e4tten. Oft schon wurde der gro\u00dfe Einfluss Georges auf die Jugendbewegung behauptet, nie hat man ihn aber wirklich gepr\u00fcft. Gewiss: Hans Bl\u00fcher und Gustav Wyneken, zwei der wichtigsten Autoren der Jugendbewegung, beziehen sich intensiv auf George. Aber wie breit war die Rezeption dar\u00fcber hinaus wirklich? Die Beitr\u00e4ge untersuchen zentrale Symbole der Jugendbewegung und ihre Anregung durch die Literatur, das Verh\u00e4ltnis der Jugendbewegung zu Lesen und Literatur in der Folge Stefan Georges und umgekehrt die Bezugnahmen auf die Jugendbewegung in Georges Werk. .",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028871-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137996-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-476-04575-1",
            "P30128": [
                "Abhandlungen zur Literaturwissenschaft",
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}