{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1080878092",
            "sameAs": "Gedenkst\u00e4tte in der JVA Wolfenb\u00fcttel"
        },
        {
            "@id": "gnd:1212810805",
            "sameAs": "Staats, Martina"
        },
        {
            "@id": "gnd:122495926",
            "sameAs": "Wagner, Jens-Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:1235353605",
            "sameAs": "L\u00f6lke, Janna"
        },
        {
            "@id": "gnd:2076081-4",
            "sameAs": "Justizvollzugsanstalt (Wolfenb\u00fcttel)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4057808-2",
            "sameAs": "Strafvollzug"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073136-4",
            "sameAs": "Justiz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4178104-1",
            "sameAs": "Richtst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:6051714-1",
            "sameAs": "Stiftung Nieders\u00e4chsische Gedenkst\u00e4tten"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665740159",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "296 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme, Karten",
                "27 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783835335325",
                "(firstid)DNB:1185519939",
                "(isbn13)9783835335325",
                "(isbn)3835335324",
                "(ppn)1665740159"
            ],
            "publisher": "Wallstein",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NQ 2230",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=rvk)PH 2400",
                "Geschichte 1937-2019",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9683",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=106413481)86.09 - Rechtsgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571579)15.51 - Niedersachsen, Bremen"
            ],
            "title": "Recht - Verbrechen - Folgen : das Strafgef\u00e4ngnis Wolfenb\u00fcttel im Nationalsozialismus",
            "abstract": "\"Die Umsetzung der nationalsozialistischen Verfolgungs- und Mordpolitik im Strafgef\u00e4ngnis Wolfenb\u00fcttel. Das Strafgef\u00e4ngnis Wolfenb\u00fcttel war die zentrale Haftst\u00e4tte im fr\u00fcheren Land Braunschweig. Ab 1933 wies die Justiz zunehmend politisch Andersdenkende, sozial und rassistisch Ausgegrenzte, Homosexuelle sowie Zeugen Jehovas ein, w\u00e4hrend des Krieges auch ausl\u00e4ndische Gefangene. 1937 wurde im Gef\u00e4ngnis eine Hinrichtungsst\u00e4tte eingerichtet, bis zur Befreiung wurden hier 500 Todesurteile vollstreckt. Die Dauerausstellung der Gedenkst\u00e4tte in der JVA Wolfenb\u00fcttel geht am Beispiel Wolfenb\u00fcttels der Frage nach, welche Rolle Justiz und Strafvollzug als Mittel nationalsozialistischer Herrschaft spielten. Auch die Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcche in der fr\u00fchen Bundesrepublik werden n\u00e4her in den Blick genommen: Die Justiz sollte zwar eine neue, rechtsstaatliche Funktion erf\u00fcllen, gleichzeitig gab es aber in manchen Bereichen eine Praxis, die jener aus der NS-Zeit \u00e4hnelte. Der Katalog pr\u00e4sentiert die wichtigsten Fotografien, Dokumente, Objekte und die erl\u00e4uternden Texte der Ausstellung. Vertiefende wissenschaftliche Essays stellen die Geschichte des Ortes in einen breiteren gesellschaftlichen und politischen Kontext.\" (Verlagsinformation)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122495926"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1212810805"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1235353605"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:6051714-1",
                "gnd:1080878092"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073136-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4057808-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4178104-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1185519939/04",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}