{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1026174619",
            "sameAs": "Wilhelm Fink GmbH & Co. Verlags-KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:1029200106",
            "sameAs": "Kappeler, Florian"
        },
        {
            "@id": "gnd:103241524X",
            "sameAs": "Widder, Roman"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036034-9",
            "sameAs": "Literaturwissenschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127749-1",
            "sameAs": "Materialismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1814150749",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "XVIII, 212 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "23.5 cm x 15.5 cm, 1 g"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783770566914",
                "(ean)9783770566914",
                "(doi)10.30965/9783846766910",
                "(isbn)3770566912",
                "(ppn)1814150749",
                "(firstid)DNB:126454717X"
            ],
            "publisher": "Brill Fink",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbl)CO 200",
                "(classificationName=bk, id=106402722)17.70 - Literaturwissenschaft: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)EC 1856",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=ddc-dbn)800",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=106422154)17.73 - Literaturtheorie: Allgemeines"
            ],
            "title": "Umst\u00fclpen : zur Praxis materialistischer Literaturinterpretation",
            "abstract": "Wie steht es um den Materialismus in den Literaturwissenschaften? Gibt es \u201aden\u2018 Materialismus oder eine Pluralit\u00e4t von Materialismen? Wie bringen wir das Verh\u00e4ltnis der Dinge und Texte zu den Bedingungen ihres Erscheinens auf den Begriff? Und wie gestaltet sich dabei das Verh\u00e4ltnis der neuen zu den alten Materialismen? Man m\u00fcsse, hei\u00dft es bei Marx, die Hegelsche Dialektik \u201eumst\u00fclpen, um den rationellen Kern in der mystischen H\u00fclle zu entdecken\u201c. Im Anschluss an die vielschichtige Metapher des Umst\u00fclpens unternimmt das Buch eine Neuvermessung der Landkarte materialistischer Analyseformate in den Literaturwissenschaften. Auf der Grundlage einer kritischen Rekonstruktion marxistischer Traditionslinien werden gegenw\u00e4rtige Eins\u00e4tze vorgestellt und mittels theoretischer Situierung und exemplarischer Analysen auf ihre Potentiale hin befragt: Dabei erweisen sich der Realismus- und der Ideologiebegriff mit materialistischen Theorien der Form oder der Produktion von Literatur eng verwoben. Ans\u00e4tze einer materialistischen Weltliteraturforschung werden mit postkolonialen und intersektionalen Perspektiven ins Gespr\u00e4ch gebracht. Zum Horizont aktueller Debatten geh\u00f6ren schlie\u00dflich Fragen der Sorgearbeit oder \u201aplatform work\u2018 in der Gegenwartsliteratur. Der Band widmet sich u.a. theoretischen Positionen von Pierre Macherey, Roberto Schwarz, Karen Barad und des Warwick Research Collective sowie literarischen Texten von Wilhelm Raabe, Anna Seghers, K\u014db\u014d Abe und Gertraud Klemm. Das Resultat ist keine vollst\u00e4ndige Darstellung des Diskursfeldes, sondern eine Orientierungshilfe, die es trotz der Unabgeschlossenheit der Begriffsbildung erlaubt, materialistische Theorie literaturwissenschaftlich fruchtbar zu machen",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1029200106"
                },
                {
                    "@id": "gnd:103241524X"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1026174619",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4036034-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127749-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/126454717X/04",
            "volume": "Band 7",
            "isLike": "doi:10.30965/9783846766910",
            "P30128": "Literatur und \u00d6konomie",
            "P60163": "Paderborn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}