{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120144042",
            "sameAs": "Bade, Klaus J."
        },
        {
            "@id": "gnd:4123761-4",
            "sameAs": "Migrationspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170174-4",
            "sameAs": "Mitgliedsstaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "gnd:5527818-8",
            "sameAs": "Forum Migration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A328134740",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "119 S",
            "description": [
                "graph. Darst",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)328134740",
                "(firstid)DNB:961033967",
                "(isbn)393532619X"
            ],
            "publisher": "Univ.-Verl. Rasch",
            "subject": [
                "Europe",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=loksys-fbs)UC 242",
                "(classificationName=rvk)LB 56005",
                "Cultural assimilation",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412140)74.80 - Demographie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=bk, id=106417045)74.95 - Bev\u00f6lkerungspolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)14",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 100",
                "Immigrants",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Emigration and immigration",
                "(classificationName=loc)JV7590",
                "(classificationName=dbn)14",
                "Congresses",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen"
            ],
            "title": "Einwanderungskontinent Europa : Migration und Integration am Beginn des 21. Jahrhunderts ; [Vortr\u00e4ge des sechsten \"Forum Migration\" ... am 27./28.11.2000 in der Bonner Beethovenhalle ...]",
            "abstract": "Der Herausgeber, Vorstand am Institut f\u00fcr Migrationsforschung und interkulturelle Studien der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck und stellvertretender Vorsitzender des Rates f\u00fcr Migration der Bundesregierung ist bekannt als profunder \"Kenner der Thematik Einwanderung, Migration und Integration\" (vgl. BA 12/94, 10/99, 1/01). Der vorliegende Tagungsband des 6. Forums f\u00fcr Migration im November 2000 enth\u00e4lt einen grundlegenden Einf\u00fchrungstext von Klaus Bade. Die folgenden Tagungsbeitr\u00e4ge befassen sich mit den unterschiedlichen Konzepten und der Praxis in 8 verschiedenen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, den haupts\u00e4chlichen Ziell\u00e4ndern f\u00fcr die Einwanderer, stellen Vergleiche an und bieten somit eine Grundlage f\u00fcr weiterf\u00fchrende Diskussionen \u00fcber eine zuk\u00fcnftige einheitliche Migrationspolitik in Europa. Der Band enth\u00e4lt viele Literaturangaben, viel aktuelles Zahlenmaterial. (3) (LK/HD: Eberle)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120144042"
                }
            ],
            "creator": "gnd:5527818-8",
            "issued": "2001",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4170174-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123761-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht013055328.pdf",
            "volume": "4",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge der Akademie f\u00fcr Migration und Integration",
            "P60163": "Osnabr\u00fcck"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}