{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4028892-4",
            "sameAs": "Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113303-1",
            "sameAs": "Diagnostik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5347612-8",
            "sameAs": "Verein f\u00fcr Kommunalwissenschaften, Arbeitsgruppe Fachtagungen Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A501430318",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "262 Seiten",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(ppn)501430318",
                "(firstid)DNB:976672073",
                "(isbn)3931418553"
            ],
            "publisher": "Verein f. Kommunalwissenschaften",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DG 8500",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DS 7140",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe"
            ],
            "title": "Diagnostik in der Kinder- und Jugendhilfe : vom Fallverstehen zur richtigen Hilfe ; Dokumentation der Fachtagung vom 21.-22. April 2005 in Berlin",
            "abstract": "In der Fachdiskussion \u00fcber Diagnostik wird immer wieder betont, dass die Kinder- und Jugendhilfe bisher keine eigenen jugendhilfespezifischen Standards und Verfahren entwickelt hat, die in der Praxis Anwendung finden (k\u00f6nnten) und dass es gro\u00dfe Defizite im Methodenwissen gibt. Ziel der Tagung war es deshalb, Antworten darauf zu finden, wie eine praxisorientierte jugendhilfespezifische Diagnostik aussehen sollte und wie Hilfebedarfe besser und genauer geplant werden k\u00f6nnen, um Fehlentscheidungen weitestgehend zu vermeiden. Es wurde diskutiert, was jugendhilfespezifische sozialp\u00e4dagogische Diagnostik ist/ sein sollte, was / welches Instrumentarium hilfreich f\u00fcr die eigene Arbeit ist, welche Kriterien und Standards eine gute sozialp\u00e4dagogische Diagnostik ausmachen, welche professionellen Kompetenzen Fachkr\u00e4fte in der Jugendhilfe brauchen, wie diese gest\u00e4rkt und deren Handlungssicherheit erh\u00f6ht werden k\u00f6nnen, wie sozialp\u00e4dagogische Diagnostik auf dem Weg zur \"richtigen Hilfe\" im Zusammenwirken mit anderen Professionen und im Team praktiziert werden sollte und wie junge Menschen und ihre Familien angemessen an der Hilfeplanung beteiligt werden k\u00f6nnen. Im Verlauf der Tagung wurden hierzu zahlreiche Forschungsergebnisse  und Praxiserfahrungen vorgestellt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:5347612-8",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113303-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028892-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE019FFDC87B709F2CBE9C125774300526FCE.pdf",
            "volume": "51",
            "P30128": "Aktuelle Beitr\u00e4ge zur Kinder- und Jugendhilfe",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}