{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131352709",
            "sameAs": "F\u00fchr, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:136028608",
            "sameAs": "Bizer, Kilian"
        },
        {
            "@id": "gnd:140854495",
            "sameAs": "Hensel, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4726736-7",
            "sameAs": "Gesetzesfolgenabsch\u00e4tzung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A620829168",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "341 S.",
            "contributor": "Lange, Joachim",
            "description": [
                "a",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:100054138X",
                "(isbn13)9783832944865",
                "(ean)9783832944865",
                "(ppn)620829168"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10642260X)86.44 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Allgemeines",
                "Befolgungskosten",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Wirkung des Rechts auf das Sozialleben",
                "(classificationName=ddc)342.43057",
                "Legislative power",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 020.2 mb",
                "Executive power",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 012 mb",
                "Executive-legislative relations",
                "(classificationName=rvk)MF 5700",
                "Gesetzgebung",
                "(classificationName=rvk)PI 3090",
                "Germany",
                "(classificationName=ssg)2",
                "Deutschland",
                "(classificationName=loc)KK5075.A67",
                "(classificationName=bk, id=10642095X)86.03 - Rechtstheorie, Rechtsmethodik, Allgemeine Rechtslehre",
                "B\u00fcrokratie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur"
            ],
            "title": "Gesetzesfolgenabsch\u00e4tzung in der Anwendung : Perspektiven und Entwicklungstendenzen. [... 6.-8. Oktober 2008, Evangelische Akademie in Loccum... Fachtagung \"Wissen sie, was sie tun? Perspektiven der Gesetzesfolgenabsch\u00e4tzung in der Anwendung\"...]",
            "abstract": "Klappentext: Die Gesetzesfolgenabsch\u00e4tzung (GFA) ist in den Gesch\u00e4ftsordnungen verankert. Dies f\u00fchrt aber nicht automatisch zur reibungslosen Umsetzung in der Gesetzgebungspraxis. Dieses Buch analysiert die Erfahrungen und zeigt (inter)nationale Entwicklungstendenzen auf. Die unterschiedlichen Sichtweisen aus Wissenschaft, Politik und Verwaltung auf die GFA sind Gegenstand des ersten Teils. Der zweite Teil untersucht die Relevanz von B\u00fcrokratiekosten und Konnexit\u00e4t im Rahmen der GFA. Die Verhaltensprognose der Akteure ist dabei eine notwendige Bedingung f\u00fcr eine effektive GFA, wie sich etwa am Beispiel der europ\u00e4ischen Chemikalienregulierung REACh zeigt. Der dritte Teil diskutiert Erfahrungen mit der GFA in \u00d6sterreich und der Schweiz. Dieser wird durch einen allgemeinen \u00dcberblick zur Praxis der GFA in OECD-L\u00e4ndern erg\u00e4nzt. Der vierte Teil besch\u00e4ftigt sich mit Entwicklungsperspektiven der GFA: K\u00f6nnen aus der Entwicklung der Technikfolgenabsch\u00e4tzung Lehren f\u00fcr die GFA gezogen werden? Ist das Leitbild der nachhaltigen Entwicklung bereits in der GFA verankert? Welche Ma\u00dfnahmen k\u00f6nnen der GFA zu einer besseren Umsetzung in der Praxis verhelfen?",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:131352709"
                },
                {
                    "@id": "gnd:140854495"
                },
                {
                    "@id": "gnd:136028608"
                }
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.gbv.de/dms/spk/sbb/recht/toc/620829168.pdf",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4726736-7"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz320720306inh.htm",
            "volume": "48",
            "P30128": "Interdisziplin\u00e4re Studien zu Recht und Staat",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}