{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4055409-0",
            "sameAs": "Soldat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079167-1",
            "sameAs": "Zweiter Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A658585819",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online Ressource (129 S. : Ill., 750 KB)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Hartmann, Christian",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783486708264",
                "(ppn)658585819",
                "(firstid)GBV:658585819",
                "(doi)10.1524/9783486708264"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)D811.A2 V625 2008",
                "(classificationName=rvk)NQ 2560",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Biographieforschung",
                "Zeitgeschichte 1933 - 1945",
                "Electronic books",
                "Milit\u00e4rgeschichte",
                "Zeitgeschichte",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=ddc)940.548147",
                "Wehrmacht",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Von Feldherren und Gefreiten : zur biographischen Dimension des Zweiten Weltkriegs",
            "abstract": "Kein milit\u00e4rischer Konflikt hat so viele Menschen mobilisiert wie der Zweite Weltkrieg. Schon allein deshalb f\u00e4llt es nicht leicht, einzelne Personen im Blick zu behalten, ihre Schicksale nachzuzeichnen und ihre Handlungsspielr\u00e4ume auszuloten, seien sie nun milit\u00e4rischer, politischer oder ethischer Natur. Der zweite Band der Reihe \"Zeitgeschichte im Gespr\u00e4ch\" konzentriert sich auf die Akteure des Kriegsgeschehens.Die Autorinnen und Autoren untersuchen typische Karrieren, individuelle Erfahrungen oder gruppenspezifisches Verhalten und stellen dabei verschiedene Ans\u00e4tze der Biographieforschung an konkreten Beispielen auf den Pr\u00fcfstand. Die Beitr\u00e4ge dieses Bandes fassen aktuelle Forschungsergebnisse zum Verh\u00e4ltnis von Biographie, Ereignis und Struktur zusammen und geben neue Einblicke in die Geschichte des Zweiten Weltkriegs.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA1ALL",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-OGS",
                "(collectioncode)H-ZDB-4-NLEBK",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA2HUM",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA5EBK",
                "(collectioncode)H-ZDB-42-OWZ",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-GHI",
                "(collectioncode)H-ZDB-42-OBL",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA11SSHE",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-GBA"
            ],
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4079167-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055409-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001B285F95F8577F799C125740200455E2D.pdf",
            "volume": "2E",
            "isLike": "doi:10.1524/9783486708264",
            "P30128": "Zeitgeschichte im Gespr\u00e4ch",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}