{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064726038",
            "sameAs": "AISTHESIS Verlag GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:1078783225",
            "sameAs": "Europ\u00e4ischer Kongress Gegen Jugendarbeitslosigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:11874061X",
            "sameAs": "Petzold, Hilarion"
        },
        {
            "@id": "gnd:132964511",
            "sameAs": "Hartz, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002737-5",
            "sameAs": "Arbeitsmarktpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028866-3",
            "sameAs": "Jugendarbeitslosigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A83942776X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "576 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "24 cm x 17 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783849811440",
                "(contract)1144",
                "(isbn13)9783849811440",
                "(firstid)DNB:1078323801",
                "(isbn)3849811441",
                "(ppn)83942776X"
            ],
            "publisher": "Aisthesis Verlag",
            "subject": [
                "Social work with youth",
                "Manpower policy",
                "Auszubildende",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Arbeit/Besch\u00e4ftigung",
                "Arbeitsbeschaffung",
                "Jugend",
                "Altersgruppe",
                "Polen",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 1557",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QV 200",
                "(classificationName=rvk)MS 2250",
                "Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen",
                "Jugendliche/Junge Menschen",
                "Grenznahe internationale Zusammenarbeit",
                "(classificationName=loc)HD6276.E852",
                "Arbeitsf\u00f6rderung",
                "Arbeit",
                "Arbeitslosigkeit",
                "Soziale Gruppe",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Arbeitskr\u00e4ftemobilit\u00e4t",
                "Qualifikation",
                "Gruppe",
                "Arbeitnehmer",
                "Besch\u00e4ftigungspolitik",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Besch\u00e4ftigung",
                "Italien",
                "Unemployed",
                "Belgien",
                "Personalbeurteilung",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)331.34137094",
                "Arbeitsmarktpolitik",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "Jugendarbeitslosigkeit",
                "Betriebliche Ausbildung",
                "EU-Staaten",
                "Mitgliedsstaaten",
                "Internationaler Vergleich/L\u00e4ndervergleich",
                "Youth"
            ],
            "title": "Gegen Jugendarbeitslosigkeit : Innovative Ideen, Modelle, Strategien ; Zukunftsperspektiven f\u00fcr die Jugend in Europa ; 1. Europ\u00e4ischer Kongress gegen Jugendarbeitslosigkeit ; 23. bis 25. Juni 2014 Saarbr\u00fccken",
            "abstract": "Dieser Band stellt Ideen, Konzepte, Modelle und Strategien vor, die auf dem \"Ersten operativen Kongress gegen die Jugendarbeitslosigkeit in Europa\" im Juni 2014 in Saarbr\u00fccken erarbeitet und pr\u00e4sentiert wurden. 507 Teilnehmer aus 24 L\u00e4ndern sind gekommen: Junge Menschen aus ganz Europa, Arbeitsmarktspezialisten, Vertreter aus Politik, Wissenschaft, Wirtschaft, Finanzwesen, aus Ministerien und Verwaltung - eine breite Phalanx von Experten und Expertinnen, die dem Problem massenhafter Jugendarbeitslosigkeit in Europa entgegentreten. In Vortr\u00e4gen, auf Podien, in Workshops und in Arbeitskreisen werden Ideen und Modelle diskutiert und konkrete Projekte und Tools von \"best practice\" vorgestellt, die unter einer europ\u00e4ischen Perspektive f\u00fcr die L\u00f6sung des Problems der Jugendarbeitslosigkeit innovative Beitr\u00e4ge leisten. Hier werden erstmalig die jungen Menschen selbst geh\u00f6rt. Interdisziplin\u00e4re und intergenerationale Diskurse zeigen: Es gibt Wege, die Probleme zu l\u00f6sen. Sie m\u00fcssen beschritten werden - engagiert, tatkr\u00e4ftig und innovativ -, um der Gefahr einer \"lost generation\" zu begegnen",
            "alternative": "Zukunftsperspektiven f\u00fcr die Jugend in Europa",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:132964511"
                },
                {
                    "@id": "gnd:11874061X"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1064726038",
                "gnd:1078783225"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/es",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002737-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028866-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1078323801/04",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}