{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10015127-9",
            "sameAs": "Veranstaltungsreihe zur Sozialvertr\u00e4glichen Gestaltung von Flexiblen Arbeitszeiten"
        },
        {
            "@id": "gnd:137060521",
            "sameAs": "Klenner, Christina"
        },
        {
            "@id": "gnd:2033849-1",
            "sameAs": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliches Institut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4009736-5",
            "sameAs": "Chancengleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018202-2",
            "sameAs": "Frau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113578-7",
            "sameAs": "Flexible Arbeitszeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196658-2",
            "sameAs": "Arbeitszeitgestaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:6099741-2",
            "sameAs": "Workshop Arbeitszeitgestaltung und Chancengleichheit f\u00fcr Frauen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A838760899",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (98 S.)",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:838760899",
                "(ppn)838760899"
            ],
            "publisher": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Arbeitszeitgestaltung",
                "Weibliche Arbeitskr\u00e4fte",
                "(classificationName=rvk)MS 3050",
                "Frauenpolitik",
                "Deutschland"
            ],
            "title": "Arbeitszeitgestaltung und Chancengleichheit f\u00fcr Frauen : Workshop am 18. November 1999 in Bonn ; Uniclub",
            "abstract": "Helfen Arbeitszeitkonten bei der besseren Koordinierung der zeitlichen Anforderungen in Beruf und Familie? Welche Folgen hatte die Verl\u00e4ngerung der Ladenschlusszeiten f\u00fcr die flexible Arbeitszeitgestaltung im Einzelhandel? Wie wirkt sich die Neuregelung der 630-DM-Jobs f\u00fcr Frauen aus? Dies und vieles mehr wurde auf einer Veranstaltung des Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Instituts (WSI) in der Hans-B\u00f6ckler-Stiftung und des Arbeitsministeriums von Nordrhein-Westfalen diskutiert.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:137060521"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:6099741-2",
                "gnd:2033849-1",
                "gnd:10015127-9"
            ],
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4196658-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018202-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113578-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4009736-5"
                }
            ],
            "volume": "36",
            "P30128": "Edition der Hans-B\u00f6ckler-Stiftung, Unternehmensmitbestimmung und Unternehmenssteuerung",
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}