{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118601881",
            "sameAs": "R\u00f6hrs, Hermann"
        },
        {
            "@id": "gnd:121298809",
            "sameAs": "Grunder, Hans-Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053881-3",
            "sameAs": "Schweiz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4166538-7",
            "sameAs": "Landerziehungsheim"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A025774301",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "338 S",
            "description": [
                "Ill",
                "-8\u00b0"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)025774301",
                "(isbn)3820498559",
                "(firstid)GBV:025774301"
            ],
            "publisher": "Lang",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)373.2/46/09494",
                "(classificationName=bk, id=106414593)80.83 - Erziehung in Erziehungseinrichtungen",
                "(classificationName=bk, id=106414518)81.01 - Geschichte des Bildungswesens",
                "Landschule",
                "Internat",
                "(classificationName=dbn)22",
                "Schulgeschichte",
                "(classificationName=rvk)DD 4700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181571633)15.60 - Schweiz, \u00d6sterreich-Ungarn, \u00d6sterreich",
                "Geschichte 1898-1910",
                "(classificationName=rvk)DO 1106",
                "(classificationName=rvk)DO 1100"
            ],
            "title": "Das schweizerische Landerziehungsheim zu Beginn des 20. Jahrhunderts : eine Erziehungs- und Bildungsinstitution zwischen Nachahmung und Eigenst\u00e4ndigkeit",
            "abstract": "Klappentext: Diese Arbeit schliesst eine L\u00fccke in der erst unvollst\u00e4ndig aufgearbeiteten Geschichte der P\u00e4dagogik in der Schweiz. Wenn heute von Landerziehungsheimen die Rede ist, beschr\u00e4nken sich die Texte auf die Darstellung der deutschen, englischen und franz\u00f6sischen Institutionen. Ein als f\u00fcr die Geschichte der P\u00e4dagogik in der Schweiz besonders aufschlussreich beurteilter Blickwinkel steht am Ausgangspunkt: Inwiefern ist die Erziehungs- und Bildungsst\u00e4tte \"Schweizer Landerziehungsheim\" zwischen Nachahmung des Lietzschen Landerziehungsheims oder eigenst\u00e4ndiger Existenz zu betrachten. Folgende Fragen liegen der Untersuchung zugrunde: Welche Landerziehungsheime werden zwischen 1898 und 1910 in der Schweiz gegr\u00fcndet? Wie pr\u00e4sentieren sich die p\u00e4dagogischen, didaktischen und organisatorischen Konzepte der Landerziehungsheime? Worauf beruht - falls vorhanden - die Eigenst\u00e4ndigkeit der Schweizer Landerziehungsheime?",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118601881"
                }
            ],
            "creator": "gnd:121298809",
            "issued": "1987",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4166538-7"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0047C3363AB932F6396C1257A880064A251.pdf",
            "volume": "22",
            "P30128": "Studien zur Erziehungswissenschaft",
            "P60163": "Frankfurt am Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}