{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1176983156",
            "sameAs": "Koeplin, Andreas M."
        },
        {
            "@id": "gnd:4075693-2",
            "sameAs": "Organisationswandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1048366057",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIX, 287 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1048366057",
                "(isbn13)9783658247928",
                "(firstid)GBV:1048366057",
                "(doi)10.1007/978-3-658-24792-8"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Organization",
                "Planning.",
                "Organisatorischer Wandel",
                "(classificationName=ddc)658.1",
                "Organisationsforschung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loc)HD28-70"
            ],
            "title": "Konvergenter versus radikaler Unternehmenswandel : Determinanten und Eskalationsprozesse",
            "abstract": [
                "Ursache, Wahrnehmung, Gegenstand und Auspr\u00e4gung organisationaler Ver\u00e4nderungen -- Unabh\u00e4ngigkeit von zeitlicher Dauer und inhaltlicher Intensit\u00e4t organisationaler Ver\u00e4nderungen -- Ver\u00e4nderungseskalationsprozesse in komplexen, adaptiven Systemen",
                "Konvergente und radikale Ver\u00e4nderungen in Organisationen treten nicht unabh\u00e4ngig voneinander auf. Erstere f\u00fchren durch die Eskalationsprozesse Akkumulation und Perturbation zu langen bzw. kurzen radikalen Ver\u00e4nderungsphasen. Weiterhin wirkt die Organisationsgr\u00f6\u00dfe nicht grunds\u00e4tzlich negativ auf radikale Ver\u00e4nderungen, sondern ist f\u00f6rderlich f\u00fcr l\u00e4ngere radikale Phasen. Sie besitzt somit zwei gegenl\u00e4ufige Einfl\u00fcsse. Der Nachweis dieser Erkenntnisse erfolgt auf Basis der Gesch\u00e4ftsberichte von 161 deutschen AGs im Zeitraum 2003-2013, deren organisationale Ver\u00e4nderung mittels computergest\u00fctzter Inhaltsanalyse erhoben und mit weiteren Kennzahlen als Paneldaten analysiert wird. Der Inhalt \u2022 Ursache, Wahrnehmung, Gegenstand und Auspr\u00e4gung organisationaler Ver\u00e4nderungen \u2022 Unabh\u00e4ngigkeit von zeitlicher Dauer und inhaltlicher Intensit\u00e4t organisationaler Ver\u00e4nderungen \u2022 Ver\u00e4nderungseskalationsprozesse in komplexen, adaptiven Systemen Die Zielgruppen \u2022 Dozierende und Studierende der Wirtschaftswissenschaften im Fachgebiet Organisationswissenschaften mit Schwerpunkt organisationale Ver\u00e4nderung \u2022 Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4fte in den Bereichen Organisationsentwicklung, Strategie und Unternehmensf\u00fchrung Der Autor Dr. Andreas M. Koeplin studierte Computational Engineering Science (M.Sc.) und Wirtschaftswissenschaften (M.Sc.) an der RWTH Aachen und war anschlie\u00dfend als Unternehmensberater t\u00e4tig. Die Promotion zum Dr. rer. pol. erfolgte 2018 bei Prof. Dr. Hagen Lindst\u00e4dt am Institut f\u00fcr Unternehmensf\u00fchrung des Karlsruher Instituts f\u00fcr Technologie"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1176983156",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4075693-2"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-24792-8",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}