{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10068828-7",
            "sameAs": "Goethe-Institut"
        },
        {
            "@id": "gnd:13361414X",
            "sameAs": "Adam, Jens"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069027-1",
            "sameAs": "Ausw\u00e4rtige Kulturpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4164964-3",
            "sameAs": "Konfliktvermeidung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1006453156",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "301 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "23 x 15 cm, 513 g",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1144970466",
                "(ean)9783837642629",
                "(ppn)1006453156",
                "(isbn13)9783837642629",
                "(isbn)3837642623"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "Politische Entwicklung",
                "Bosnien-Herzegowina",
                "Politikprozess",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 870",
                "Aufgabentr\u00e4ger",
                "(classificationName=bk, id=106417711)89.76 - Friedensforschung, Konfliktforschung",
                "Praxis",
                "Legitimit\u00e4t/Legitimation",
                "Deutschland",
                "Kulturvermittlung",
                "Fallstudie",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Bestimmungsfaktoren",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "Internationale Konfliktpr\u00e4vention",
                "(classificationName=dbn)320#DNB",
                "(classificationName=rvk)MK 8100",
                "Stellenwert",
                "(classificationName=bk, id=106412582)02.15 - Wissenschaftspolitik, Kulturpolitik",
                "Au\u00dfenpolitische Ziele",
                "K\u00fcnstler",
                "Ursache",
                "Handlungsspielraum von Institutionen/Organisationen",
                "Kosmopolitismus",
                "Ausw\u00e4rtige Kulturpolitik",
                "(classificationName=rvk)ML 1740",
                "Lokal",
                "Au\u00dfenpolitik einzelner Staaten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)LB 52015",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Politischer Prozess",
                "Forschungsergebnisse",
                "Tr\u00e4ger von Ma\u00dfnahmen",
                "Theorie",
                "Image-Bildung",
                "Deutschlandbild",
                "Repr\u00e4sentativit\u00e4t",
                "Konzeption",
                "Mittlerorganisation (Ausw\u00e4rtige Kulturpolitik)",
                "Methode",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Status und Rolle im internationalen System",
                "Ziel",
                "Methodenans\u00e4tze",
                "Konfliktvermeidung",
                "Pal\u00e4stinensische Selbstverwaltungsgebiete"
            ],
            "title": "Ordnungen des Nationalen und die geteilte Welt : zur Praxis Ausw\u00e4rtiger Kulturpolitik als Konfliktpr\u00e4vention",
            "abstract": "Wie formuliert sich deutsche Kulturpolitik, wenn sie sich selbstreflexiv und kollaborativ pr\u00e4sentieren will? Wie eng ist die kulturpolitische Praxis an politische Vorgaben gebunden? Wie funktionieren kulturelle Selbstdarstellung, die Kollaboration mit lokalen Partnern und Akteuren? Wie steuern Institutionen die Kulturpolitik in einer Krisenregion? Welches Wissen wird dabei vermittelt und gesammelt? Diesen Fragen geht Jens Adam in seiner Dissertation nach. Er zeigt, wie Konfliktpr\u00e4vention als neues Ziel der Ausw\u00e4rtigen Kultur- und Bildungspolitik (AKBP) seit der Jahrtausendwende in der praktischen Projektarbeit umgesetzt wurde. Am Beispiel der Goethe-Institute in Sarajewo und Ramallah untersucht er, wie das neue politische Ziel von offiziellen Dokumenten in Projektformate, Sprech- und Arbeitsweisen heruntergebrochen und umgesetzt wurde und wie sich innerhalb etablierter Strukturen Verschiebungen ergeben haben. Jens Adam beschreibt, wie sich die Schl\u00fcsselbegriffe Deutschlandbild und Dialog flexibel in ge\u00e4nderte Argumentationen und Diskurse einf\u00fcgen lassen und gleichzeitig zum \"stabilen Kern nationaler Repr\u00e4sentation\" passen. Er zeigt, mit welchen Schwierigkeiten projektgef\u00f6rderte Kulturpolitik zu k\u00e4mpfen hat, wie sich die Organisationsstruktur des Goethe-Instituts darauf auswirkt, wie versucht wird, Deutschlandbez\u00fcge herzustellen und welche Praktiken der \u00dcbersetzung angewandt werden. AKBP habe das Potenzial, bei der Transformation des Nationalen wirksam zu werden. Sie solle nationale Ordnungen und etablierte Infrastrukturen aufl\u00f6sen, um Erfahrungen vor Ort im Ausland st\u00e4rker nutzen zu k\u00f6nnen. Dialog solle auf Augenh\u00f6he stattfinden, um L\u00f6sungsstrategien und Handlungsspielr\u00e4ume zu erm\u00f6glichen. (ifa)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:13361414X",
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.transcript-verlag.de/978-3-8376-4262-9",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4069027-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4164964-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1144970466/04",
            "volume": "Band 60",
            "P30128": "Edition Politik",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}