{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1172514526",
            "sameAs": "Mangold, Sonja"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:2001386-3",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Bremen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002759-4",
            "sameAs": "Arbeitsplatz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4242711-3",
            "sameAs": "Antidiskriminierungsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1041132115",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (362 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:1041132115",
                "(isbn13)9783845294995",
                "(ppn)1041132115",
                "(doi)10.5771/9783845294995"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "soziale Dialoge",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "arbeitsrechtlicher Diskriminierungsschutz",
                "Staatlichkeit",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "transnationale Kollektivvertr\u00e4ge",
                "Europ\u00e4isches Arbeitsrecht",
                "Europ\u00e4ischer sozialer Dialog",
                "(classificationName=bk, id=106422421)86.74 - Arbeitsrecht: Allgemeines",
                "Soziale Dialoge",
                "Europ\u00e4ische Sozialverfassung",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Transnationales Recht",
                "(classificationName=ddc)340",
                "Globalisierung",
                "(classificationName=rvk)PF 263",
                "Staatlichkeit im Wandel",
                "(classificationName=bk, id=106410849)86.78 - Sozialrecht: Allgemeines",
                "Diskriminierung"
            ],
            "title": "Transnationale Soziale Dialoge und Antidiskriminierung im Erwerbsleben : eine rechtsempirische, rechtsdogmatische und rechtspolitische Analyse",
            "abstract": "Infolge von Globalisierung und Europ\u00e4isierung b\u00fc\u00dft der Nationalstaat an Regelungsmacht im Arbeitsrecht ein. Gleichzeitig verlagert sich Normsetzung auf transnationale private und hybride (staatlich-private) Akteurskonstellationen. In Europa gewinnen verschiedene Formen grenz\u00fcberschreitender kollektiver Verhandlung zwischen Arbeitgeber- und Arbeitnehmerseite \u2013 als Soziale Dialoge bezeichnet \u2013 an Bedeutung. Das Buch nimmt transnationale Regulierung in einem Feld in den Blick, das zu den Kernaufgaben des Sozialstaats z\u00e4hlt: dem Schutz vor Diskriminierung. Normbildungs- und Normdurchsetzungsprozesse Sozialer Dialoge werden mittels Dokumentenanalyse, Experteninterviews, vertiefenden Fallstudien und Diffusionsanalyse untersucht. Im Zentrum steht die Frage, ob Soziale Dialoge, die teilweise auf eine unklare Rechtslage verwiesen sind, st\u00e4rkerer Verkn\u00fcpfung mit (supra)staatlichen Rechts- und Durchsetzungsstrukturen bed\u00fcrfen, um sozialstaatlichen Aufgaben entsprechende Ergebnisse zu erzielen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:117513-0",
                "gnd:2001386-3",
                "gnd:1172514526"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4242711-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002759-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/117091022X/04",
            "volume": "77",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845294995",
            "P30128": "Schriftenreihe des Zentrums f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtspolitik an der Universit\u00e4t Bremen (ZERP)",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}