{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065428324",
            "sameAs": "Michael Imhof Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:139279652",
            "sameAs": "Winter, Sascha"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4021732-2",
            "sameAs": "Grabmal"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044673-6",
            "sameAs": "Park"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073981-8",
            "sameAs": "Landschaftsgarten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138973-6",
            "sameAs": "Totenged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1024124878",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "519 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "31 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3731907305",
                "(firstid)DNB:1160252084",
                "(ean)9783731907305",
                "(ppn)1024124878",
                "(isbn13)9783731907305"
            ],
            "publisher": "Michael Imhof Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405810)21.59 - Bildhauerei: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc-dbn)730",
                "(classificationName=ssg)KUNST",
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "(classificationName=rvk)LH 67783",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=rvk)LH 69250",
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=rvk)LH 67693",
                "Geschichte 1700-1800",
                "(classificationName=bk, id=106417894)21.74 - Landschaftsgestaltung, Gartenkunst"
            ],
            "title": "Das Grab in der Natur : Sepulkralkunst und Memorialkultur in europ\u00e4ischen G\u00e4rten und Parks des 18. Jahrhunderts",
            "abstract": "\"Im 18. Jahrhundert kam es in Europa wieder zu einer deutlichen Zunahme an Begr\u00e4bnissen in der Natur. In zahlreichen G\u00e4rten und Parks lie\u00df man auf Inseln, in Hainen oder in Grotten \u00e4u\u00dferst bemerkenswerte Grabanlagen ausf\u00fchren. Neben Pyramiden, Tempeln, Kapellen und Ruinen entstanden Sarkophage, Obelisken und Urnen sowie Gr\u00fcfte und naturbelassene Grablegen. Diese waren h\u00e4ufig \u00fcber Sichtachsen oder Wegef\u00fchrungen in eine weitr\u00e4umige \u203aGed\u00e4chtnislandschaft\u2039 eingebunden. Dar\u00fcber hinaus bildete das Grab in der Natur einen wichtigen Gegenstand sowohl in Literatur und Kunst als auch in der Gartentheorie und der allgemeinen Publizistik. Es etablierten sich v\u00f6llig neue Orte, Formen und Praktiken einer seit der Antike nicht mehr \u00fcblichen Sepulkral- und Memorialkultur. Fern der Kirchen und Friedh\u00f6fe vollzog sich damit ein fundamentaler Wandel in den seit Jahrhunderten tradierten religi\u00f6sen, gesellschaftlichen und kulturellen Vorstellungen von Bestattung und Totengedenken. Die kunsthistorische Studie untersucht das vielschichtige Ph\u00e4nomen des Grabes in der Natur erstmals in seinen europ\u00e4ischen Dimensionen. Auf der Grundlage zumeist noch unver\u00f6ffentlichter Bild- und Textquellen werden nicht nur die ungew\u00f6hnlichen Grabst\u00e4tten, deren ideengeschichtliche Vorbilder, Gestalter und Auftraggeber, sondern auch die medialen Transfer- und Rezeptionsprozesse sowie die neuartigen Begr\u00e4bnis- und Trauerrituale behandelt.\" (Verlagsinformation)",
            "alternative": [
                "\"Jeder Gartengestalter ben\u00f6tigte unbedingt einen Toten\". Sepulkralkunst und Memorialkultur in europ\u00e4ischen G\u00e4rten und Parks des 18. Jahrhunderts",
                "Jeder Gartengestalter ben\u00f6tigte unbedingt einen Toten"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:139279652",
                "gnd:1065428324"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4044673-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4021732-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138973-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073981-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1024124878_toc.pdf",
            "volume": "161",
            "P30128": "Studien zur internationalen Architektur- und Kunstgeschichte",
            "P60163": "Petersberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}