{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1000622-9",
            "sameAs": "Katholische Akademie in Bayern"
        },
        {
            "@id": "gnd:1001564-4",
            "sameAs": "Katholische Kirche Deutsche Bischofskonferenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:1132660718",
            "sameAs": "Oelgem\u00f6ller, Simon"
        },
        {
            "@id": "gnd:128596597",
            "sameAs": "Forster, Karl 1928-1981"
        },
        {
            "@id": "gnd:2009545-4",
            "sameAs": "Katholische Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024320-0",
            "sameAs": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
        },
        {
            "@id": "gnd:2178840-6",
            "sameAs": "Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030745-1",
            "sameAs": "Kirchenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043188-5",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeitsarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120500-5",
            "sameAs": "Interessenvertretung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1045948438",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "XIII, 400 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "23.5 cm x 15.5 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3506792717",
                "(isbn13)9783506792716",
                "(ean)9783506792716",
                "(ppn)1045948438",
                "(firstid)DNB:1173723021"
            ],
            "publisher": "Ferdinand Sch\u00f6ningh",
            "subject": [
                "Geschichte 1957-1967",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "(classificationName=rvk)BO 7040",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=rvk)NQ 6150",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 366",
                "(classificationName=bk, id=106414038)89.59 - Politische Prozesse: Sonstiges",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 312",
                "(classificationName=bk, id=106402668)11.54 - Katholizismus",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Geschichte 1967-1971",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 302",
                "(classificationName=rvk)BO 6935",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Geschichte 1957-1981"
            ],
            "title": "Karl Forster (1928-1981) : Katholizismus in der politischen Kultur der Bundesrepublik Deutschland",
            "abstract": "Karl Forster, Priester, Kirchenpolitiker und Pastoraltheologe, war eine herausragende Gestalt des bundesdeutschen Katholizismus. In den 1960er Jahren trieb er an den Schnittstellen zwischen politischer Kultur und Kirche deren \u00d6ffnung ma\u00dfgeblich voran. Als Gr\u00fcndungsdirektor der Katholischen Akademie in Bayern z\u00e4hlte er zu den Wegbereitern des Dialogs mit der SPD. In den nachkonziliaren Richtungsstreitigkeiten setzte er sich als Sekret\u00e4r der Deutschen Bischofskonferenz und Mitorganisator der \u00bbW\u00fcrzburger Synode\u00ab f\u00fcr einen Ausgleich in bildungspolitischen Fragen und f\u00fcr Mitverantwortung von Laien in der Kirche ein. Als Pastoraltheologe beschritt er neue Wege in der Kirchensoziologie. Erstmals werden sein Leben und Wirken quellennah nachgezeichnet. Sein Verst\u00e4ndnis von einer die Demokratie st\u00e4rkenden Kirche wirkte richtungsweisend.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2024320-0",
                "gnd:1132660718",
                "gnd:2178840-6"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043188-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120500-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030745-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1173723021/04",
            "volume": "Band 137",
            "P30128": [
                "Reihe B, Forschungen",
                "Ver\u00f6ffentlichungen der Kommission f\u00fcr Zeitgeschichte"
            ],
            "P60163": "Paderborn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}