{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1047214687",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union Stabilit\u00e4tsmechanismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:1182546153",
            "sameAs": "M\u0119\u017cyk, Robert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064152-1",
            "sameAs": "W\u00e4hrungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066493-4",
            "sameAs": "Wirtschaftspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4396352-3",
            "sameAs": "W\u00e4hrungskrise"
        },
        {
            "@id": "gnd:7553526-9",
            "sameAs": "Eurozone"
        },
        {
            "@id": "gnd:7635855-0",
            "sameAs": "Finanzkrise"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1048366162",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XV, 445 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:1048366162",
                "(doi)10.1007/978-3-658-25102-4",
                "(isbn13)9783658251024",
                "(ppn)1048366162"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PS 3520",
                "Europ\u00e4ischer Stabilit\u00e4tsmechanismus",
                "Portugal",
                "Public law",
                "Private international law.",
                "Wirtschaftliche Anpassung",
                "Spanien",
                "Griechenland",
                "(classificationName=bk, id=106410652)86.25 - Bankrecht, B\u00f6rsenrecht",
                "Finanzkrise",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Eurozone",
                "International law.",
                "Trade.",
                "(classificationName=loc)K3820-3836",
                "Conflict of laws.",
                "EU-Staaten",
                "Welt",
                "Zypern",
                "Internationale Wirtschaftspolitik",
                "International Economic Law, Trade Law",
                "Geschichte 2010-2017",
                "Irland",
                "(classificationName=ddc)343.07",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung"
            ],
            "title": "Die EU und die Finanzkrise : die Emergenz eines neuen Systems der wirtschaftspolitischen Koordinierung in den Jahren 2010-2017",
            "abstract": [
                "Das Buch behandelt den Wandel der Europ\u00e4ischen Union w\u00e4hrend der Finanzkrise 2010-2017. Der Autor beschreibt die Stabilisierungsmechanismen der EU: den Europ\u00e4ischen Finanzstabilisierungsmechanismus (EFSM), die Europ\u00e4ische Finanzstabilisierungsfazilit\u00e4t (EFSF) und den Europ\u00e4ischen Stabilisierungsmechanismus (ESM). Der Autor verfolgt die Anwendung der Mechanismen gegen\u00fcber Griechenland, Irland, Zypern, Portugal und Spanien. Die Verhandlung wird mit einem Vorschlag der konzeptuellen und rechtlichen Integrierung der Mechanismen in das System der wirtschaftspolitischen Koordinierung der EU abgeschlossen. Der Inhalt Die Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion der EU und deren Wandel w\u00e4hrend der Finanzkrise Der Europ\u00e4ische Finanzstabilisierungsmechanismus (EFSM), die Europ\u00e4ische Finanzstabilisierungsfazilit\u00e4t (EFSF) und der Europ\u00e4ische Stabilisierungsmechanismus (ESM) Die Stabilit\u00e4tsprogramme f\u00fcr Griechenland, Irland, Portugal, Zypern und Spanien Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Fachgebiete Europarecht und Internationales Recht Praktiker und Praktikerinnen aus den Bereichen Europarecht und Internationales Recht Der Autor Robert M\u0119\u017cyk graduierte Rechtswissenschaften und Philosophie an der Jagiellonen Universit\u00e4t in Krakau und LL.M. Studium an der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t in Mainz. Er arbeitet als Lecturer an der Australian Catholic University in Sydney und ist ein Visiting Fellow am Centre for European Studies der Australian National University in Canberra",
                "Die Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion der EU und deren Wandel w\u00e4hrend der Finanzkrise -- Der Europ\u00e4ische Finanzstabilisierungsmechanismus (EFSM), die Europ\u00e4ische Finanzstabilisierungsfazilit\u00e4t (EFSF) und der Europ\u00e4ische Stabilisierungsmechanismus (ESM) -- Die Stabilit\u00e4tsprogramme f\u00fcr Griechenland, Irland, Portugal, Zypern und Spanien"
            ],
            "alternative": "Die Europ\u00e4ische Union und die Finanzkrise",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1182546153",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4396352-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4064152-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066493-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7635855-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-25102-4",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}