{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121855953",
            "sameAs": "Storch, Maja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014516-5",
            "sameAs": "Eltern"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072431-1",
            "sameAs": "Heranwachsender"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A147825288",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "168 S.",
            "description": [
                "23 cm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)147825288",
                "(firstid)DNB:931790212",
                "(isbn)3779908611"
            ],
            "publisher": "Juventa-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DU 4000",
                "(classificationName=dbn)11",
                "(classificationName=loksys-fbs)NJ 100",
                "Longitudinal studies",
                "Jugend",
                "Adolescent psychology",
                "Family relationships",
                "Kind",
                "Teenagers",
                "(classificationName=bk, id=106405209)80.82 - Erziehung innerhalb der Familie",
                "Adolescence",
                "(classificationName=bk, id=106413198)77.56 - Jugendpsychologie",
                "(classificationName=loc)HQ796",
                "Adoleszenz",
                "L\u00e4ngsschnittuntersuchung",
                "Parent and teenager"
            ],
            "title": "Das Eltern-Kind-Verh\u00e4ltnis im Jugendalter : eine empirische L\u00e4ngsschnittstudie",
            "abstract": "Verlagsinfo: W\u00e4hrend der Fr\u00fchadoleszenz der Kinder treten in der Familie Schwierigkeiten auf, die sich in der Zunahme von Alltagskonflikten \u00e4u\u00dfern. Dieser Proze\u00df der Transformation der Familienbindung wurde fr\u00fcher als Abl\u00f6seproze\u00df der Jugendlichen von den Eltern gedeutet. Neuer Forschungen zeigen jedoch, da\u00df f\u00fcr die meisten Jugendlichen und ihre Eltern die Adoleszenz keine Phase der dramatischen Destabilisierung darstellt, sondern das eine positive emotionale Bindung erhalten bleibt. Die vorliegende Arbeit wertet Daten zur adoleszenzspezifischen Transformation des Eltern-Kind-Verh\u00e4ltnisses des Konstanzer Projekts \"Entwicklung im Jugendalter\" aus. Dabei werden sowohl Informationen \u00fcber die konkreten, in den Familien stattfindenden Handlungsabl\u00e4ufe und Verhaltensmuster gewonnen als auch die wesentlichen Merkmale der Beziehungen zwischen Familienmitgliedern der zwei Generationen erfa\u00dft. In der Unterscheidung zwischen dem Auftreten von Konflikten in der Eltern-Kind-Beziehung und ihrer Bedeutung f\u00fcr die Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung der Jugendlichen einerseits und den Auswirkungen dieser Alltagskonflikte auf die innerfamili\u00e4ren Beziehungen andererseits wird ein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die unterschiedlichen Beziehungsbotschaften zwischen Jugendlichen und ihren Eltern herausgearbeitet. Dies zeigt, da\u00df der \u00dcbergang von Kindheit in die Adoleszenz durchaus von Stabilit\u00e4t und kontinuierlichen Entwicklungsverl\u00e4ufen gekennzeichnet ist.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121855953",
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4014516-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072431-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht006182034.pdf",
            "P30128": "Materialien",
            "P60163": "Weinheim [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}