{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1038008336",
            "sameAs": "Heldt, Inken"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046526-3",
            "sameAs": "Politische Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074725-6",
            "sameAs": "Menschenrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654789615",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XI, 285 S. 11 Abb, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658194321",
                "(doi)10.1007/978-3-658-19432-1",
                "(ppn)1654789615",
                "(firstid)BSZ:492995990"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Political science",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "Human rights",
                "(classificationName=ddc)320.4071",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106418254)89.42 - Staat und B\u00fcrger",
                "(classificationName=rvk)MD 4700",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=loc)JA1-92"
            ],
            "title": "Die subjektive Dimension von Menschenrechten : Zu den Implikationen von Alltagsvorstellungen f\u00fcr die Politische Bildung",
            "abstract": "Die empirische Studie von Inken Heldt verdeutlicht Innovationspotentiale der Menschenrechtsbildung ausgehend von den subjektiven Vorstellungswelten von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern. Eine Typologie macht g\u00e4ngige Denkmuster \u00fcber Menschenrechte f\u00fcr die Bildungspraxis greifbar und stellt Ankn\u00fcpfungspunkte und Reflexionskategorien f\u00fcr eine fruchtbare Bildungspraxis bereit. Wissenschaftliche Deutungen von Menschenrechten werden systematisch und disziplin\u00fcbergreifend zu subjektiven Vorstellungen Jugendlicher in Beziehung gesetzt. Die fachdidaktisch motivierte Studie sp\u00fcrt auf dieser Grundlage Widerspruchslagen gegenw\u00e4rtiger Ans\u00e4tze der Menschenrechtsbildung auf und tr\u00e4gt zu einer theoretischen und empirischen Fundierung des Lerngegenstandes \u201eMenschenrechte\u201c bei. Der Inhalt Vergleichende Analysen von allt\u00e4glichen und wissenschaftlichen Gegenstandskonstituierungen Empirische Typologie von Menschenrechtsverst\u00e4ndnissen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern und Ihre Implikation f\u00fcr die Bildungspraxis Allt\u00e4gliche Deutungsmuster \u00fcber benachteiligte Gesellschaftsgruppen und ihre Relevanz f\u00fcr die Politische Bildung Die Zielgruppen Dozierende und Studierende im Bereich Fachdidaktik der Sozialwissenschaften, Politikdidaktik, Didaktik des Sachunterrichts sowie soziale Arbeit Bildungspraktiker im Bereich Menschenrechte, soziales Lernen, Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung und Politische Bildung Die Autorin Dr. Inken Heldt forscht zu den Themenschwerpunkten Menschenrechte und Inklusive Gesellschaften und koordiniert europ\u00e4ische Bildungsprojekte im Arbeitsbereich Politische Bildung an der Leibniz Universit\u00e4t Hannover.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1038008336",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4074725-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046526-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-19432-1",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fcrgerbewusstsein, Schriften zur Politischen Kultur und Politischen Bildung",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}