{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1104761920",
            "sameAs": "Wolff, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:121041573",
            "sameAs": "Burgi, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:2002585-3",
            "sameAs": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022344-9",
            "sameAs": "Grundrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072885-7",
            "sameAs": "Internationale Politik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694375552",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXV, 462 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783161588549",
                "(ppn)1694375552",
                "(doi)10.1628/978-3-16-158854-9",
                "(isbn)3161588533",
                "(firstid)KXP:1694375552"
            ],
            "publisher": "Mohr Siebeck",
            "subject": [
                "Unionsverfassungsrecht",
                "Nachfragereflexibilit\u00e4t",
                "Konstitutionalisierung",
                "(classificationName=rvk)PL 400",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Edom",
                "Europarecht",
                "(classificationName=ddc)342.43085",
                "Studien und Beitr\u00e4ge zum \u00d6ffentlichen Recht",
                "V\u00f6lkerrecht, Europarecht",
                "Grundrechtsdogmatik",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Ausw\u00e4rtige Gewalt",
                "Verfassungsrecht und Staatslehre",
                "(classificationName=bk, id=10642260X)86.44 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Allgemeines",
                "V\u00f6lkerrechtsfreundlichkeit",
                "(classificationName=ddc)342.24085",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=bk, id=10642243X)86.92 - Staaten und R\u00e4ume im V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=bk, id=106418009)86.45 - Grundrechte"
            ],
            "title": "Der Einzelne in der offenen Staatlichkeit : grundgesetzlicher Grundrechtsschutz in der zwischenstaatlichen Kooperation",
            "abstract": [
                "Zur Bew\u00e4ltigung der Herausforderungen von Globalisierung und Internationalisierung bedarf es zunehmend bi- und multilateraler Kooperationen. Zwischenstaatliche Kooperationen bergen allerdings auch beachtliches Gef\u00e4hrdungspotential f\u00fcr die davon betroffenen Individuen. Dieses Gef\u00e4hrdungspotential sowie die rechtlichen Wechselbeziehungen von grundgesetzlichem Grundrechtsschutz, der Verfassungsentscheidung f\u00fcr die offene Staatlichkeit und v\u00f6lker- bzw. unionsrechtlichen Vorgaben stellen die Grundrechtsdogmatik vor komplexe Herausforderungen. Sich diesen Herausforderungen annehmend erarbeitet Daniel Wolff eine allgemeine Grundrechtsdogmatik f\u00fcr Fallgestaltungen internationaler Zusammenarbeit und skizziert auf diese Weise grundgesetzliche Grenzen der zwischenstaatlichen Kooperation.",
                "Do the fundamental rights of the German Basic Law protect individuals against adverse effects emanating from cooperation between the Federal Republic of Germany and other nations? Daniel Wolff provides a nuanced answer to this question by developing a comprehensive theory of fundamental rights application for international cooperation cases."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121041573"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:2002585-3",
                "gnd:1104761920"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-197-MSE",
                "(collectioncode)EBS-197-MRW",
                "(collectioncode)ZDB-197-MRW",
                "(collectioncode)ZDB-197-MSE"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4072885-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022344-9"
                }
            ],
            "volume": "Band 46",
            "isLike": "doi:10.1628/978-3-16-158854-9",
            "P30128": [
                "Studien und Beitr\u00e4ge zum \u00d6ffentlichen Recht",
                "Mohr Siebeck Rechtswissenschaft"
            ],
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}