{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1201609593",
            "sameAs": "Greiner, Franziska"
        },
        {
            "@id": "gnd:123322929X",
            "sameAs": "Inklusiver Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:130306576",
            "sameAs": "Gr\u00f6schner, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:134071646",
            "sameAs": "Buhl, Heike M."
        },
        {
            "@id": "gnd:17263136X",
            "sameAs": "Kracke, B\u00e4rbel"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077347-4",
            "sameAs": "Sekundarstufe"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1685739377",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (181 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(doi)10.22032/dbt.40296",
                "(firstid)KXP:1685739377",
                "(ppn)1685739377"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Lehramtsstudium",
                "Sekundarstufe",
                "(classificationName=bk, id=106414402)81.75 - Sekundarstufe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Professionalisierung angehender Lehrkr\u00e4fte der Sekundarstufe f\u00fcr inklusiven Unterricht",
            "abstract": "Um der inklusiver werdenden Schulrealit\u00e4t eine ad\u00e4quate Lehrkr\u00e4ftebildung voranzustellen, m\u00fcssen die Inhalte und Formate des Lehramtsstudiums modernisiert werden. Jedoch besteht noch kein Konsens bez\u00fcglich der Gestaltung einer inklusionsorientierten Lehrkr\u00e4ftebildung, und auch die Forschungsgrundlage in diesem Kontext ist entsprechend sp\u00e4rlich. Daher sind zun\u00e4chst inklusionsspezifische Kompetenzen zu identifizieren, um auf die Anforderungen der schulischen Praxis bereits im Lehramtsstudium systematisch eingehen zu k\u00f6nnen. Im Zentrum der vorliegenden Arbeit steht die Frage \u201eWie k\u00f6nnen angehende Sekundarstufenlehrkr\u00e4fte im Lehramtsstudium f\u00fcr inklusiven Unterricht qualifiziert werden?\u201c. Ziel der Arbeit, die aus einem Manteltext und sechs Studien besteht, ist es, auf der Basis von theoretisch-konzeptionellen \u00dcberlegungen und empirischen Befunden, Hinweise zu Inhalten und Formaten einer inklusionsorientierten Lehrkr\u00e4ftebildung abzuleiten. Im Manteltext wird zun\u00e4chst skizziert, wie sich schulische Inklusion zu einem relevanten Thema f\u00fcr die deutsche Lehrkr\u00e4ftebildung entwickelt hat, und welche bildungspolitischen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Lehrkr\u00e4ftebildung in Deutschland vorliegen. Anschlie\u00dfend wird herausgearbeitet, welche Kompetenzen Lehrkr\u00e4fte f\u00fcr inklusiven Unterricht ben\u00f6tigen, und wie sich diese Kompetenzen systematisieren lassen. Zur F\u00f6rderung inklusionsrelevanter Kompetenzen im Lehramtsstudium wird ein Angebots-Nutzungs-Modell vorgestellt, das als Rahmen herangezogen wird, um den Mehrwert der einzelnen Studien hinsichtlich der Frage nach dem Erwerb inklusionsrelevanter Kompetenzen im Lehramtsstudium herausstellen zu k\u00f6nnen. In einem abschlie\u00dfenden Kapitel werden die zentralen Erkenntnisse der publikationsbasierten Dissertation zusammengefasst und Ideen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Forschung formuliert.",
            "contributor": [
                "gnd:130306576",
                "gnd:17263136X",
                "gnd:134071646"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1201609593",
                "gnd:36164-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077347-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123322929X"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.22032/dbt.40296",
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}