{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046517-2",
            "sameAs": "Politiker"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049428-7",
            "sameAs": "Religiosit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122349-4",
            "sameAs": "Selbstdarstellung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654789232",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XVII, 249 S. 6 Abb, online resource)",
            "creator": "Thieme, Daniel",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-19324-9",
                "(firstid)BSZ:492995974",
                "(ppn)1654789232",
                "(isbn13)9783658193249"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)322.1",
                "Politics and government",
                "Religion and politics.",
                "Germany",
                "Political science",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Religion im Zentrum der Macht : \u00d6ffentliche Religiosit\u00e4t deutscher Spitzenpolitiker",
            "abstract": [
                "Daniel Thieme beschreibt die religi\u00f6se Rede deutscher Spitzenpolitiker anhand ihrer Selbstzeugnisse. Der Autor zeigt eine gro\u00dfe Vielfalt von Glaubens\u00fcberzeugungen und religi\u00f6s begr\u00fcndeter politischer Standpunkte auf. Nach religionspsychologischen Anhaltspunkten werden Typen religi\u00f6ser Au\u00dfendarstellung gebildet und anhand von Konfession, Parteizugeh\u00f6rigkeit und weiteren Merkmalen verglichen. In Bezug auf politische Sachfragen wird religi\u00f6se Rede f\u00fcr ausgew\u00e4hlte Politikbereiche untersucht. Die Ergebnisse verdeutlichen, dass religi\u00f6se Politiker auch \u00fcber Parteigrenzen hinweg gemeinsame Standpunkte vertreten und diese religi\u00f6s begr\u00fcnden. Gleichzeitig unternehmen sie bisweilen gro\u00dfe Anstrengungen, um ihre religi\u00f6sen \u00dcberzeugungen f\u00fcr eine posts\u00e4kulare Gesellschaft zu \u00fcbersetzen. Der Inhalt Theorien zur Erforschung religi\u00f6ser Rede Die Konstruktion von Religiosit\u00e4t bei deutschen Politikern anhand ihrer Selbstzeugnisse Politische Standpunkte und religi\u00f6se Begr\u00fcndungen bei deutschen Politikern Die \u00dcbersetzung religi\u00f6ser Rede durch deutsche Politiker Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Politik- und Religionswissenschaft, Soziologie sowie Neueste Geschichte Berufspolitiker, Kirchenvertreter, NGO-Vertreter, PR-Manager Der Autor Daniel Thieme arbeitet als Verantwortlicher f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit in einem Kirchenkreis der Evangelischen Kirche in Mitteldeutschland.",
                "Theorien zur Erforschung religi\u00f6ser Rede -- Die Konstruktion von Religiosit\u00e4t bei deutschen Politikern anhand ihrer Selbstzeugnisse -- Politische Standpunkte und religi\u00f6se Begr\u00fcndungen bei deutschen Politikern -- Die \u00dcbersetzung religi\u00f6ser Rede durch deutsche Politiker. ."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049428-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046517-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122349-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-19324-9",
            "P30128": [
                "Politik und Religion",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}