{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118638475",
            "sameAs": "Constant, Benjamin 1767-1830"
        },
        {
            "@id": "gnd:143887629",
            "sameAs": "Geiss, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035582-2",
            "sameAs": "Liberalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127485-4",
            "sameAs": "Verfassungstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137492-7",
            "sameAs": "Repr\u00e4sentation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165293197X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "368 S.",
            "identifier": [
                "(ppn)165293197X",
                "(firstid)BSZ:391326376",
                "(isbn13)9783486597042",
                "(doi)10.1524/9783486719383"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "HISTORY / General",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)NP 5620",
                "(classificationName=loc)Internet Access",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Modern history, 1453-",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "History of Central Europe",
                "(classificationName=ddc)944.04092",
                "Geschichte 1814-1830",
                "(classificationName=rvk)IG 5846",
                "(classificationName=rvk)MC 6382",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Political science (General)"
            ],
            "title": "Der Schatten des Volkes : Benjamin Constant und die Anf\u00e4nge liberaler Repr\u00e4sentationskultur im Frankreich der Restaurationszeit 1814 - 1830",
            "abstract": "Benjamin Constant (1767\u20131830) war Abgeordneter der Deputiertenkammer und f\u00fchrender Verfassungstheoretiker des franz\u00f6sischen Fr\u00fchliberalismus. Mit seinem strikt basisorientierten Repr\u00e4sentationskonzept wandte er sich gegen den von der jakobinischen Revolutionsregierung und Napoleon Bonaparte gleicherma\u00dfen erhobenen Anspruch, das Gemeinwohl der franz\u00f6sischen Nation von der Spitze des Staates her zu definieren. In zwei Regionalstudien zu von Constant parlamentarisch vertretenen Departements untersucht Peter Geiss, in welcher Weise Constant sein Verst\u00e4ndnis von Repr\u00e4sentation in der Kommunikation mit der politischen Basis umzusetzen vermochte. Deutlich wird, dass der Constantsche Liberalismus in seinen kulturellen Praktiken (dichte briefliche Kommunikation, Presse, Reisen, Petitionskampagnen, Bankette als politische Inklusionsrituale) den sozialelit\u00e4ren Rahmen des restaurationszeitlichen Zensussystems bereits \u00fcberschritten hatte und wie sehr Constant zu einer betr\u00e4chtlichen Ausweitung nationaler \u00d6ffentlichkeit bis in den d\u00f6rflichen Bereich hinein beigetragen hat. Ein besonderes Verdienst der Arbeit besteht darin, dass sie politische Ideengeschichte konstruktiv mit Sozial- und Kulturgeschichte verkn\u00fcpft",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:143887629",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-42-ONZ",
                "(collectioncode)ZDB-23-OGS",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA",
                "(collectioncode)ZDB-23-GHI",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035582-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137492-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127485-4"
                }
            ],
            "volume": "Bd. 95",
            "isLike": "doi:10.1524/9783486719383",
            "P30128": "Pariser Historische Studien",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}