{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1122058225",
            "sameAs": "Kamis, Alcay"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055743-1",
            "sameAs": "Sozialer Aufstieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061165-6",
            "sameAs": "T\u00fcrken"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112762-6",
            "sameAs": "Bildungsgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126219-0",
            "sameAs": "Narratives Interview"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653616237",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 202 S. 1 Abb, online resource)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-16030-2",
                "(firstid)BSZ:47936625X",
                "(isbn13)9783658160302",
                "(ppn)1653616237"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social inequality",
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=ddc)306.43",
                "Education and sociology",
                "Social sciences",
                "Sociology, Educational",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Emigration and immigration",
                "Educational sociology",
                "Social structure",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=loc)LC189-214.53",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung"
            ],
            "title": "Habitustransformation durch Bildung : Soziale und r\u00e4umliche Mobilit\u00e4t im Lebensverlauf t\u00fcrkischer Bildungsaufsteiger",
            "abstract": [
                "Alcay Kamis fragt danach, wie es Angeh\u00f6rigen der t\u00fcrkischen Minderheit in Deutschland gelingt, zu Bildungsaufsteigern zu werden. Insbesondere untersucht er, welche Rolle dabei das Wohnumfeld oder der Wechsel desselben spielt. Im Rahmen narrativ-biografischer Interviews l\u00e4sst der Autor den Betroffenen Raum, selbst diejenigen Zusammenh\u00e4nge herzustellen, die sie f\u00fcr ihren Bildungserfolg als relevant betrachten. Die Ergebnisse weisen darauf hin, dass sowohl die Wohnungsausstattung als auch die ethnische Zusammensetzung der Wohngegend in ihrer Bedeutung f\u00fcr die Bildungskarriere von T\u00fcrkischst\u00e4mmigen \u00fcbersch\u00e4tzt werden. Das \u201eMantra der Mischung\u201c, das ein ethnisch nicht segregiertes Wohnumfeld als f\u00f6rderlich f\u00fcr den Spracherwerb ansieht, findet somit keine uneingeschr\u00e4nkte Rechtfertigung in der Empirie. Der Inhalt Theoretische Ans\u00e4tze der Migrations- und Integrationsforschung Die Reproduktion sozialer Ungleichheiten in der Gesellschaft Die Bedeutung des Wohnumfeldes f\u00fcr die Reproduktion sozialer Ungleichheit und die Integration ethnischer Minderheiten Die Zielgruppen Lehrende und Studierende der Sozial- und Politikwissenschaften sowie Erziehungswissenschaften P\u00e4dagoginnen und P\u00e4dagogen, Sozialarbeiterinnen und Sozialarbeiter (in den Quartieren), Beraterinnen und Berater, Politikerinnen und Politiker Der Autor Alcay Kamis ist Prokurist und arbeitet als Bereichsleiter bei einem Braunschweiger Wohnungsunternehmen",
                "Theoretische Ans\u00e4tze der Migrations- und Integrationsforschung -- Die Reproduktion sozialer Ungleichheiten in der Gesellschaft -- Die Bedeutung des Wohnumfeldes f\u00fcr die Reproduktion sozialer Ungleichheit und die Integration ethnischer Minderheiten"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1122058225",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4112762-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055743-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126219-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061165-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-16030-2",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}