{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:125289537",
            "sameAs": "Freund, Charlotte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064292-6",
            "sameAs": "Wahlkampf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4146876-4",
            "sameAs": "B\u00fcrgermeisterwahl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4498129-6",
            "sameAs": "Professionalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653190477",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "285 S.",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783845251097",
                "(ppn)1653190477",
                "(firstid)BSZ:399853049",
                "(isbn13)9783848709762",
                "(doi)10.5771/9783845251097"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106418270)89.57 - Politische Beteiligung",
                "Political Communication",
                "Politische Kommunikation",
                "(classificationName=rvk)MG 15470",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)324.943",
                "(classificationName=rvk)MG 15490",
                "(classificationName=loc)HV99.N59 .F384 2013",
                "Politik",
                "Politikwissenschaft",
                "Wahlkampf",
                "(classificationName=bk, id=106417126)89.56 - Politische Kommunikation"
            ],
            "title": "Professionalit\u00e4t in B\u00fcrgermeisterwahlk\u00e4mpfen",
            "abstract": "Mit der Untersuchung von B\u00fcrgermeisterwahlk\u00e4mpfen wird der Fokus auf die in der Wahlkampfforschung bislang kaum beachtete kommunale Ebene gerichtet. Vor Ort gef\u00fchrte Interviews mit 82 Kandidaten und Kandidatinnen hinterfragen ihre Wahlkampfpraxis und liefern zahlreiche Ergebnisse \u00fcber die Professionalit\u00e4t der Wahlkampff\u00fchrung. Mit Bezug zu den kontextuellen Besonderheiten von B\u00fcrgermeisterwahlk\u00e4mpfen werden insgesamt 21 organisatorische und kommunikative Merkmale analysiert und in einem Index geb\u00fcndelt. Diese Vorgehensweise erm\u00f6glicht die Testung verschiedener inhaltlicher Hypothesen und liefert damit einen wesentlichen Beitrag zu einem tiefergehenden Verst\u00e4ndnis der Gr\u00fcnde f\u00fcr unterschiedliche Professionalit\u00e4tsgrade von B\u00fcrgermeisterwahlk\u00e4mpfen",
            "alternative": "B\u00fcrgermeisterwahlk\u00e4mpfe im Professionalisierungsdiskurs der Wahlkampfforschung - ein kandidatenzentrierter Vergleich in nieders\u00e4chsischen St\u00e4dten",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:125289537",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4064292-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4146876-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4498129-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz398419310inh.htm",
            "volume": "Bd. 8",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845251097",
            "P30128": [
                "Kommunikation in Politik und Wirtschaft",
                "Schriftenreihe Kommunikation in Politik und Wirtschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}