{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4008764-5",
            "sameAs": "B\u00fcrger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013943-8",
            "sameAs": "Einstellung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044737-6",
            "sameAs": "Partei"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055896-4",
            "sameAs": "Sozialstaat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113450-3",
            "sameAs": "Entwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129611-4",
            "sameAs": "Politische Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4204973-8",
            "sameAs": "Konzeption"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1648790186",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (360S. 15 Abb, digital)",
            "creator": "Schildberg, C\u00e4cilie",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531172231",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92241-6",
                "(isbn13)9783531922416",
                "(ppn)1648790186",
                "(firstid)BSZ:318555980"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "Politische Einstellung",
                "Political science",
                "Wohlfahrtsstaat",
                "(classificationName=loc)HD1920.7",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Integration",
                "Identit\u00e4t",
                "(classificationName=rvk)MS 1207",
                "Partei",
                "Meinung",
                "Politische Identit\u00e4t",
                "Europa",
                "Europ\u00e4ische Identit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc)320",
                "Kollektive Identit\u00e4t",
                "(classificationName=rvk)MK 5010",
                "(classificationName=rvk)MK 5220",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "Sozialstaat",
                "B\u00fcrger",
                "(classificationName=bk, id=106417495)89.61 - Politische Parteien",
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=ddc)331.120420947",
                "(classificationName=bk, id=106418254)89.42 - Staat und B\u00fcrger",
                "Parteiensystem"
            ],
            "title": "Politische Identit\u00e4t und Soziales Europa : Parteikonzeptionen und B\u00fcrgereinstellungen in Deutschland, Gro\u00dfbritannien und Polen",
            "abstract": "Die Autorin geht der weit verbreiteten These eines engen Zusammenhangs zwischen der Schaffung eines sozialen Europas und der Herausbildung einer Europ\u00e4ischen Identit\u00e4t auf den Grund. Ihre Untersuchung liefert empirisch abgesicherte Antworten auf folgende Fragen: In welchem Ma\u00dfe weist die europ\u00e4ische Union ein soziales Selbstverst\u00e4ndnis auf? Inwieweit deckt sich das Konzept von Sozialstaatlichkeit, wie es in den Europ\u00e4ischen Vertr\u00e4gen enthalten ist, mit den Einstellungen der B\u00fcrger in den europ\u00e4ischen Mitgliedsstaaten? Und in welchem Verh\u00e4ltnis steht die handlungsleitende Programmatik der wichtigsten Parteien in den Mitgliedsl\u00e4ndern dazu? Durch eine Mehrebenenanalyse werden wichtige Einflussfaktoren sichtbar, die sowohl die europapolitischen Einstellungen der B\u00fcrger als auch die europapolitischen Strategien der Parteien pr\u00e4gen. Das wachsende Unbehagen gro\u00dfer Teile der europ\u00e4ischen Gesellschaft am Missverh\u00e4ltnis zwischen der wirtschaftlichen Liberalisierung und ihrer ausbleibenden sozialpolitischen Einbettung in die Politik der EU findet so eine plausible Erkl\u00e4rung.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4008764-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4204973-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113450-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4044737-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013943-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129611-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055896-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/997832533/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92241-6",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}