{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1201358019",
            "sameAs": "Fr\u00f6bel, Friedrich Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:122810864",
            "sameAs": "Peschel, Ulf"
        },
        {
            "@id": "gnd:130290882",
            "sameAs": "Gr\u00e4fe, Stefanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135379-1",
            "sameAs": "Ionisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4174492-5",
            "sameAs": "Photoelektronenspektrum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1684919878",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (128 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1684919878",
                "(ppn)1684919878",
                "(doi)10.22032/dbt.40255"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)539.6",
                "(classificationName=bk, id=106415832)35.10 - Physikalische Chemie: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)530",
                "(classificationName=linsearch:mapping)che"
            ],
            "title": "Attosecond ionization dynamics in a molecular charge-transfer system",
            "abstract": "Diese Dissertation befasst sich mit Fragestellungen aus dem Forschungsgebiet der Ultrakurzzeitdynamiken korrelierter Teilchen: W\u00e4hrend im 1. Teil Asymmetrien im Photoelektronenspektrum eines Systems untersucht werden, das von Elektron-Kern-Korrelationen dominiert wird, konzentriert sich der 2. Teil auf die Wechselwirkung zwischen Elektronen miteinander. Eine detaillierte Analyse des ionisierenden Pulses im 1. Teil gew\u00e4hrt hierbei Einblicke in die auftretende Dynamik vor der Ionisation, wohingegen der genaue Ionisationsmechanismus im 2. Teil behandelt wird und die Dynamik, w\u00e4hrend und nach der Ionisation beleuchtet wird. Damit stehen die Ergebnisse des zweiten Teils in direktem Kontrast zur typischerweise verwendeten Ein-Elektron-N\u00e4herung. Zur Untersuchung genannter Effekte wird das Ladungstransfermodell von Shin & Metiu, welches die Beschreibung von Kern-Elektron- und Elektron-Elektron-Korrelation erlaubt, verwandt. Hierzu sind Kerne und Elektronen linear aufgereiht, wobei zwei fixierte Kerne an den \u00e4u\u00dferen Enden die anderen Teilchen binden. Im 1. Teil wird eine Situation analog zur Streaking-Spektroskopie simuliert: Dabei zeigt sich, dass eine Asymmetrie im Photoelektronenspektrum Informationen \u00fcber die Elektronendynamik, w\u00e4hrend des Zeitpunktes der Ionisation, beinhaltet. Das Verhalten der Asymmetrie wird des Weiteren f\u00fcr ein System adiabatischer Natur, und ein System diabatischer Natur untersucht. Zus\u00e4tzlich wird der Einfluss verschiedener Pulsparameter auf die gemessene Asymmetrie betrachtet. Im 2. Abschnitt besteht das Modellsystem aus den zwei fixen, \u00e4u\u00dferen Kernen, einem zentralen beweglichen Kern, sowie zweier Elektronen. Anschlie\u00dfend wird das Modellmolek\u00fcl mit einem Attosekunden-XUV-Puls ionisiert. Es wird die Einfach-Ionisation betrachtet: Dabei werden verschiedene Ionisationskan\u00e4le isoliert und charakterisiert, wobei gezeigt werden kann, dass Korrelationen zwischen Elektronen entscheidend zum Ionisationsprozess beitragen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:130290882"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122810864"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1201358019",
                "gnd:36164-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4135379-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4174492-5"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.22032/dbt.40255",
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}