{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4073499-7",
            "sameAs": "Kleinkindp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077732-7",
            "sameAs": "Sprachpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113615-9",
            "sameAs": "Franz\u00f6sisch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165890902X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 378 Seiten)",
            "creator": "Thomauske, Nathalie",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:477746640",
                "(ppn)165890902X",
                "(doi)10.1007/978-3-658-15836-1",
                "(isbn13)9783658158361"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)370.9",
                "(classificationName=loc)LB43",
                "(classificationName=rvk)DU 5005",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Education",
                "(classificationName=ddc)370.116",
                "(classificationName=rvk)DU 5000",
                "International education",
                "Comparative education"
            ],
            "title": "Sprachlos gemacht in Kita und Familie : ein deutsch-franz\u00f6sischer Vergleich von Sprachpolitiken und -praktiken",
            "abstract": [
                "Die Studie widmet sich den Ambivalenzen von Sprachpolitiken und -praktiken in der fr\u00fchkindlichen Bildung. Dazu wurden Fokusgruppendiskussionen mit p\u00e4dagogischen Fach- und Lehrkr\u00e4ften sowie Eltern in Deutschland und Frankreich orientiert an der konstruktivistischen Grounded Theory analysiert. Fach- und Lehrkr\u00e4fte stehen unter enormem Druck, Kindern so fr\u00fch wie m\u00f6glich die jeweilige Bildungssprache zu vermitteln. Die Ergebnisse der Analyse zeigen, dass dies u. a. dazu f\u00fchrt, dass die zu \u201eAnderen\u201c gemachten Sprachen der Kinder in den famili\u00e4ren Kontext verbannt und in der Kita \u201egesilenced\u201c werden. Einer solchen hegemonialen Sprachordnung kritisch gegen\u00fcberstehend werden Strategien thematisiert, wie Kinder sich in ihrer favorisierten Sprache \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnen. Der Inhalt Sprachpolitiken und -praktiken dekolonial betrachtet Sprachpolitik und Sprachideologie(n) Konstruktionen von \u201eSprachlosigkeit Die Zielgruppen Forschende, Dozierende und Studierende der P\u00e4dagogik der fr\u00fchen Kindheit, Soziolinguistik, Postcolonial Studies, Erziehungswissenschaften, Soziologie, Sozialwissenschaften und von Deutsch als Zweitsprache PraktikerInnen in den Bereichen fr\u00fchkindliche Bildung und soziale Arbeit Die Autorin Dr. Nathalie Thomauske ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut f\u00fcr Vergleichende Bildungsforschung und Sozialwissenschaften der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln sowie Fachberaterin f\u00fcr Kitas mit dem Schwerpunkt alltagsprachliche und inklusive Bildung",
                "Sprachpolitiken und -praktiken dekolonial betrachtet -- Sprachpolitik und Sprachideologie(n) -- Konstruktionen von \u201eSprachlosigkeit\u201c"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073499-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077732-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113615-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-15836-1",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}