{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11805077X",
            "sameAs": "Assmann, Jan 1938-2024"
        },
        {
            "@id": "gnd:141888504",
            "sameAs": "Sondergeld, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055964-6",
            "sameAs": "Spanien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055970-1",
            "sameAs": "Spanischer B\u00fcrgerkrieg (1936-1939)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059787-8",
            "sameAs": "Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1649939426",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (259S. 24 Abb, digital)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:327007583",
                "(isbn13)9783531924915",
                "(ppn)1649939426",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92491-5"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=106413589)15.03 - Theorie und Methoden der Geschichtswissenschaft",
                "(classificationName=ddc)980.003",
                "Sociology",
                "(classificationName=ddc)946.081",
                "(classificationName=rvk)IM 1240",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181571447)15.66 - Spanien, Portugal",
                "(classificationName=ddc)301",
                "(classificationName=rvk)NG 1600",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)F1408.3",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=rvk)LB 31850",
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie",
                "(classificationName=loc)HM401-1281",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt"
            ],
            "title": "Spanische Erinnerungskultur : Die Assmann\u2019sche Theorie des kulturellen Ged\u00e4chtnisses und der B\u00fcrgerkrieg 1936\u20131939",
            "abstract": [
                "Mit ihrer Theorie des kulturellen Ged\u00e4chtnisses haben Aleida und Jan Assmann das bis heute systematischste und begrifflich differenzierteste Konzept zu den Strukturen und Mechanismen kollektiver Erinnerungsprozesse vorgelegt. Birgit Sondergeld untersucht mit einer systematisch-qualitativen Analyse des katalanischen Gedenkst\u00e4ttennetzwerks \"Espais de la Batalla de l`Ebre\", inwieweit die teilweise am Beispiel der deutschen \"Vergangenheitsbew\u00e4ltigung\" zum Zweiten Weltkrieg entwickelte Assmann\u2019sche Ged\u00e4chtnistheorie auf den Umgang mit dem Spanischen B\u00fcrgerkrieg (1936-1939) \u00fcbertragbar ist. Sie umrei\u00dft zun\u00e4chst die historischen, politischen und gesellschaftlichen Hintergr\u00fcnde des B\u00fcrgerkriegs. In ihrer Analyse zeigt sie, dass im Kontext des innergesellschaftlichen Konflikts seit 1936 Ged\u00e4chtnisstrukturen entstanden sind, die von der Assmann`schen Ged\u00e4chtnistheorie noch nicht hinl\u00e4nglich erfasst sind. Das Buch wendet sich an Dozierende und Studierende der Kulturwissenschaft und der Kommunikationswissenschaft.",
                "Birgit Sondergeld studierte Publizistik- und Kommunikationswissenschaft, Spanische Philologie und Kulturwissenschaft an der Freien Universit\u00e4t Berlin und der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin. Sie ist derzeit in der Zentrale des Goethe-Instituts in M\u00fcnchen im Projekt 'Kultur und Entwicklung' t\u00e4tig."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:141888504",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055970-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059787-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92491-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}