{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10025216-3",
            "sameAs": "Bucerius Law School"
        },
        {
            "@id": "gnd:1031293639",
            "sameAs": "Interim-Management"
        },
        {
            "@id": "gnd:1176586327",
            "sameAs": "Wulf, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002769-7",
            "sameAs": "Arbeitsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055892-7",
            "sameAs": "Sozialrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653759089",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (377 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover)$aVervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:516664204",
                "(doi)10.5771/9783845296319",
                "(ppn)1653759089",
                "(isbn13)9783845296319"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PF 303",
                "Niederl\u00e4ndisches Modell",
                "Besch\u00e4ftigungsform",
                "Interim Management",
                "(classificationName=bk, id=106422421)86.74 - Arbeitsrecht: Allgemeines",
                "Erwerbst\u00e4tigenversicherung",
                "(classificationName=rvk)PQ 3480",
                "Interim Manager",
                "(classificationName=rvk)PF 490",
                "(classificationName=bk, id=106410849)86.78 - Sozialrecht: Allgemeines",
                "Vertragsqualifikation",
                "Scheinselbst\u00e4ndigkeit",
                "Arbeitsrechtliche Rahmenbedingungen",
                "Arbeitsrecht",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=rvk)PE 380",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Zweifelsf\u00e4lle",
                "(classificationName=ddc)346.4306642",
                "Provider",
                "Wulf",
                "Parteivereinbarung",
                "Sozialrecht",
                "Drittanstellungsvertrag",
                "(classificationName=ddc-dbn)340"
            ],
            "title": "Interim Management : Arbeits- und sozialrechtliche Rahmenbedingungen einer aufstrebenden Besch\u00e4ftigungsform",
            "abstract": "Bei kurzfristigen Vakanzen, Projekten oder zeitlich begrenztem Managementbedarf engagieren Unternehmen zunehmend Interim Manager, die als unternehmensexterne F\u00fchrungskr\u00e4fte Managementaufgaben befristet \u00fcbernehmen. Aus rechtlicher Sicht wirft das Interim Management spannende, wissenschaftlich bislang nur ansatzweise ausgeleuchtete Fragen auf.Die Arbeit bietet eine umfassende rechtliche Untersuchung der Besch\u00e4ftigungsform Interim Management. Die Autorin arbeitet die vertragsrechtlichen Modelle des Interim Managements heraus und widmet sich dabei auch der organschaftlichen Einbeziehung von Interim Managern. Der Fokus der Arbeit liegt auf der arbeits- und sozialrechtlichen Qualifikation. Dass Gerichte und Beh\u00f6rden der gew\u00fcnschten Selbstst\u00e4ndigkeit der Interim Manager oft widersprechen, nimmt die Autorin zum Anlass, die typologische Qualifikationsmethode zu hinterfragen. Im Kern geht sie der Frage nach, ob die Parteivereinbarung im Rahmen der Pr\u00fcfung methodisch aufzuwerten ist.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:10025216-3",
                "gnd:1176586327"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NAS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NAS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055892-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1031293639"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002769-7"
                }
            ],
            "volume": "Band 28",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845296319",
            "P30128": [
                "Arbeits- und Sozialrecht",
                "Nomos eLibrary",
                "Studien zum Arbeitsrecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}