{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1049651138",
            "sameAs": "Buschmeyer, Anna"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015479-8",
            "sameAs": "Erzieher"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123701-8",
            "sameAs": "M\u00e4nnlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651918996",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (IX, 291 S, digital)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1651918996",
                "(firstid)BSZ:376064366",
                "(doi)10.1007/978-3-658-00990-8",
                "(isbn13)9783658009908"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Psychology",
                "Sociology.",
                "(classificationName=bk, id=106422650)80.39 - Teilgebiete der P\u00e4dagogik: Sonstiges",
                "Developmental psychology",
                "(classificationName=ddc)155.33",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DF 8000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)301",
                "(classificationName=loc)BF692-692.5",
                "(classificationName=bk, id=106412663)71.32 - Mann",
                "Philosophy (General)"
            ],
            "title": "Zwischen Vorbild und Verdacht : Wie M\u00e4nner im Erzieherberuf M\u00e4nnlichkeit konstruieren",
            "abstract": [
                "Politik und Eltern fordern zunehmend mehr M\u00e4nner in Kindertagesst\u00e4tten, gleichzeitig l\u00f6sen m\u00e4nnliche Erzieher nach wie vor Irritationen aus, da sie mit g\u00e4ngigen M\u00e4nnlichkeitsmustern brechen. W\u00e4hrend sie einerseits v. a. f\u00fcr Jungen als Vorbilder umworben werden, gibt es andererseits durchaus auch Misstrauen den M\u00e4nnern gegen\u00fcber. In dieser Studie \u00fcber das \u201aDoing Masculinity\u2018 m\u00e4nnlicher Erzieher untersucht Anna Buschmeyer die Zuschreibungen an M\u00e4nner und M\u00e4nnlichkeit im Erzieherberuf sowie deren Auswirkungen auf das Arbeitshandeln und tr\u00e4gt zur Differenzierung der Sicht auf M\u00e4nnlichkeit bei. Es wird deutlich, dass Erzieher sehr unterschiedlich mit den Anforderungen an ihr \u201aMann-Sein\u2018 umgehen. Diese Unterschiedlichkeit greift die Autorin \u00fcber die Entwicklung des Typus alternativer M\u00e4nnlichkeit, als Erg\u00e4nzung zu Connells Modell hegemonialer M\u00e4nnlichkeit, auf und macht sie dadurch empirisch und theoretisch sichtbar.",
                "Das Feld au\u00dferh\u00e4usliche Kinderbetreuung und -erziehung -- Arbeit und Geschlecht -- Geschlecht als soziale Konstruktion -- Wie M\u00e4nnlichkeit konstruiert wird: Stand der Forschung -- Qualitative Methoden in der Frauen- und Geschlechterforschung -- Einzalfalldarstellungen: Berufsbiografien und M\u00e4nnlichkeitstypen -- M\u00e4nnlichkeitskonstruktionen zwischen Vorbild und Verdacht -- Ergebnisse und Diskussion."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1049651138",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123701-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015479-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028985274/04",
            "volume": "52",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-00990-8",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Geschlecht und Gesellschaft"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}