{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1187860794",
            "sameAs": "Krau\u00dfe, Antje"
        },
        {
            "@id": "gnd:120858363",
            "sameAs": "Treptow, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4008003-1",
            "sameAs": "Brasilien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A166685042X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (144 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)166685042X",
                "(firstid)KXP:166685042X",
                "(doi)10.22032/dbt.18980"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Stra\u00dfe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Obdachlosigkeit",
                "Kind",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Kinder auf und in den Stra\u00dfen Brasiliens : zum Profil sozialp\u00e4dagogischer Hilfen im Entwicklungspolitischen Kontext",
            "abstract": "Diese Arbeit richtet ihr Hauptaugenmerk auf die Kinder auf und in den Stra\u00dfen Brasiliens, die meninos nas e das ruas do Brasil. Ich m\u00f6chte dieses in den brasilianischen Metropolen omnipr\u00e4sente Ph\u00e4nomen erforschen, indem ich die unterschiedlichen Stufen, Typen und Auspr\u00e4gungen des Stra\u00dfenkinderlebens erkl\u00e4re und, von vorliegenden wissenschaftlichen Untersuchungen ausgehend, eine Beschreibung ihrer Realit\u00e4t liefere. Es gibt eine Kultur des Lebens auf der Stra\u00dfe, welche von anderen Normen und Werte als den allgemein gesellschaftlich anerkannten bestimmt wird. In dem gew\u00e4hlten s\u00fcdamerikanischen Land spielen beispielsweise die Gefahren f\u00fcr Stra\u00dfenkinder, die unter anderem von so genannten Todesschwadronen ausgehen, eine dominante Rolle im Leben der Betroffenen. Folgernd aus einem Abriss der vorhandenen Literatur und einer Zusammenfassung der charakteristischen Merkmale, welche zum Stra\u00dfenleben f\u00fchren und es determinieren, werde ich nach einer Einf\u00fchrung in die Grundlinien der Entwicklungszusammenarbeit unterschiedliche entwicklungspolitische wie sozialp\u00e4dagogische Hilfsans\u00e4tze vorstellen. Diese Pr\u00e4sentation beinhaltet Ans\u00e4tze, die zum Teil nur theoretisch formuliert sind und lediglich als Richtlinien mit Zukunftspotential wahrgenommen werden, und andere, die bereits praktisch realisiert wurden und funktionieren. Welche Konzepte versprechen dabei Aussicht auf Erfolg, wie muss P\u00e4dagogik, welche die Resozialisierung oder Pr\u00e4vention von Stra\u00dfenkindern zum Ziel hat, beschaffen sein, um effektiv und langfristig wirken zu k\u00f6nnen? Mit welchen Mitteln kann die individuelle Entwicklung zum Stra\u00dfenkind pr\u00e4ventiv verhindert werden? Welche Voraussetzungen m\u00fcssen von der Landespolitik daf\u00fcr geschaffen werden, welche sozialpolitischen Anforderungen erf\u00fcllt?",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120858363"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1187860794",
                "gnd:36164-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4030550-8"
            },
            "isLike": "doi:10.22032/dbt.18980",
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}