{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122192974",
            "sameAs": "L\u00fcsebrink, Hans-J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:1221967169",
            "sameAs": "He\u00df, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005709-4",
            "sameAs": "Berichterstattung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046554-8",
            "sameAs": "Politische Rede"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047150-0",
            "sameAs": "Presse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149350-3",
            "sameAs": "Kapitulation Deutschlands (1945)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1687140626",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (437 Seiten)",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1687140626",
                "(ppn)1687140626",
                "(doi)10.22028/D291-30085"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Geschichte 1945-2015",
                "Frankreich",
                "Gedenken",
                "Erinnerungspolitik/Erinnerungskultur",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Vers\u00f6hnung",
                "Kommunikationsinhalte",
                "Rezeption",
                "Jahresfeier/Jahrestag",
                "Kollektives Ged\u00e4chtnis",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Staatsoberhaupt",
                "Kriegsbeendigung/Kriegsende",
                "Nationalsozialismus",
                "Geschichtsbild",
                "Erinnerung",
                "Berichterstattung",
                "Zeitung",
                "Historisches Bewusstsein",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Politiker",
                "Nationale Besonderheiten",
                "Presse",
                "Historisches Wissen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Denkmal",
                "Judenvernichtung",
                "Deutschland",
                "Kapitulation Deutschlands",
                "Meinungsbildung",
                "Identit\u00e4tskonstruktion",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Politische Rede",
                "Politischer Diskurs",
                "Politische Bildung"
            ],
            "title": "Kriegsende und Erinnerungskultur in Frankreich und der BRD \u2013 politische Reden und Presseberichterstattung zum 8. Mai 1945 (1945-2015)",
            "abstract": "Die Erinnerungen an das Ende des Zweiten Weltkrieges am 8. Mai 1945 haben sowohl in Frankreich als auch in der Bundesrepublik mittlerweile einen wichtigen Platz im kollektiven Ged\u00e4chtnis eingenommen und sind f\u00fcr die Nationen identit\u00e4tsstiftend. In beiden L\u00e4ndern wird der Gedenktag zeremoniell begangen. Damit kommt der Erinnerung heute ein fester Platz im kollektiven Ged\u00e4chtnis zu. Die Form der Erinnerung an den Zweiten Weltkrieg und ihre Entwicklung seit 1945 unterscheidet sich jedoch in der Bundesrepublik und in Frankreich bedeutend voneinander. Die Erinnerung seit 1945 ist gepr\u00e4gt von Br\u00fcchen und Entwicklungssch\u00fcben und zeichnet sich in unterschiedlichen Etappen ab. Die vorliegende Dissertation n\u00e4hert sich erstmals dem 8. Mai 1945 in der deutschen und franz\u00f6sischen Erinnerungskultur aus einer vergleichenden Perspektive. Gemeinsamkeiten und Unterschiede des Kriegsendes in der Erinnerungskultur werden herausgearbeitet, Erinnerungsphasen, wo m\u00f6glich, definiert und ein Ausblick auf die Zukunft gegeben. Untersuchungsgegenstand der Dissertation sind einerseits Zeitungsartikel der nationalen deutschen und franz\u00f6sischen Presse sowie der regionalen Presse der Grenzregion Saarland/Moselle und andererseits Reden f\u00fchrender deutscher und franz\u00f6sischer Politiker und Pers\u00f6nlichkeiten des \u00f6ffentlichen Lebens. Eine qualitative Analyse zentraler Reden zum 8. Mai zeigt, wie sich der politische Diskurs zum Kriegsende \u00fcber die Jahrzehnte in beiden L\u00e4ndern ver\u00e4ndert hat und welche Themen erinnerungspolitisch ins Zentrum ger\u00fcckt werden. Eine umfangreiche quantitative und qualitative Presseananalyse von rund 900 Artikeln gibt Auskunft \u00fcber zentrale und auch ausgesparte Themen in der Berichterstattung und gesellschaftliche Diskussionen in Bezug auf das Kriegsende. Durch die Verschr\u00e4nkung der Analyse der Presseberichterstattung und des politischen Diskurses zum 8. Mai zeigt sich die Erinnerungsentwicklung und der unterschiedliche gesellschaftliche Umgang mit dem 8. Mai im zeitlichen Verlauf und im deutsch-franz\u00f6sischen Vergleich.",
            "contributor": "gnd:122192974",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1221967169",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4149350-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005709-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047150-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046554-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.22028/D291-30085",
            "P60163": "Saarbr\u00fccken"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}