{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1031821783",
            "sameAs": "Paye, Claudie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056448-4",
            "sameAs": "Sprachbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065783-8",
            "sameAs": "K\u00f6nigreich Westfalen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077732-7",
            "sameAs": "Sprachpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113615-9",
            "sameAs": "Franz\u00f6sisch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656049619",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "599 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783486717280",
                "(firstid)GBV:769133436",
                "(doi)10.1524/9783486717297",
                "(ppn)1656049619"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)900",
                "Modern history, 1453-",
                "(classificationName=loc)PC3680.G5 .F384 2013",
                "French language",
                "(classificationName=ddc)447.943",
                "(classificationName=bk, id=181570963)15.35 - Europ\u00e4ische Geschichte 1789-1815",
                "Geschichte 1807-1813",
                "(classificationName=rvk)NO 4800",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loc)PC3680.G5",
                "(classificationName=ddc)944",
                "HISTORY / General",
                "(classificationName=ddc)9034",
                "(classificationName=ddc)410.29348"
            ],
            "title": "\"Der franz\u00f6sischen Sprache m\u00e4chtig : Kommunikation im Spannungsfeld von Sprachen und Kulturen im K\u00f6nigreich Westphalen 1807-1813",
            "abstract": "Claudie Paye rekonstruiert anhand von Polizeiakten das Zusammenleben von Deutschen und Franzosen im napoleonischen Modellstaat Westphalen. Neben der Kommunikation untersucht sie auch das Sprachbewusstsein der Zeitgenossen und die Sprachpolitik. Dabei geht sie den Fragen nach, ob die deutsch-franz\u00f6sische Sprachbarriere ma\u00dfgeblich war, wer \u00bbder franz\u00f6sischen Sprache m\u00e4chtig\u00ab war und \u00fcber welche Medien die Westphalen angesichts von \u00dcberwachung und Zensur kommunizierten. Sie macht so die zunehmende Politisierung der westph\u00e4lischen Bev\u00f6lkerung deutlich.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1031821783",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-OGS13",
                "(collectioncode)ZDB-23-GHI",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-OGS"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077732-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113615-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056448-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz377915580inh.htm",
            "volume": "100",
            "isLike": "doi:10.1524/9783486717297",
            "P30128": [
                "Pariser historische Studien",
                "Pariser Historische Studien"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}