{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013673-5",
            "sameAs": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114382-6",
            "sameAs": "Legitimation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4233208-4",
            "sameAs": "Kammer (Selbstverwaltung)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654841404",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XV, 313 S, online resource)",
            "creator": "van Elten, Katharina",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-21535-4",
                "(firstid)BSZ:501733574",
                "(ppn)1654841404",
                "(isbn13)9783658215354"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Political science",
                "Comparative politics",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Economic sociology",
                "(classificationName=loc)JA71-80",
                "(classificationName=ddc)320"
            ],
            "title": "Profession und Selbstverwaltung : Die Legitimationspolitik von Wirtschafts- und Berufskammern",
            "abstract": [
                "Implikationen differenter Self-Governance und binnenperspektivische Legitimation -- \u00dcberlegungen zur Legitimation und Anpassung von Self-Governance-Organisationen -- Profession, Sozialisation und Gemeinschaft \u2013 Quellen diffuser Unterst\u00fctzung -- Self-Governance der Wirtschaft und Berufe: Entwicklungen, Charakteristika und Gegenwart -- Die Konstruktion professioneller Gemeinschaften -- Konfliktlinien in den Kammern: Heterogene Wirtschaft, homogene \u00c4rzteschaft?.",
                "Katharina van Elten untersucht in ihrer vergleichenden Analyse, wie Professionsidentit\u00e4ten die Unterst\u00fctzung der in die Kritik geratenen Kammern beeinflussen. Die Autorin zeigt, warum Professionsvorstellungen und soziale Vergemeinschaftung f\u00fcr die Legitimit\u00e4t von Berufs- und Wirtschaftskammern ausschlaggebend sind. Im Diskurs um die Legitimit\u00e4t der funktionalen Selbstverwaltung wird damit eine Binnenperspektive angeboten, welche die Handlungslogik der Mitglieder in den Blick nimmt und zeigt, dass Sinngebungsprozesse nicht nur von Dienstleistungslogiken, sondern durch Identit\u00e4tsangebote bestimmt werden. Der Inhalt Implikationen differenter Self-Governance und binnenperspektivische Legitimation \u00dcberlegungen zur Legitimation und Anpassung von Self-Governance-Organisationen Profession, Sozialisation und Gemeinschaft \u2013 Quellen diffuser Unterst\u00fctzung Self-Governance der Wirtschaft und Berufe: Entwicklungen, Charakteristika und Gegenwart Die Konstruktion professioneller Gemeinschaften Konfliktlinien in den Kammern: Heterogene Wirtschaft, homogene \u00c4rzteschaft? Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Politikwissenschaft, Soziologie und Verwaltungswissenschaft Praktiker in Kammern und Verwaltung Die Autorin Dr. Katharina van Elten ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl Politisches System Deutschlands an der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum. Sie forscht zu Verb\u00e4nden, Organisationen und Interessengruppen, Legitimit\u00e4t und der Beziehung von Recht und Politik."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4114382-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013673-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4233208-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-21535-4",
            "P30128": [
                "B\u00fcrgergesellschaft und Demokratie",
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}