{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111582105",
            "sameAs": "Ruhrmann, Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:133294269",
            "sameAs": "Schwarz-Friesel, Monika"
        },
        {
            "@id": "gnd:136264832",
            "sameAs": "Beyer, Robert"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4184353-8",
            "sameAs": "Tagesschau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4277512-7",
            "sameAs": "Israelbild"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1668797712",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (158 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1668797712",
                "(doi)10.22032/dbt.9761",
                "(ppn)1668797712"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Antisemitismus",
                "Tagesschau",
                "Nahostkonflikt",
                "Stereotyp",
                "(classificationName=bk, id=106403761)05.36 - Fernsehen",
                "Inhaltsanalyse",
                "Berichterstattung",
                "(classificationName=ddc-dbn)070"
            ],
            "title": "Hamburg schaut nach Tel Aviv : News Bias und Israelkritik in der Nahost-Berichterstattung der Tagesschau : eine Inhaltsanalyse aus kommunikationswissenschaftlicher und linguistischer Perspektive$h",
            "abstract": "Die Studie ermittelt, inwiefern Antisemitismus und Antiisraelismus in einem deutschen Meinungsf\u00fchrermedium Platz finden, und wie \u00fcber eine einseitige Israelkritik das \u00f6ffentliche Antisemitismusverbot (Kommunikationslatenz) umgangen wird. In dieser empirischen Fragestellung verbinden sich Annahmen der News Bias Theory mit Ans\u00e4tzen zu sprachlicher Diskriminierung sowie Verbalem Antisemitismus, die zugleich f\u00fcr die Antisemitismusforschung und die breite Debatte um eine legitime Israelkritik relevant sind. Auf Textebene wird die Berichterstattung der Tagesschau zu Israel und dem israelisch-pal\u00e4stinensischen Konflikt von August 2005 bis April 2006 umfassend abgebildet und auf explizite und implizite sprachliche Diskriminierungen sowie Einseitigkeiten untersucht. Die in bisherigen Studien nicht ber\u00fccksichtigten impliziten Stereotype und antiisraelischen Tendenzen (wie z.B. die Konzeptualisierung Israels als alleiniger Aggressor) werden in einer empirischen Inhaltsanalyse entsprechend operationalisiert und quantitativ erhoben. Die Untersuchung schl\u00e4gt damit eine Br\u00fccke zwischen qualitativen Beschreibungsmethoden der Linguistik und quantitativen, kategoriengeleiteten Methoden der Kommunikationswissenschaft. Sie kommt zu dem Ergebnis, dass die Berichterstattung der Tagesschau (in Relation zu offen antisemitischen Medien) erwartungsgem\u00e4\u00df vorbildlich und keinesfalls antisemitisch ist, aber vereinzelt einen antiisraelischen Negativtrend in der Zuschauermeinung und damit im Alltagsdiskurs f\u00f6rdert.",
            "contributor": [
                "gnd:111582105",
                "gnd:133294269"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:136264832",
                "gnd:36164-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4277512-7"
            },
            "isLike": "doi:10.22032/dbt.9761",
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}