{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1051817846",
            "sameAs": "Berg, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:1064946224",
            "sameAs": "Medialisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055762-5",
            "sameAs": "Soziales Netzwerk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068809-4",
            "sameAs": "Arbeitsmobilit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129721-0",
            "sameAs": "Interpersonale Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659076463",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 312 S. 15 Abb., 4 Abb. in Farbe, online resource)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658159412",
                "(doi)10.1007/978-3-658-15941-2",
                "(firstid)BSZ:489627439",
                "(ppn)1659076463"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Study and teaching",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=loc)P87-P96",
                "(classificationName=bk, id=106415123)05.20 - Kommunikation und Gesellschaft",
                "(classificationName=rvk)MS 1560",
                "(classificationName=rvk)AP 14000",
                "Communication",
                "(classificationName=ddc)302.23",
                "Mass media",
                "Cultural and Media Studies",
                "Social sciences in mass media",
                "Culture"
            ],
            "title": "Kommunikative Mobilit\u00e4t : Die mediale Vernetzung beruflich mobiler Menschen",
            "abstract": [
                "Mediatisierung, Mobilisierung und Individualisierung als theoretische Rahmung kommunikativer Mobilit\u00e4t -- Sozialwissenschaftliche Kommunikations- und Mobilit\u00e4tsforschung aus der Perspektive kommunikativer Mobilit\u00e4t -- Lokale Mobilit\u00e4t im Berufsalltag: Formen, Anl\u00e4sse und Gestaltung -- Strukturen der kommunikativen Vernetzung beruflich mobiler Menschen",
                "Vor dem Hintergrund beruflich bedingter Mobilit\u00e4t fragt die vorliegende Studie von Matthias Berg nach der Rolle digitaler Medien bei der kommunikativen Beziehungspflege. Die qualitative Kommunikationsnetzwerkanalyse von 22 beruflich mobilen Menschen kommt zu dem Ergebnis, dass in einer solchen Lebenssituation Mobilit\u00e4t, soziale Beziehungen und interpersonale Medienkommunikation ein komplexes Wechselverh\u00e4ltnis miteinander eingehen. Dabei greifen unterschiedliche Mobilit\u00e4tsformen sowie Strukturen und Praktiken kommunikativer Vernetzung ineinander. Diese werden als Prozessmuster kommunikativer Mobilit\u00e4t analysiert. Der Inhalt Mediatisierung, Mobilisierung und Individualisierung als theoretische Rahmung kommunikativer Mobilit\u00e4t Sozialwissenschaftliche Kommunikations- und Mobilit\u00e4tsforschung aus der Perspektive kommunikativer Mobilit\u00e4t Lokale Mobilit\u00e4t im Berufsalltag: Formen, Anl\u00e4sse und Gestaltung Strukturen und Praktiken der kommunikativen Vernetzung beruflich mobiler Menschen Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Kommunikations- und Medienwissenschaft sowie der Soziologie und Humangeografie Expertinnen und Experten f\u00fcr Mobilkommunikation, Medien und Mobilit\u00e4t, Mediatisierung, digitale Medien und interpersonale Kommunikation Der Autor Matthias Berg ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am ZeMKI der Universit\u00e4t Bremen und forscht u. a. im Rahmen des SPP 1505 \u201eMediatisierte Welten\u201c zur Mediatisierung von Vergemeinschaftung, Mediengenerationen und kommunikativer Mobilit\u00e4t"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1051817846",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4001307-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4068809-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055762-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129721-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1064946224"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-15941-2",
            "P30128": [
                "Medien \u2022 Kultur \u2022 Kommunikation",
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}