{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4005709-4",
            "sameAs": "Berichterstattung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015272-8",
            "sameAs": "Erinnerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028779-8",
            "sameAs": "Journalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653974397",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XVII, 311 S. 17 Abb, online resource)",
            "creator": "Tr\u00fcmper, Stefanie",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658191641",
                "(ppn)1653974397",
                "(doi)10.1007/978-3-658-19164-1",
                "(firstid)BSZ:49175339X"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Journalism.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=bk, id=106403745)05.99 - Kommunikationswissenschaft: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)302.2",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=loc)P87-96",
                "Communication",
                "Social sciences",
                "(classificationName=rvk)AP 34000"
            ],
            "title": "Nachhaltige Erinnerung im Journalismus : Konzept und Fallstudie zur Medienaufmerksamkeit f\u00fcr vergangene Flutkatastrophen",
            "abstract": [
                "Stefanie Tr\u00fcmper entwickelt das Modell der nachhaltigen Erinnerung, mit dem sich das Verh\u00e4ltnis von Journalismus und Erinnerung theoretisch durchleuchten und operationalisieren l\u00e4sst. Die Autorin zeigt, dass Erinnerungsf\u00e4higkeit eine wesentliche Voraussetzung f\u00fcr die Konstruktion von Aktualit\u00e4t ist und Erinnerung entsprechend ein Kriterium journalistischer Qualit\u00e4t. In einer international vergleichenden Fallstudie wird das Modell erprobt. Im Fokus steht die gegenw\u00e4rtige Berichterstattung \u00fcber zwei Flutkatastrophen in den Niederlanden (1953) und in Norddeutschland (1962). Der Journalismus ordnet die Ereignisse auf komplexe Weise mittels retrospektiver und prospektiver Aktualisierungsstrategien in das Zeitgeschehen ein. Das Buch leistet einen wesentlichen Beitrag zur Analyse der Rolle von Journalismus im Hinblick auf erinnerungskulturelle Fragestellungen. Der Inhalt Die Pr\u00e4ferenz des Neuen im Journalismus als scheinbarer Widersacher der Thematisierung von Vergangenheit Berichtens- gleich erinnernswert? Wie vergangene Ereignisse wieder an Relevanz gewinnen Schlussfolgerungen f\u00fcr die empirische Forschung und Perspektiven f\u00fcr den praktischen Journalismus Die Zielgruppen Studierende und Lehrende der Medien- und Kommunikationswissenschaft Kulturinstitutionen Die Autorin Stefanie Tr\u00fcmper ist freiberuflich als Kommunikationswissenschaftlerin t\u00e4tig.",
                "Die Pr\u00e4ferenz des Neuen im Journalismus als scheinbarer Widersacher der Thematisierung von Vergangenheit -- Berichtens- gleich erinnernswert? Wie vergangene Ereignisse wieder an Relevanz gewinnen -- Schlussfolgerungen f\u00fcr die empirische Forschung und Perspektiven f\u00fcr den praktischen Journalismus."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4005709-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015272-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028779-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-19164-1",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}