{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1148032312",
            "sameAs": "Sienknecht, Mitja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027366-0",
            "sameAs": "Internationale Organisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4332183-5",
            "sameAs": "Entgrenzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7619747-5",
            "sameAs": "Innerstaatlicher Konflikt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656942135",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XVIII, 262 S. 7 Abb, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658197209",
                "(ppn)1656942135",
                "(doi)10.1007/978-3-658-19720-9",
                "(firstid)BSZ:495037796"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=bk, id=106414100)89.40 - Innere Beziehungen des Staates: Allgemeines",
                "Political science",
                "(classificationName=bk, id=106417215)89.71 - Internationale Zusammenarbeit: Allgemeines",
                "Peace",
                "(classificationName=rvk)MH 62086",
                "(classificationName=loc)JZ5509.2-JZ6300",
                "(classificationName=rvk)MD 1100",
                "Terrorism",
                "Political violence",
                "International organization",
                "(classificationName=rvk)MK 3000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)327.16"
            ],
            "title": "Entgrenzte Konflikte in der Weltgesellschaft : Zur Inklusion internationaler Organisationen in innerstaatliche Konfliktsysteme",
            "abstract": [
                "In diesem Buch wird die Annahme, dass zeitgen\u00f6ssische innerstaatliche Konflikte von vielf\u00e4ltigen Entgrenzungsprozessen gepr\u00e4gt sind, sowohl theoretisch hergeleitet als auch empirisch plausibilisiert. Ein besonderer Fokus liegt dabei auf der Inklusion internationaler Organisationen. Es wird ein theoretisches Modell entwickelt, welches Annahmen der Weltgesellschaftstheorie und der Friedens- und Konfliktforschung miteinander verbindet. Dieses wird am Beispiel des Konfliktes zwischen der t\u00fcrkischen Regierung und der PKK sowie deren Inklusionsbem\u00fchungen gegen\u00fcber der EU \u00fcberpr\u00fcft. Die Analyse zeigt, dass die Konfliktparteien aktiv zur Entgrenzung des Konfliktes entlang einer territorialen, symbolischen und funktionalen Dimension beitragen. Auf diese Weise werden Strukturen ins weltpolitische System aufgebaut und die Form des Konfliktes ver\u00e4ndert sich. Der Inhalt Entgrenzungsprozesse innerstaatlicher Konflikte Weltgesellschaftstheorie Der Konflikt zwischen der T\u00fcrkei und der PKK (1984-2013) Die Zielgruppen Lehrende, Studierende, Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler der Friedens- und Konfliktforschung Praktiker in internationalen Organisationen Die Autorin Dr. Mitja Sienknecht hat an der Europa-Universit\u00e4t Viadrina, Frankfurt (Oder) gelehrt und geforscht und ist nun wissenschaftliche Mitarbeiterin am Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung (WZB) in der Abteilung Global Governance.",
                "Entgrenzungsprozesse innerstaatlicher Konflikte -- Weltgesellschaftstheorie -- Der Konflikt zwischen der T\u00fcrkei und der PKK (1984-2013)."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1148032312",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027366-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7619747-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4332183-5"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-19720-9",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}