{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1197703209",
            "sameAs": "M\u00fcller, Manuel"
        },
        {
            "@id": "gnd:120833352",
            "sameAs": "Kaelble, Hartmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:1220138-8",
            "sameAs": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:124450067",
            "sameAs": "Metzler, Gabriele"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131754-3",
            "sameAs": "Trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne : 1992"
        },
        {
            "@id": "gnd:4156614-2",
            "sameAs": "Entstehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1743368046",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (796 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748906001",
                "(ppn)1743368046",
                "(doi)10.5771/9783748906001",
                "(firstid)KXP:1743368046"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PS 2580",
                "(classificationName=ddc)320.9409049",
                "Debatte",
                "Europapolitik",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "EU-Vertrag",
                "European Community",
                "(classificationName=rvk)MG 15070",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "politische Verfahren",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Berliner Mauer",
                "Geschichte 1988-1991",
                "Nachrichtenwerttheorie",
                "(classificationName=rvk)MK 5040",
                "(classificationName=rvk)MG 34070",
                "EU Treaty",
                "Vertrag von Maastricht",
                "Konstitutionalisierung",
                "Constitutionalisation",
                "European politics",
                "Francois Mitterand",
                "Europ\u00e4ische \u00d6ffentlichkeit",
                "Vertrag",
                "Europ\u00e4ische Gemeinschaft",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)MG 42070",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Jacques Delors",
                "constitutionalmoment",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Berlin Wall",
                "Treaty of Maastricht"
            ],
            "title": "Ein verpasster Verfassungsmoment : der Vertrag von Maastricht und die europ\u00e4ische \u00d6ffentlichkeit (1988-1991)",
            "abstract": [
                "In der Krise von 1989/90 boten die Verhandlungen \u00fcber den Vertrag von Maastricht beste Voraussetzungen f\u00fcr einen europ\u00e4ischen Verfassungsmoment. Doch die \u00f6ffentliche Debatte blieb fragmentiert und an nationalen Interessen ausgerichtet \u2013 nicht zuletzt wegen des zwischenstaatlichen Verfahrens, das dem diplomatischen Kontext gr\u00f6\u00dferen Nachrichtenwert verlieh als dem konstitutionellen Inhalt der Reform. Mit einer detaillierten Untersuchung der deutschen, franz\u00f6sischen und britischen Pressedebatte gibt dieses Buch empirische Einblicke in eine Schl\u00fcsselphase der EU-Integration. Zudem bietet es eine analytische Neuvermessung der Voraussetzungen europ\u00e4ischer \u00d6ffentlichkeit sowie des Verh\u00e4ltnisses zwischen politischen Verfahren und Diskursstrukturen.",
                "In the crisis of 1989/90, the negotiations on the Maastricht Treaty offered ideal conditions for a European constitutional moment. But the public debate remained fragmented and focused on national interests \u2013 not least because of intergovernmental procedures, which gave more news value to the diplomatic context than to the constitutional content of the reform. With a detailed examination of the German, French and British press debates on this issue, this book provides empirical insights into a key phase of EU integration. Moreover, it offers analytical re-conceptualisation of the conditions of a European public sphere and of the relationship between political procedures and discourse structures."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:120833352",
                "gnd:124450067"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1220138-8",
                "gnd:1197703209"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEA",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4156614-2"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1220577545/04",
            "volume": "99",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748906001",
            "P30128": [
                "Europ\u00e4ische Schriften",
                "Open Access",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}