{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1058035266",
            "sameAs": "Transcript GbR"
        },
        {
            "@id": "gnd:114973075",
            "sameAs": "Y\u0131ld\u0131z, Erol"
        },
        {
            "@id": "gnd:1186303212",
            "sameAs": "Schacht, Frauke"
        },
        {
            "@id": "gnd:122911660",
            "sameAs": "Peterlini, Hans Karl"
        },
        {
            "@id": "gnd:36165-3",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Innsbruck"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018421-3",
            "sameAs": "Fremdheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079262-6",
            "sameAs": "Widerstand"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125926-9",
            "sameAs": "Handlungskompetenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1756826455",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (248 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783839456156",
                "(doi)10.14361/9783839456156",
                "(ppn)1756826455",
                "(firstid)KEP:063155753"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412140)74.80 - Demographie",
                "(classificationName=ddc)305.90691409436",
                "Foreignness",
                "Refugee Studies",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Racism",
                "(classificationName=bk, id=106412221)71.61 - Diskriminierung",
                "Refugee Category",
                "Resistance",
                "Life",
                "Migration",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "Sociology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "Fleeing",
                "Political Sociology",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges",
                "SOCIAL SCIENCE / Emigration & Immigration"
            ],
            "title": "Flucht als \u00dcberlebensstrategie : Ideen f\u00fcr eine zuk\u00fcnftige Fluchtforschung",
            "abstract": [
                "Frontmatter -- Editorial -- Inhalt -- I. Verortung und Perspektiven der Forschungsarbeit -- 1. Einleitung -- 2. Theoretische Positionierungen -- II. Diskurse und diskursive Formationen -- 3. Der Diskursbegriff bei Michel Foucault -- 4. Die Objektivierung der \u00bbAnderen\u00ab als diskursive Formation -- III. Die dichotome Ordnung \u00bbdes\u00ab Fl\u00fcchtlingsdiskurses -- 5. Dominate Deutungen der Fl\u00fcchtlingskategorie -- IV. Forschungsdesign: Methodologische und methodische Implikationen -- 6. Methodologische \u00dcberlegungen -- 7. Analyse und Deutung der Erz\u00e4hlungen -- V. Heterogene (\u00dcber-)Lebensstrategien -- 8. Feinanalysen und Kurzfallportraits -- 9. Schlussbetrachtung -- 10. Literaturverzeichnis",
                "Die \u00f6ffentlichen Bilder und Diskurse \u00fcber die j\u00fcngsten Fluchtmigrationsbewegungen l\u00f6sen im Kontext des europ\u00e4ischen Grenzregimes eine Art moralischer Panik aus. Im Gegensatz dazu pl\u00e4diert Frauke Schacht f\u00fcr eine Denkhaltung, aus der Menschen als handelnde Personen, als Expert*innen ihres eigenen Lebens in Erscheinung treten: eine Haltung, die nicht nur die hegemoniale Normalit\u00e4t dekonstruiert, sondern neue Perspektiven auf marginalisierte Geschichten, allt\u00e4gliche Erfahrungen und kreative (\u00dcber)Lebensstrategien er\u00f6ffnet. Damit liefert sie eine konzeptionelle Idee f\u00fcr eine zuk\u00fcnftige Forschung zum Thema Flucht, die die Perspektive der Fl\u00fcchtenden ins Zentrum stellt"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:114973075",
                "gnd:122911660"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1186303212",
                "gnd:1058035266",
                "gnd:36165-3"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)EBA-CL-SN",
                "(collectioncode)EBA-PPALL",
                "(collectioncode)ZDB-23-DSL",
                "(collectioncode)EBA-SSHALL",
                "(collectioncode)ZDB-23-DSW",
                "(collectioncode)EBA-EBKALL",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-23-PCHBK2",
                "(collectioncode)GBV-23-DGG-HHKONS",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018421-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125926-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079262-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                }
            ],
            "volume": "Band 8",
            "isLike": "doi:10.14361/9783839456156",
            "P30128": "Postmigrantische Studien",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}