{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:2024338-8",
            "sameAs": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002663-2",
            "sameAs": "Arbeitsf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002723-5",
            "sameAs": "Arbeitslosengeld"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006338-0",
            "sameAs": "Bewerbung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054434-5",
            "sameAs": "Selbstverantwortung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137265-7",
            "sameAs": "Arbeitslosenversicherung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187997-1",
            "sameAs": "Versicherter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4226413-3",
            "sameAs": "Pflichtverletzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7531837-4",
            "sameAs": "Sperrzeit (Arbeitsf\u00f6rderungsrecht)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1735940518",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (243 Seiten)",
            "creator": "Dietrich, Thomas",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1735940518",
                "(ppn)1735940518",
                "(isbn13)9783748922612",
                "(doi)10.5771/9783748922612"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "Eigenbem\u00fchungen",
                "Bund",
                "Bundesverfassungsgericht",
                "Arbeitslosengeld",
                "(classificationName=bk, id=181572044)86.82 - Sozialrecht: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc)344.430112042",
                "unemployment",
                "Arbeitsf\u00f6rderung",
                "federal government",
                "Rechtsprechung des Bundesverfassungsgerichts",
                "constitutional court",
                "social law",
                "Sanktionenrecht",
                "Verfassungsgericht",
                "Gesetzliche Krankenversicherung",
                "(classificationName=rvk)PQ 3780",
                "Arbeitslosigkeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=bk, id=18157005X)86.79 - Sozialversicherungsrecht",
                "statutory health insurance",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "employment promotion law",
                "Arbeitslose",
                "unemployed people",
                "blocking period",
                "Eingliederungsvertrag",
                "Sozialleistungen",
                "Zeitschrift",
                "employment promotion",
                "unemployment insurance",
                "Arbeitsf\u00f6rderungsrecht",
                "Arbeitslosenversicherung",
                "Sperrzeit",
                "German Federal Constitutional Court",
                "jurisdiction of the German Federal Constitutional Court",
                "social benefits",
                "Sozialrecht",
                "Eigenverantwortung",
                "unemployment benefit"
            ],
            "title": "Die Sperrzeit bei unzureichenden Eigenbem\u00fchungen",
            "abstract": "Der Bezug von Arbeitslosengeld setzt hinreichende Eigenbem\u00fchungen zur Beendigung der Arbeitslosigkeit voraus. Werden diese nicht nachgewiesen, tritt eine Sperrzeit bei unzureichenden Eigenbem\u00fchungen ein, die zum tempor\u00e4ren Ruhen des Anspruchs auf Arbeitslosengeld f\u00fchrt und zudem Auswirkungen auf weitere Sozialleistungen wie die gesetzliche Krankenversicherung hat. Die Arbeit untersucht die Rechtfertigung der Eigenverantwortung in der Arbeitslosenversicherung unter Ber\u00fccksichtigung der Rechtsprechung des Bundesverfassungsgerichts und analysiert das sanktionsbewehrte Verhalten. Zudem wird ein \u00dcberblick \u00fcber die geschichtliche Entwicklung des Sperrzeitrechts gegeben und es werden rechtspolitische Vorschl\u00e4ge unterbreitet.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": {
                "@id": "gnd:2024338-8"
            },
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NAS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NAS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4187997-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002723-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054434-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7531837-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4226413-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137265-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002663-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006338-0"
                }
            ],
            "volume": "Band 59",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748922612",
            "P30128": [
                "Schriften zum Sozialrecht",
                "Nomos eLibrary",
                "Arbeits- und Sozialrecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}