{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120454394",
            "sameAs": "Br\u00f6del, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:121262286",
            "sameAs": "Schmidt-Lauff, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:1228446571",
            "sameAs": "Filzmoser, Gaby"
        },
        {
            "@id": "gnd:123575842",
            "sameAs": "Rohs, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:129013854",
            "sameAs": "Nittel, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123065-6",
            "sameAs": "Digitalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A176063591X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (254 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(ean)9783763966318",
                "(isbn13)9783763966318",
                "(ppn)176063591X",
                "(doi)10.3278/6004598w",
                "(firstid)KEP:063338858"
            ],
            "publisher": "wbv",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)374.26",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DW 1200-DW 1209",
                "wbv OpenLibrary 2020",
                "(classificationName=bk, id=181570521)81.92 - Berufliche Weiterbildung"
            ],
            "title": "Bildungsh\u00e4user im digitalen Wandel : Entwicklungspotenziale f\u00fcr das Bildungsmanagement",
            "abstract": "Die digitale Transformation in der Erwachsenenbildung wird auf der Leitungsebene der Einrichtungen gestaltet. Wie beeinflussen Haltungen, Werte und Bef\u00fcrchtungen die Ver\u00e4nderungsprozesse? In ihrer Dissertation entwickelt und evaluiert die Autorin ein Modell des digital-medialen Habitus auf Basis von qualitativen Interviews und Seminaren mit Bildungsmanagerinnen und -managern in Bildungsh\u00e4usern. Da sie die digitalen Transformationsprozesse in Bildungsh\u00e4usern und anderen Einrichtungen der Erwachsenenbildung verantwortlich gestalten, stehen sie im Mittelpunkt der subjektorientierten Analyse. Ausgehend von der Verschiedenheit der Bildungsh\u00e4user und der Individualit\u00e4t der handelnden Personen zieht die Autorin Schl\u00fcsse f\u00fcr strategische \u00c4nderungen im Bildungsmanagement. Die Analyse bietet dem F\u00fchrungspersonal in Bildungseinrichtungen zahlreiche M\u00f6glichkeiten zur Reflexion medialer Praxis und Einstellungen und richtet sich insbesondere an diejenigen, die die Digitalisierung in der Erwachsenenbildung begleiten und umsetzen.",
            "contributor": [
                "gnd:129013854",
                "gnd:121262286",
                "gnd:120454394",
                "gnd:123575842"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1228446571",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPJ",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4123065-6"
            },
            "volume": "[Band 39]",
            "isLike": "doi:10.3278/6004598w",
            "P30128": [
                "Forschung & Praxis",
                "Erwachsenenbildung und lebensbegleitendes Lernen"
            ],
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}