{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1010501-3",
            "sameAs": "Christlich-Demokratische Union"
        },
        {
            "@id": "gnd:118562215",
            "sameAs": "King, Martin Luther 1929-1968"
        },
        {
            "@id": "gnd:2022204-X",
            "sameAs": "Sozialistische Einheitspartei Deutschlands"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011890-3",
            "sameAs": "Deutschland (DDR)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015833-0",
            "sameAs": "Evangelische Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:5018951-7",
            "sameAs": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1761309706",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (404 Seiten)",
            "creator": "Werner, Eva",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.5771/9783748923985",
                "(firstid)KEP:066068711",
                "(ppn)1761309706",
                "(isbn13)9783748923985"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Coretta King",
                "church",
                "Ost-Berlin",
                "\u00c9glise et \u00c9tat - Allemagne (Est)",
                "(classificationName=loc)E185.97.K5",
                "Friedens- und B\u00fcrgerrechtsbewegung",
                "Martin Luther King",
                "Communisme et culture - Allemagne (Est)",
                "Namensgebung",
                "Ausstellungen",
                "Kircheninterne Papiere",
                "Erich Honecker",
                "Fernsehen",
                "Flugblatt",
                "Berlin",
                "Geschichte 1964-1989",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "Musik",
                "Kunst",
                "DDR",
                "Church and state",
                "Influence (Literary, artistic, etc.)",
                "Reden",
                "(classificationName=ddc)323.09431092",
                "King, Martin Luther",
                "Publikationen",
                "(classificationName=rvk)NQ 8457",
                "Samisdat",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Menschenrechte",
                "Interne Forschungsarbeiten",
                "Christianity and politics",
                "Martin Luther",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "civil rights campaigner",
                "Rundfunk",
                "Droits de l'homme - Aspect religieux - Christianisme",
                "Sozialistische Einheitspartei Deutschlands (SED)",
                "Civil rights - Religious aspects - Christianity",
                "SED",
                "Blockparteien",
                "German Democratic Republic",
                "Kirchen",
                "Communism and culture",
                "Christianisme et politique - Allemagne (Est)",
                "B\u00fcrgerrechtsbewegung",
                "Kirche",
                "Korrespondenzen",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Germany (East)",
                "King, Martin Luther - Jr - 1929-1968",
                "Vortr\u00e4ge",
                "Egon Krenz",
                "Socialist Unity Party of Germany (SED)",
                "B\u00fcrgerrechtler",
                "Civil rights"
            ],
            "title": "\u201eI Have a Dream\u201c : Martin Luther King und die DDR",
            "abstract": [
                "Zwischen Martin Luther King und der DDR gab es viele Ber\u00fchrungspunkte. Oblag der SED vorrangig die Entscheidungsbefugnis zur \u00f6ffentlichen Thematisierung Kings, war die christliche Blockpartei zumeist Repr\u00e4sentant staatlicherseits. Mit der Herausgabe von Literatur des Amerikaners erwies sich die CDU als Wegbereiter der Kirchen wie auch der Friedens- und B\u00fcrgerrechtsbewegung, die King auch zur Unterminierung des staatlichen Systems nutzten. Ma\u00dfgeblicher N\u00e4hrboden in der Rezeption Kings waren jedoch kirchliche Institutionen. Kirchlichen Mitarbeitern und Anh\u00e4ngern von Martin Luther King d\u00fcrfte diese empirisch fundierte Studie von Interesse sein, die zugleich einen Grundstein f\u00fcr weitere Forschungen um den amerikanischen B\u00fcrgerrechtler bildet.",
                "Martin Luther King and East Germany are connected both directly and indirectly. The Communist Party had the power to make public decisions on agenda-setting topics related to Martin Luther King. The Christian Bloc Party mostly represented the state and published books by Martin Luther King, which churches and the civil rights movement liked to use. Moreover, pacifists and civil rights activists used these books to undermine the political system in East Germany. Church institutions reported by far the most on Martin Luther King. This empirical study, which can also act as a basis for further research on Martin Luther King and East Germany, will appeal to both church staff and admirers of Martin Luther King."
            ],
            "alternative": "I have a dream",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": {
                "@id": "gnd:5018951-7"
            },
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015833-0"
                }
            ],
            "volume": "40",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748923985",
            "P30128": "Extremismus und Demokratie",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}