{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1216846391",
            "sameAs": "Schollmeier, Jana"
        },
        {
            "@id": "gnd:26331-X",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Trier"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062801-2",
            "sameAs": "Verfassungsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077575-6",
            "sameAs": "Soziale Situation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4241423-4",
            "sameAs": "Wohnraum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1728089573",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (568 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1728089573",
                "(firstid)KXP:1728089573",
                "(isbn13)9783748907183",
                "(doi)10.5771/9783748907183"
            ],
            "publisher": "Nomo Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "Steuerrecht",
                "housing",
                "German federal states",
                "Segregation",
                "L\u00e4nder",
                "kommunale Baugrundst\u00fccke",
                "Grundrecht",
                "Mietrecht",
                "Grundrechte",
                "Bezahlbarer Wohnraum",
                "state",
                "Einweisungsverf\u00fcgung",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "Obdachlosigkeit",
                "Wohnraumversorgung",
                "Mietpreisbremsenverordnung",
                "Art. 25 AEMR",
                "Soziale Grundrechte",
                "Bund",
                "Mietpreisbegrenzungsverordnung",
                "tenancy law",
                "(classificationName=bk, id=181572036)86.81 - Sozialhilferecht",
                "Staat",
                "Verfassungsrecht",
                "Nachverdichtung",
                "Wohnraumf\u00f6rderungsG",
                "Obdach",
                "Mieterh\u00f6hung",
                "Schutz vor Obdachlosigkeit",
                "rent increase",
                "Wohngeldgesetz",
                "Recht auf Wohnen",
                "Wohnraumf\u00f6rderungsgesetz",
                "German Housing Promotion Act",
                "constitutional law",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "orts\u00fcbliche Vergleichsmiete",
                "Wohnraumf\u00f6rderung",
                "Kappungsgrenze",
                "Zweckentfremdungsverbot",
                "Wohnungsmarkt",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "Mieterh\u00f6hungen",
                "\u00d6ffentliches Baurecht",
                "Mietpreisbremse",
                "(classificationName=rvk)PL 384",
                "federal government",
                "Sozialer Wohnungsbau",
                "\u00d6ffentlicher Wohnungsmarkt",
                "Wohnraum",
                "tax law",
                "Genossenschaftsrecht",
                "Europ\u00e4ische Sozialrechtscharta",
                "fundamental right",
                "(classificationName=ddc)346.4304344",
                "Gentrifizierung",
                "fundamental rights",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Unterkunft",
                "(classificationName=ddc)346.2404344",
                "Wohnungsaufsichtsrecht",
                "Neuvertragsmieten",
                "Wohnungsnot"
            ],
            "title": "Die Gew\u00e4hrleistung von angemessenem und bezahlbarem Wohnraum als Verfassungsfrage",
            "abstract": "Das Werk bietet einen umfassenden \u00dcberblick und Orientierung bez\u00fcglich staatlicher Ma\u00dfnahmen und Ansatzpunkte, die der Bew\u00e4ltigung der aktuellen Wohnungsnot dienen. Hierzu werden die entsprechenden Regelungen des Zivilrechts, des \u00d6ffentlichen Rechts einschlie\u00dflich des Sozialrechts sowie des Straf- und Ordnungswidrigkeitenrechts systematisiert dargestellt. Zudem wird immer wieder eine verfassungsrechtliche Perspektive eingenommen und sowohl grundlegend Art und Umfang der staatlichen Verpflichtung zum wohnungspolitischen Handeln auf Bundes- und L\u00e4nderebene herausgearbeitet als auch die verfassungsrechtliche Anfechtbarkeit wohnungspolitischer Instrumente wie etwa der Mietpreisbremse, der Kappungsgrenzenverordnungen, der Zweckentfremdungsgesetze der L\u00e4nder und der \u00dcbernahme angemessener Bedarfe der Unterkunft nach SGB II diskutiert. Die Arbeit richtet sich gleicherma\u00dfen an Wissenschaft und Praxis wie an wohnungspolitische Akteure in Bund, L\u00e4ndern und Kommunen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1216846391",
                "gnd:26331-X"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4062801-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077575-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4241423-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1726404323inh.htm",
            "volume": "Band 11",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748907183",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Neue Schriften zum Staatsrecht",
                "Jura Grundlagen"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}