{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1253902577",
            "sameAs": "Statut (Internationales Privatrecht)"
        },
        {
            "@id": "gnd:1255802782",
            "sameAs": "Meder, Paul"
        },
        {
            "@id": "gnd:38329-6",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Rostock"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002771-5",
            "sameAs": "Arbeitsschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022898-8",
            "sameAs": "Haftung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027387-8",
            "sameAs": "Internationale Zust\u00e4ndigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062964-8",
            "sameAs": "Verkehrssicherungspflicht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075092-9",
            "sameAs": "Multinationales Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4181859-3",
            "sameAs": "Sorgfaltspflicht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4276272-8",
            "sameAs": "Menschenrechtsverletzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4437841-5",
            "sameAs": "Internationale Produktion"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1794678271",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (372 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:076746941",
                "(doi)10.3790/978-3-428-58532-8",
                "(isbn13)9783428585328",
                "(ppn)1794678271"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)320",
                "Internationales Privatrecht",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte",
                "Internationales Privat- und Zivilverfahrensrecht",
                "Multinationales Unternehmen",
                "Business und Human Rights",
                "Haftung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106422553)86.27 - Gesellschaftsrecht",
                "Verm\u00f6gensgerichtsstand",
                "(classificationName=ddc)330",
                "(classificationName=bk, id=106413554)86.30 - Internationales Privatrecht",
                "Wirtschaft und Menschenrechte",
                "(classificationName=bk, id=106416510)86.95 - Internationale Gerichtsbarkeit",
                "(classificationName=rvk)PS 3840",
                "(classificationName=bk, id=106403982)86.84 - V\u00f6lkerrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106422545)86.20 - Schuldrecht",
                "Betriebliche Wertsch\u00f6pfung",
                "(classificationName=ddc)340",
                "(classificationName=rvk)PD 6120",
                "Lieferkettengesetz"
            ],
            "title": "Unternehmerische Haftung in grenz\u00fcberschreitenden Wertsch\u00f6pfungsketten : eine international-privatrechtliche und international-prozessrechtliche Untersuchung rechtstr\u00e4ger\u00fcbergreifender Verkehrspflichten",
            "abstract": "Gesch\u00e4digte von unternehmerischer T\u00e4tigkeit im Globalen S\u00fcden k\u00f6nnen zumeist weder die gaststaatliche Konzern- oder Zulieferergesellschaft noch die entsprechende Mutter- oder Abnehmergesellschaft aus dem Globalen Norden in Anspruch nehmen. Paul Meder untersucht die f\u00fcr diese F\u00e4lle einschl\u00e4gigen Gerichtsst\u00e4nde des deutschen IZPR, insbesondere \u00a7 23 ZPO und die Notzust\u00e4ndigkeit, sowie das geltende IPR \u2013 jeweils samt der v\u00f6lkerrechtlichen Grenzen. Darauf aufbauend diskutiert er, ob und inwiefern es rechtspolitisch w\u00fcnschenswert ist, einer deutschen Gesellschaft hinsichtlich ihrer ausl\u00e4ndischen Konzern- oder Zulieferergesellschaften deliktische Sorgfaltspflichten wie z. B. die Durchsetzung angemessener Arbeitsschutz- oder Sicherheitsstandards aufzuerlegen. Sodann unterbreitet er einen Regelungsvorschlag f\u00fcr ein Wertsch\u00f6pfungskettengesetz, das diese Sorgfaltspflichten verpflichtend vorsieht. / \u00bbCorporate Liability in Global Supply Chains. Jurisdiction, Private International Law and Duty of Care\u00ab: Due to matters of law or fact transnational corporations are generally not liable for damages caused by their subsidiaries or suppliers to victims from the Global South. Paul Meder exa-mines the current legal situation with regard to private international law and jurisdiction. On this basis he offers a legislative proposal for a German due diligence act regarding the liabi-lity of parent and buyer companies.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1255802782",
                "gnd:38329-6"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHR"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4062964-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075092-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002771-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4181859-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4437841-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1253902577"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022898-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027387-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4276272-8"
                }
            ],
            "volume": "Band 235",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-58532-8",
            "P30128": "Schriften zum internationalen Recht",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}