{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1022646656",
            "sameAs": "Schlimm, Anette"
        },
        {
            "@id": "gnd:2002585-3",
            "sameAs": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
        },
        {
            "@id": "gnd:2005806-8",
            "sameAs": "B\u00f6hlau-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005044-0",
            "sameAs": "Bayern"
        },
        {
            "@id": "gnd:4007955-7",
            "sameAs": "Brandenburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014500-1",
            "sameAs": "Elsass"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034026-0",
            "sameAs": "L\u00e4ndlicher Raum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073644-1",
            "sameAs": "Kommunale Selbstverwaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073648-9",
            "sameAs": "Kommunalpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1843212005",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "496 Seiten",
            "description": "Illustrationen, Karten, Diagramme",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783412528782",
                "(ppn)1843212005",
                "(isbn)3412528781",
                "(firstid)DNB:1286120527",
                "(ean)9783412528782"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Modern history to 20th century: c 1700 to c 1900",
                "HISTORY / Europe / General",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "HISTORY / Modern / 19th Century",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Europ\u00e4ische Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181571625)15.56 - Bayern",
                "(classificationName=rvk)ME 9200",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=181569698)15.46 - Brandenburg, Preu\u00dfen, Berlin",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "19. Jahrhundert (1800 bis 1899 n. Chr.)",
                "(classificationName=rvk)NR 1700",
                "c 1800 to c 1900",
                "Europa",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Europe",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 7059",
                "European history",
                "Geschichte 1850-1945",
                "Geschichte allgemein und Weltgeschichte",
                "General & world history"
            ],
            "title": "Regieren in D\u00f6rfern : L\u00e4ndlichkeit, Staat und Selbstverwaltung, 1850-1945",
            "abstract": "Der l\u00e4ndliche Raum galt im 19. und 20. Jahrhundert als harmonisch, politikfern und - mal positiv, mal negativ - als unmodern. Anhand von drei Landgemeinden in Bayern, Brandenburg und dem Elsass analysiert Anette Schlimm Konzepte und Praktiken des Regierens im l\u00e4ndlichen Raum zwischen 1850 und 1945. Sie zeigt auf, wie diese Zuschreibungen in der allt\u00e4glichen Regierungspraxis st\u00e4ndig best\u00e4rkt und erneuert wurden. Schulhausbau, Zuchtstierhaltung und das allt\u00e4gliche Verwalten der B\u00fcrgermeister werden ebenso untersucht wie der wachsende Einfluss von Verb\u00e4nden und Parteien, Gesetzesreformen und die Konstruktion von L\u00e4ndlichkeit. Sowohl die Dorfbewohner:innen als auch staatliche Beh\u00f6rden oder Politiker waren Akteur:innen in diesen oft konflikthaften Geschichten. In unterschiedlicher Weise bezogen sie sich auf Vorstellungen von Tradition, um allt\u00e4gliche Probleme und grundlegende Transformationen im Dorf zu bew\u00e4ltigen. So zeigt sich: Die l\u00e4ndlichen R\u00e4ume waren im 19. und 20. Jahrhundert nicht das Gegenteil, sondern integraler Bestandteil der Moderne",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2002585-3",
                "gnd:2005806-8",
                "gnd:1022646656"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4001307-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073644-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034026-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073648-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1843212005_toc.pdf",
            "volume": "Band 103",
            "P30128": "Industrielle Welt",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}