{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120118904",
            "sameAs": "Carle, Ursula"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055542-2",
            "sameAs": "Sonderschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117301-6",
            "sameAs": "Unterrichtsplanung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A180346768",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "256 S",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "8\u00b0"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)180346768",
                "(isbn)3892715394",
                "(firstid)DNB:943216907"
            ],
            "publisher": "Dt. Studien-Verl.",
            "subject": [
                "Teachers",
                "(classificationName=rvk)DT 1490",
                "Unterrichtsplanung",
                "(classificationName=rvk)DK 6000",
                "(classificationName=rvk)DT 1430",
                "(classificationName=rvk)DT 1400",
                "F\u00f6rderunterricht",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=bk, id=10641626X)81.64 - Unterrichtsprozess: Sonstiges",
                "Teacher-student relationships",
                "Educational planning",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Lernbehinderung",
                "Sonderp\u00e4dagogik"
            ],
            "title": "\"Mein Lehrplan sind die Kinder\" : eine Analyse der Planungst\u00e4tigkeit von Lehrerinnen und Lehrern an F\u00f6rderschulen",
            "abstract": "Verlagsinfo: 1976 ver\u00f6ffentlichte Hartmut von HENTIG sein Manifest f\u00fcr eine kind- und menschengerechte Schule: \"Was ist eine humane Schule?\" Beinahe zwanzig Jahre sp\u00e4ter sieht er keine seiner damaligen Forderungen erf\u00fcllt. Im Gegenteil, w\u00e4hrend Schule immer noch nicht zum Lebens- und Erfahrungsraum f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler geworden ist, haben sich die Bedingungen ihrer Arbeit sogar verschlechtert. Als ich mit dem Unterrichten begann, legten die allt\u00e4glichen Sorgen um einen verantwortbaren Unterricht mein Engagement auf die kleinen pragmatischen L\u00f6sungen fest. Und gemessen an meiner zur\u00fcckliegenden beruflichen Erfahrungen kamen mir die Widerspr\u00fcche und Probleme des Schulalltags nicht gr\u00f6\u00dfer vor als anderswo. Auch bei meinen fr\u00fcheren nichtstaatlichen Arbeitgebern wurde gleichzeitig aufgebaut, abgerissen und die Fassade restauriert. Meine Sichtweise wandelte sich erst im Laufe der Untersuchung, \u00fcber die hier berichtet wird. Ging es mir zun\u00e4chst haupts\u00e4chlich um die Frage, wie man mit Hilfe des neuen Bildungsplans die Qualit\u00e4t der kleinen pragmatischen L\u00f6sungen verbessern k\u00f6nnte, so erfuhr ich bereits w\u00e4hrend der Einf\u00fchrungsphase, da\u00df zumindest die gew\u00fcnschte Arbeit im Team nicht vom Himmel fallen w\u00fcrde. Ich f\u00fchrte zahlreiche Diskussionen mit Kolleginnen und Kollegen der eigenen und anderer Schulen. Dabei zeigte sich, wie wenig wir von der Arbeit der jeweils anderen wu\u00dften. Insbesondere wie andere ihren Unterricht planen, was sie nachmittags zuhause tun, damit sie jedes einzelne ihnen anvertraute Kind bestm\u00f6glich f\u00f6rdern k\u00f6nnen, war unbekannt. Daraus entstand die Idee, viele unterschiedliche Lehrkr\u00e4fte an Sonderschulen f\u00fcr Lernbehinderte im Rahmen einer empirischen Untersuchung genau danach zu fragen. Doch je weiter ich mich - schlie\u00dflich vom Dienst beurlaubt - dem Schulalltag entfernte, um so deutlicher wurden die zahlreichen Widerspr\u00fcche, unter denen die Arbeit der Lehrerinnen und Lehrer stattfindet. Ich wunderte mich, warum ich so vieles davon als Lehrerin gar nicht so gravierend empfunden hatte. War es unter diesen Bedingungen \u00fcberhaupt m\u00f6glich, dem vermeintlichen Ziel des neuen Bildungsplans zu folgen und sch\u00fclerorientierter zu arbeiten? Es wurde immer deutlicher, da\u00df die empirische Untersuchung kl\u00e4ren sollte, wie Lehrerinnen und Lehrer es trotz dieser schwierigen Situation schaffen, jedes einzelne Kind angemessen zu f\u00f6rdern. \u00dcber die Autorin: Dr. Ursula Carle ist Professorin f\u00fcr Grundschulp\u00e4dagogik an der Universit\u00e4t Bremen. Seit Jahren begleitet und evaluiert sie universit\u00e4re, schulische und soziale Entwicklungsprojekte. Vorher lehrte und forschte sie an der P\u00e4dagogischen Hochschule Ludwigsburg, der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck und der Technischen Universit\u00e4t Braunschweig. Daneben hatte sie Gastlehrauftr\u00e4ge in Bozen (Integrationsp\u00e4dagogik), Holbaek (Grundschulp\u00e4dagogik) und Wien (Schulentwicklung) in. Sie arbeitet acht Jahre als Grund- und Hauptschullehrerin.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120118904",
            "issued": "1995",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055542-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4117301-6"
                }
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}