{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:113617704",
            "sameAs": "Friese, Heidrun"
        },
        {
            "@id": "gnd:1316960072",
            "sameAs": "Ritter, Monique"
        },
        {
            "@id": "gnd:1323270841",
            "sameAs": "Dassi, Annette"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001654-7",
            "sameAs": "Ambulanter Hilfs- und Pflegedienst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012472-1",
            "sameAs": "Diskriminierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4057561-5",
            "sameAs": "Stigmatisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4174087-7",
            "sameAs": "Pflegepersonal"
        },
        {
            "@id": "gnd:4252579-2",
            "sameAs": "Deutschland (\u00d6stliche L\u00e4nder)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7544915-8",
            "sameAs": "Migrationshintergrund"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1880768224",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (342 Seiten)",
            "identifier": [
                "(doi)10.1515/9783839470633",
                "(firstid)KEP:100481949",
                "(isbn13)9783839470633",
                "(ppn)1880768224"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "Migration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106412922)79.13 - Altenhilfe",
                "Eastern Germany",
                "Cultural Studies",
                "SOCIAL SCIENCE / Discrimination & Race Relations",
                "Care",
                "Social Work",
                "Aging Studies",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc)362.1730869109431",
                "(classificationName=rvk)DS 7250",
                "(classificationName=rvk)MS 3530",
                "GDR (East Germany)",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Work"
            ],
            "title": "Rassismus und Altenpflege in Ostdeutschland : zum \"Unbehagen\" in der beruflichen Zusammenarbeit mit Migrant*innen",
            "abstract": "Rassismus geh\u00f6rt zum Alltag und ist integraler wie integrierender Teil unserer Gesellschaft. Aussagen wie: \"Ich bin eigentlich aufgeschlossen, aber\u2026\" leugnen und best\u00e4tigen diese Realit\u00e4t zugleich. In der Altenpflege markieren solche S\u00e4tze ein Ausschlussbegehren gegen\u00fcber einer Zusammenarbeit mit migrantischen Pflegekr\u00e4ften. Monique Ritter w\u00e4hlt multidisziplin\u00e4re Zug\u00e4nge, um das \"aber\" kontextbezogen am Beispiel der h\u00e4uslichen Altenpflege in Ostdeutschland zu verstehen. Dabei verkn\u00fcpft sie nicht nur rassismuskritische, postkoloniale und sozio\u00f6konomische Dimensionen des Unbehagens, sondern nimmt auch Bezug auf die spezifisch-historischen Lebenserfahrungen in der DDR und der (Nach-)Wendezeit.",
            "alternative": "'Ich bin eigentlich ausgeschlossen, aber' \u2013 zu (Alltags-)Rassismus und Altenpflege in Ostdeutschland",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:113617704"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1323270841"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1316960072",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4057561-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001654-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7544915-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4174087-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012472-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1312031417/04",
            "volume": "Band 50",
            "isLike": "doi:10.1515/9783839470633",
            "P30128": "Postcolonial Studies",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}