{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1121827055",
            "sameAs": "Kuch, David"
        },
        {
            "@id": "gnd:36189-6",
            "sameAs": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4155316-0",
            "sameAs": "Freiheitsentziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187678-7",
            "sameAs": "Verfassungsauslegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4246585-0",
            "sameAs": "Freiheit der Person"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1837219028",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XX, 528 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1837219028",
                "(firstid)KEP:089094387",
                "(isbn13)9783161619632",
                "(doi)10.1628/978-3-16-161963-2"
            ],
            "publisher": "Mohr Siebeck",
            "subject": [
                "Strafprozess und Strafjustiz",
                "Sonderstatus",
                "(classificationName=ddc)347.43",
                "Jus Publicum",
                "Habeas Corpus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Psychiatrie",
                "(classificationName=rvk)PH 4910",
                "digitaler Humanismus",
                "Statusvertr\u00e4ge",
                "Besonderes Verwaltungsrecht",
                "(classificationName=bk, id=106413546)86.37 - Strafvollzug",
                "(classificationName=rvk)PL 404",
                "Verfassungsrecht und Staatslehre",
                "Rechtsgeschichte",
                "(classificationName=ddc)342.43085",
                "Totale Institutionen",
                "Schlichtungsverfahren",
                "Richtervorbehalt",
                "(classificationName=rvk)PH 3340",
                "(classificationName=bk, id=106418009)86.45 - Grundrechte"
            ],
            "title": "Freiheitsentziehung : Eine Reinterpretation der Freiheit der Person (Art. 2 Abs. 2 S. 2, 104 GG) unter besonderer Ber\u00fccksichtigung pr\u00e4ventiver Haft- und Unterbringungsformen",
            "abstract": [
                "David Kuch offers a comprehensive reinterpretation of the right to personal freedom according to Germany's basic law. His approach connects legal history and social theory with constitutional doctrine. A critical examination of current forms of arrest or detention shows that all measures of preventive detention are in principle problematic.Survey of contents\u00a7 1. Einf\u00fchrung Allgemeiner Teil. Genese und Grundbegriffe \u00a7 2. Problemgeschichte in dogmatischer Absicht\u00a7 3. Verfassungsdogmatische Bestandsaufnahme\u00a7 4. Freiheitsentziehung als Verfassungsbegriff: Freiheitstheorie und Grundrechtsdogmatik\u00a7 5. Die Freiheit der Person: Reinterpretation in Fortf\u00fchrung des klassischen Ansatzes Besonderer Teil. Verfassungsrechtliche und bereichsdogmatische Konsequenzen \u00a7 6. Einleitung\u00a7 7. Freiheitsbeschr\u00e4nkung und Freiheitsentziehung\u00a7 8. Die Justizdimension(en) der Freiheit der Person (Art. 104 GG)\u00a7 9. Verfassungsgrenzen der Freiheitsentziehung\u00a7 10. Schlussbetrachtung",
                "Kaum ein Grundrecht tr\u00e4gt so schemenhafte Umrisse wie die Freiheit der Person (Art. 2 Abs. 2 S. 2, 104 GG). Unter Verfassungsinterpreten gilt sie bisweilen als ein \u00bbNischengrundrecht\u00ab. Bei der Freiheitsentziehung, vor der die Garantie sch\u00fctzen soll, handelt es sich gleichwohl um eine hochspezifische und praxisrelevante Erscheinungsform von Staatsgewalt. In der vorliegenden Arbeit nimmt David Kuch das Nebeneinander von l\u00fcckenhafter Aufarbeitung und tats\u00e4chlicher Virulenz zum Anlass f\u00fcr eine breit angelegte Reinterpretation der Freiheit der Person. Er f\u00fchrt historische Entwicklungslinien, g\u00e4ngige Auslegungsargumente und allgemeine Grundrechtslehren zu einer anspruchsvollen, neuartigen Lesart der Freiheit der Person zusammen. Der Ansatz tr\u00e4gt sodann zur Kritik zentraler Institute der Freiheitsentziehung bei. Besonders die pr\u00e4ventiven Haft- und Unterbringungsformen (z.B. Pr\u00e4ventivgewahrsam, Untersuchungshaft, Psychiatrieunterbringung, Sicherungsverwahrung) erweisen sich als problematisch.Inhalts&uuml;bersicht\u00a7 1. Einf\u00fchrung Allgemeiner Teil. Genese und Grundbegriffe \u00a7 2. Problemgeschichte in dogmatischer Absicht\u00a7 3. Verfassungsdogmatische Bestandsaufnahme\u00a7 4. Freiheitsentziehung als Verfassungsbegriff: Freiheitstheorie und Grundrechtsdogmatik\u00a7 5. Die Freiheit der Person: Reinterpretation in Fortf\u00fchrung des klassischen Ansatzes Besonderer Teil. Verfassungsrechtliche und bereichsdogmatische Konsequenzen \u00a7 6. Einleitung\u00a7 7. Freiheitsbeschr\u00e4nkung und Freiheitsentziehung\u00a7 8. Die Justizdimension(en) der Freiheit der Person (Art. 104 GG)\u00a7 9. Verfassungsgrenzen der Freiheitsentziehung\u00a7 10. Schlussbetrachtung"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1121827055",
                "gnd:36189-6"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-197-MSE",
                "(collectioncode)ZDB-197-MSE",
                "(collectioncode)ZDB-197-MRW",
                "(collectioncode)EBS-197-MRW"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4155316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187678-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4246585-0"
                }
            ],
            "volume": "Band 320",
            "isLike": "doi:10.1628/978-3-16-161963-2",
            "P30128": "Jus Publicum",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}