{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118645854",
            "sameAs": "Arnoldus, de Villa Nova 1235-1312"
        },
        {
            "@id": "gnd:121834972",
            "sameAs": "Gerwing, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:2025059-9",
            "sameAs": "Universit\u00e9 de Paris"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059758-1",
            "sameAs": "Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121334-8",
            "sameAs": "Gelehrtenstreit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4142651-4",
            "sameAs": "Antichrist"
        },
        {
            "@id": "gnd:4406560-7",
            "sameAs": "Tractatus de tempore adventus Antichristi"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A194826325",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "XXV, 708 S",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:194826325",
                "(isbn)3402039966",
                "(ppn)194826325"
            ],
            "publisher": "Aschendorff",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)236",
                "Apocalyptic literature",
                "Antichrist",
                "Eschatology",
                "(classificationName=bk, id=10641965X)11.52 - Mittelalterliches Christentum",
                "End of the world",
                "(classificationName=bk, id=106415255)08.22 - Mittelalterliche Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=dbn)12",
                "(classificationName=dbn)10",
                "Geschichte 1299-1313",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Arnaldus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)CE 1095",
                "(classificationName=loc)BT985",
                "(classificationName=rvk)BN 2938"
            ],
            "title": "Vom Ende der Zeit : der Traktat des Arnald von Villanova \u00fcber die Ankunft des Antichrist in der akademischen Auseinandersetzung zu Beginn des 14. Jahrhunderts",
            "abstract": "Arnald von Villanova ( 1311) , Mediziner und Laientheologe, verfasste u.a. in der katalanischen Volkssprache zahlreiche spirituelle Werke und in der lateinischen Schulsprache eine Reihe von Traktaten, in denen er sich f\u00fcr die Reform der Kirche einsetzte. Zu nennen sind vor allem eine Auslegung der neutestamentlichen Apokalypse und der \"Tractatus de tempore adventus Antichristi\", der in zwei (unkritischen) Fr\u00fchdrucken zug\u00e4nglich ist. In diesem Traktat \u00fcber die Ankunft des Antichrist brachte er die biblische Prophetie, die apokalyptische Tradition und die astronomische Berechnung (computatio) in Einklang. In Wahrnehmung des theologischen \"W\u00e4chteramtes\" mahnte er als Anruf zur Bekehrung f\u00fcr die n\u00e4chste Zukunft das Kommen des Antichrist im Jahre 1378 an. Die Theologen der Pariser Universit\u00e4t opponierten ebenso entschieden wie kritisch gegen Arnald von Villanova. Manfred Gerwing kl\u00e4rt sach- und quellenkundig die Werde- und Wirkungsgeschichte des Traktates und stellt aus den gro\u00dfenteils ungedruckten Schriften der Pariser Theologen (Johannes von Paris OP, Nikolaus von Lyra OM, Guido Terrena von Perpignan OCarm, Petrus von Auvergne und Heinrich von Harclay) deren Kritik dar.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121834972",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4059758-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121334-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4142651-4"
                }
            ],
            "volume": "N.F., 45",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte der Philosophie und Theologie des Mittelalters",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}