{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1190237598",
            "sameAs": "Reinwald, Brigitte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034869-6",
            "sameAs": "Lebenslauf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055409-0",
            "sameAs": "Soldat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4164714-2",
            "sameAs": "Kolonialtruppe"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A378192353",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "444 S",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst., Kt",
                "210 mm x 137 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3879976201",
                "(ean)9783879976201",
                "(firstid)GBV:378192353",
                "(ppn)378192353"
            ],
            "publisher": "Schwarz",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)0903",
                "(classificationName=ddc)327.09",
                "Milit\u00e4rgeschichte",
                "Erinnerungspolitik/Erinnerungskultur",
                "France",
                "Afrikaner",
                "Kolonialmacht",
                "(classificationName=bk, id=181569752)15.92 - Afrika s\u00fcdlich der Sahara",
                "Senegal",
                "Soldaten",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=ddc)944",
                "Kolonialismus",
                "Veteran",
                "(classificationName=rvk)NQ 9420",
                "Kolonialzeit",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loc)D810.V42",
                "Veterans",
                "Frankreich",
                "Tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "(classificationName=ddc)940",
                "Weltkrieg 2. (1939-1945)",
                "Kolonialgeschichte",
                "Milit\u00e4r",
                "Westafrika",
                "Arm\u00e9e",
                "Kollektives Ged\u00e4chtnis",
                "Veteranen",
                "Geschichte 1940-1945",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 6420",
                "Soldat"
            ],
            "title": "Reisen durch den Krieg : Erfahrungen und Lebensstrategien westafrikanischer Weltkriegsveteranen der franz\u00f6sischen Kolonialarmee",
            "abstract": [
                "Gest\u00fctzt auf Lebensberichte von Veteranen aus der ehemaligen Kolonie Obervolta (heute Burkina Faso), untersucht die Studie, wie sich Armee- und Kriegserfahrungen auf postmilit\u00e4rische Lebensverl\u00e4ufe, berufliche, soziale, politische und kulturelle Aktivit\u00e4ten der M\u00e4nner niedergeschlagen haben. Lebensstrategien und Gruppenprofile jener tempor\u00e4ren Migranten werden in den breiteren historischen Kontext der Auseinandersetzung westafrikanischer Bev\u00f6lkerungen mit dem hegemonialen Projekt europ\u00e4ischer Kolonisation eingeordnet.",
                "Etwa 200 000 Wehrpflichtige aus den franz\u00f6sischen Kolonien in West- und Zentralafrika waren als Kombattanten aufseiten Fankreichs und der Alliierten an den Kampfhandlungen des zweiten Weltkriegs beteiligt. Bei diesen M\u00e4nnern handelte es sich um eine Generation der Tirailleurs S\u00e9n\u00e9galais (\"Senegalsch\u00fctzen\"), welche die \"Muttermacht\" seit Beginn der kolonialen Expansion 1857 bis einschlie\u00dflich 1960-1962 auf s\u00e4mtlichen Schaupl\u00e4tzen der \"Gro\u00dfen\" und Kolonialkriege \"verschwendet\" hat."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1190237598",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4034869-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4164714-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055409-0"
                }
            ],
            "volume": "18",
            "P30128": "Studien / Zentrum Moderner Orient, Geisteswissenschaftliche Zentren Berlin e.V.",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}