{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1051970725",
            "sameAs": "Bl\u00f6mer, Ursula"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026482-8",
            "sameAs": "Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4152460-3",
            "sameAs": "Entziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A390613991",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "266 S.",
            "description": "205 mm x 145 mm, 360 gr.",
            "identifier": [
                "(ean)9783814209067",
                "(isbn)3814209060",
                "(firstid)GBV:390613991",
                "(ppn)390613991"
            ],
            "publisher": "bis, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ. Oldenburg",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 165",
                "(classificationName=loksys-fbs)CC 400",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)NQ 2340",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "\"Im uebrigen wurde es still um mich\" : Aberkennungsprozesse im nationalsozialistischen Deutschland",
            "abstract": "Anerkennung wird als eine unverzichtbare Ressource f\u00fcr die Ausbildung der menschlichen Identit\u00e4t angesehen, sie bildet eine Grundbedingung f\u00fcr das menschliche Dasein. Wird Anerkennung verweigert oder entzogen, stellt das einen schweren Akt der Verletzung menschlicher Integrit\u00e4t dar. Unter der Diktatur der Nationalsozialisten herrschten gesellschaftliche Bedingungen, in denen vielen Menschen nicht nur die Anerkennung verweigert, sondern ihnen bereits erworbene Anerkennung wieder aberkannt wurde. Dieser Vorgang der Aberkennung kann ebenso als proze\u00dfhafter Vollzug dargestellt werden, wie der Erwerb von Anerkennung als Proze\u00df nachvollziehbar ist. Anhand von Biographieanalysen werden in dieser Studie verschiedene Auspr\u00e4gungen von Aberkennungsmustern empirisch aufgezeigt. Die Rekonstruktion dieser Verl\u00e4ufe erfolgte anhand von autobiographischen Manuskripten, die von Emigranten erstellt wurden, die Deutschland zur Zeit des Nationalsozialismus verlassen mu\u00dften. <dt.>",
            "alternative": "Aberkennungsprozesse - Ausgrenzungserfahrungen nichtj\u00fcdischer Deutscher im Nationalsozialismus",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1051970725",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4152460-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026482-8"
                }
            ],
            "volume": "15",
            "P30128": "Oldenburgische Beitr\u00e4ge zu j\u00fcdischen Studien",
            "P60163": "Oldenburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}