{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120311283",
            "sameAs": "Ries, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4025243-7",
            "sameAs": "Hochschullehrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046590-1",
            "sameAs": "Politisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149062-9",
            "sameAs": "Demokratische Bewegung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A526815051",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "531 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "25 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3515089934",
                "(firstid)DNB:983482101",
                "(ppn)526815051",
                "(isbn13)9783515089937",
                "(contract)8993",
                "(ean)9783515089937"
            ],
            "publisher": "Steiner",
            "subject": [
                "Politische Einstellung",
                "Student",
                "College teachers",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Universit\u00e4t Jena",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "(classificationName=ssg)10",
                "(classificationName=rvk)NW 7050",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)NU 3185",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)943.2224073",
                "Geschichte 1800-1850",
                "(classificationName=ssg)24,2",
                "(classificationName=bk, id=106414518)81.01 - Geschichte des Bildungswesens",
                "(classificationName=rvk)AL 53902",
                "(classificationName=loc)LF2840",
                "Hochschullehrer",
                "(classificationName=dbn)370",
                "(classificationName=dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=181571048)15.48 - Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Nationalbewegung"
            ],
            "title": "Wort und Tat : das politische Professorentum der Universit\u00e4t Jena im fr\u00fchen 19. Jahrhundert",
            "abstract": "Klappentext: Das politische Professorentum der Universit\u00e4t Jena leistete einen wichtigen Beitrag zur Entstehung des deutschen Liberalismus im fr\u00fchen 19. Jahrhundert. Der Autor geht den ersten Spuren dieser Entwicklung im akademisch-universit\u00e4ren Bereich nach und zeigt, wie aus Anf\u00e4ngen im Gefolge der Franz\u00f6sischen Revolution allm\u00e4hlich bis zum Erla\u00df der Karlsbader Beschl\u00fcsse eine liberal-nationale Bewegung entstand, die bereits Ans\u00e4tze einer politischen Partei erkennen lie\u00df. Dabei werden sowohl die wichtigsten Jenaer Professoren von Schiller, Hufeland und Fichte bis Luden, Oken und Fries als auch ihr Verh\u00e4ltnis zu den Studenten und der politischen \u00d6ffentlichkeit einer genauen Analyse unterzogen. Die politischen Professoren der Universit\u00e4t Jena lassen sich als Bildungsb\u00fcrger zwischen Staat und Gesellschaft kennzeichnen und fungierten als wichtige Wegbereiter der Moderne in Deutschland.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120311283",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=22052",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4025243-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4149062-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046590-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht015080888.pdf",
            "volume": "20",
            "P30128": [
                "Pallas Athene",
                "Wissenschaftsgeschichte"
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}