{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129481874",
            "sameAs": [
                "Ehrenberg, Alain",
                "Ehrenberg, Alain 1950"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:136397557",
            "sameAs": "Summer, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011474-0",
            "sameAs": "Depression"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077628-1",
            "sameAs": "Soziologische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A567010511",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "267 S.",
            "identifier": [
                "(ean)9783837610178",
                "(firstid)DNB:988749580",
                "(isbn13)9783837610178",
                "(ppn)567010511"
            ],
            "publisher": "transcript-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=rvk)CV 6500",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=rvk)CU 3200",
                "(classificationName=bk, id=106413074)77.60 - Sozialpsychologie: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)616.8527001",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc-dbn)610"
            ],
            "title": "Macht die Gesellschaft depressiv? : Alain Ehrenbergs Theorie des \"ersch\u00f6pften Selbst\" im Licht sozialwissenschaftlicher und therapeutischer Befunde",
            "abstract": "Die h\u00e4ufigste psychische Krankheit ist gegenw\u00e4rtig laut WHO und EU die Depression, die in ihren Konsequenzen noch vielfach untersch\u00e4tzt wird. Zu ihren Folgen z\u00e4hlt nicht selten der Suizid. Ihren Ursachen auf den Grund zu gehen, ist also dringlich. Gleichwohl fehlt in Psychologie und Medizin noch immer ein einheitliches Verst\u00e4ndnis dieser affektiven St\u00f6rung, und eine Erkl\u00e4rung ihrer Genese steht noch immer aus. Der franz\u00f6sische Soziologe Alain Ehrenberg durchbricht nun mit einer vieldiskutierten Studie \"Das ersch\u00f6pfte Selbst, Depression und Gesellschaft in der Gegenwart\" (deutsch 2004) die binnensystemische psychologische Betrachtung der zahlreichen Erscheinungsformen von Depression und bietet stattdessen eine einheitliche gesellschaftstheoretische Erkl\u00e4rung der Krankheit an.Ehrenbergs These, die depressive Verstimmung sei als Zeitkrankheit vom gesellschaftlichen Weltsicht- und Selbstverwirklichungsdiskurs verursacht, wird in diesem Buch auf ihre Stichhaltigkeit hin \u00fcberpr\u00fcft - zum einen anhand eigener therapeutischer Praxisf\u00e4lle, zum anderen durch Korrelation mit der aktuellen Wissenschaftsdebatte.",
            "contributor": "gnd:129481874",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:136397557",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077628-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011474-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/567010511.pdf",
            "volume": "Bd. 3",
            "P30128": "Reflexive Sozialpsychologie",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}