{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121631362",
            "sameAs": "Ulbricht, Justus H."
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4274162-2",
            "sameAs": "Nationalkunst"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A601148053",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (500 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:601148053",
                "(ppn)601148053"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Religion",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "Geschichte 1900"
            ],
            "title": "Deutsche Religion und Deutsche Kunst : Intellektuelle Sinnsuche und kulturelle Identit\u00e4tskonstruktionen in der Klassischen Moderne",
            "abstract": "Im Jahre 1908 ver\u00f6ffentlichte der Jenaer Kulturverleger Eugen Diederichs einen aufwendig illustrierten Verlagskatalog unter dem Titel Wege zu deutscher Kultur. Dieser war eine Einf\u00fchrung in die B\u00fccher des Verlags Eugen Diederichs, begriff sich zugleich jedoch als Darstellung der wesentlichen kulturellen Problemlagen seiner Gegenwart. Nicht zuf\u00e4llig stand das Kapitel Lebendige Religion am Beginn des Almanachs, denn Diederichs hielt seine Bem\u00fchungen um eine neue Religion der Deutschen f\u00fcr die unverzichtbare Basis jeglicher kultureller Regeneration der modernen Gesellschaft  einer Regeneration, die er f\u00fcr notwendig erachtete und bereits im Jahre seiner Leipziger Verlagsgr\u00fcndung 1896 mit dem Schlagwort der neuen Renaissance etikettiert hatte. Die Idee, dass \u03b1die Epoche der Automobile geistige Ruhepunkte n\u00f6tiger als irgendeine andere habe, esch\u00e4ftigte Diederichs zeitlebens und war das zentrale Motiv seiner verlegerischen Religionspolitik, in der sich sein Sp\u00fcrsinn f\u00fcr die wesentlichen Themen der Epoche ebenso ausdr\u00fcckte wie sein ganz pers\u00f6nliches Ringen um eine religi\u00f6se Grundhaltung. In seinem Katalog \u03b1Wege zu deutscher Kultur dekretierte der Verleger, den man sp\u00e4ter als Sankt Eugen aus Jena karikiert hat: Die Religion soll nicht mehr Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin f\u00fcr ein au\u00dferweltliches Wesen, sondern Sch\u00f6pfung der Welt sein. Dieser wurzelhafte Unterschied rechtfertigt den Satz: Das moderne religi\u00f6se Empfinden verh\u00e4lt sich zum lutherischen der Reformation wie dieses zum mittelalterlichen Katholizismus.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:36164-1",
                "gnd:121631362"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4274162-2"
            },
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}