{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1022672029",
            "sameAs": "Ehrecke, Walter 1906-1964"
        },
        {
            "@id": "gnd:141832428",
            "sameAs": "Boucsein, Benedikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002851-3",
            "sameAs": "Architektur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A623060949",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "186 S.",
            "description": [
                "26 cm",
                "Ill., graph. Darst., Kt"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783865607614",
                "(firstid)DNB:1001112148",
                "(ean)9783865607614",
                "(ppn)623060949"
            ],
            "publisher": "K\u00f6nig",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)NA1068",
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "(classificationName=rvk)ZH 4748",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "Architecture",
                "Essen",
                "(classificationName=rvk)ZH 9300",
                "(classificationName=ddc)720.9430904",
                "Geschichte 1945-1965",
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung",
                "Nachkriegsarchitektur"
            ],
            "title": "Graue Architektur : Bauen im Westdeutschland der Nachkriegszeit",
            "abstract": "Die \"Graue Architektur\" der 50er und 60er Jahre pr\u00e4gt das Bild der deutschen St\u00e4dte entscheidend, ist jedoch in Kritik und Analyse als eigenst\u00e4ndiges Ph\u00e4nomen bisher nicht aufgetaucht. Dies ist umso erstaunlicher, als die entsprechenden Bauten eine enorme Sanierungsmasse darstellen - und mit ihrer Architektursprache zwar verst\u00f6rend, aber auch faszinierend wirken. - In der Arbeit \"Graue Architektur im Westdeutschland der Nachkriegszeit\" wird dieser Architektur nun zum ersten Mal nachgesp\u00fcrt. Auf verschiedenen Wegen wird beschreib- und begreifbar gemacht, was bisher meist nur als vages Hintergrundrauschen zu vernehmen war. So werden die vermeintlich nicht vorhandenen Entwurfsprinzipien der Grauen Architektur bestimmt und die Geschichte ihrer Entstehung erz\u00e4hlt - anhand konkreter Beispiele aus der Essener Innenstadt. Damit liegt auch zum ersten Mal eine Geschichte des Wiederaufbaus \"von Unten\" vor. - Die Graue Architektur stellt sich dabei als ein keineswegs negatives Ph\u00e4nomen heraus, sondern als gewaltige kollektive Anstrengung, die unter h\u00f6chstem Zeit- und Finanzierungsdruck entstand und in ihrer Architektursprache Traditionalismus und Moderne auf einzigartige Weise verbindet. - Illustriert ist die Arbeit mit historischem Material sowie mit \u00fcber 50 professionell ausgef\u00fchrten Fotografien der Grauen Architektur, die den eigenartig stimmen Ausdruck verschiedener Bauten aus Essen, D\u00fcsseldorf und K\u00f6ln einfangen. - Die Arbeit ist ein unentbehrliches Werkzeug f\u00fcr Architekten, St\u00e4dteplaner und Denkmalpfleger, sowohl bei Neuplanungen unterhalb der Repr\u00e4sentativbauten als auch bei der Sanierung der zahlreichen in die Jahre gekommenen Bauten der Nachkriegszeit",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:141832428",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002851-3"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz322005701inh.htm",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}