{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118598546",
            "sameAs": "Benedikt XVI., Papst 1927-2022"
        },
        {
            "@id": "gnd:143800248",
            "sameAs": "Maa\u00dfen, Thorsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070730-1",
            "sameAs": "Ekklesiologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138445-3",
            "sameAs": "\u00d6kumene"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A640067190",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "406 S.",
            "description": "240 mm x 158 mm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783899717983",
                "(ean)9783899717983",
                "(ppn)640067190",
                "(firstid)DNB:1008206962",
                "(isbn)3899717988"
            ],
            "publisher": "V & R Unipress",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 360",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 367",
                "(classificationName=bk, id=106403850)11.61 - Dogmatik, Konfessionskunde",
                "XVI",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Benedict",
                "(classificationName=bk, id=106419706)11.69 - Systematische Theologie: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc)262.0011092",
                "(classificationName=rvk)BN 2995",
                "(classificationName=rvk)BO 6859",
                "(classificationName=loc)BX1378.6",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Church",
                "Ecumenical movement"
            ],
            "title": "Das \u00d6kumeneverst\u00e4ndnis Joseph Ratzingers",
            "abstract": "Die Einheit der Kirche und ihre Zerbrechlichkeit geh\u00f6ren zu den Themen, um die sich Joseph Ratzinger, der heutige Papst Benedikt XVI., vom Beginn seiner akademischen Laufbahn an sorgt. Dieses Buch sp\u00fcrt historischen und systematischen Aspekten des \u00d6kumeneverst\u00e4ndnisses Ratzingers in seinen Schriften bis zur Papstwahl im April 2005 nach. Als dessen Mitte verweist er auf die \"Hermeneutik der Einheit\", mit der sich Ratzinger jeder konfessionellen Selbstgen\u00fcgsamkeit widersetzt. Der Autor zeigt Kontinuit\u00e4t und Entwicklungen auf, etwa in Ratzingers Beurteilung des \"subsistit in\" aus der Kirchenkonstitution des Zweiten Vatikanischen Konzils. Er analysiert Ratzingers Sicht auf das Problem der Ekklesialit\u00e4t der getrennten Kirchen: Einerseits setzt sich Ratzinger f\u00fcr die kirchliche W\u00fcrde der Getauften au\u00dferhalb der r\u00f6misch-katholischen Kirche ein. Andererseits h\u00e4lt er mit Bestimmtheit daran fest, dass nur in der katholischen Kirche die sichtbare Kirche Jesu Christi besteht. Im Blick auf die evangelischen Kirchen werden insbesondere Ratzingers Beitr\u00e4ge zur \"Gemeinsamen Erkl\u00e4rung \u00fcber die Rechtfertigungslehre\" sowie zur Bedeutung der Confessio Augustana dargestellt und kommentiert. Abschlie\u00dfend zeigt Maa\u00dfen Perspektiven f\u00fcr die weitere evangelisch-katholische Begegnung auf.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:143800248",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4070730-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138445-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1008206962/04",
            "volume": "56",
            "P30128": "Kirche - Konfession - Religion",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}