{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1114675806",
            "sameAs": "Wei\u00dfmann, Michaela"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074020-1",
            "sameAs": "Samen (Volk)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A663906652",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "identifier": [
                "(contract)FRUB-opus-8144",
                "(firstid)BSZ:346824532",
                "(ppn)663906652"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)390",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)390",
                "(classificationName=ddc-dbn)770",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Bilder der S\u00e1mi : Wahrnehmung, Vorstellung, Identit\u00e4t; historische Fotografien aus dem Museum Europ\u00e4ischer Kulturen - Staatliche Museen zu Berlin; 1870 - 1930",
            "abstract": [
                "Zusammenfassung: Renhaltung, Natur und ein selbstbestimmtes Leben in der Wildnis war das eine Bild, das im 19. Jahrhundert mit den S\u00e1mi assoziiert wurde, die Vorstellung von einem Volk auf einer vermeintlich \u201eniederen\u201c Kulturstufe das andere. Beide Auffassungen waren nicht zutreffend, sie beruhten u.a. auf mangelndem Wissen. Diese und andere Stereotype belasten die Gemeinschaft der S\u00e1mi teilweise bis heute. Die Arbeit versteht sich als ein Beitrag, Assoziationen aufzubrechen. 1870-1930 war neben wissenschaftlichem Interesse an den S\u00e1mi auch eine gro\u00dfe allgemeine Wissbegierde an Land und Leuten zu verzeichnen. Die Fotografie war dabei ein wichtiges Hilfsmittel bei der Befriedigung. Die Entstehungs- und Rezeptionsbedingungen von 160 zur S\u00e1mi-Sammlung des Museums Europ\u00e4ischer Kulturen \u2013 Staatliche Museen zu Berlin geh\u00f6renden fotografischen Bilddokumenten aus dem genannten Zeitraum werden rekonstruiert. Ziel ist es, die Bedeutung der Fotografie f\u00fcr Wahrnehmung, Vorstellung und Identit\u00e4t der S\u00e1mi damals und heute anhand dieser konkreten Einzelbeispiele aufzuzeigen. Die Abbildungen sind in Bezug auf Bildinhalt, Aussage und die Fotografen \u00e4u\u00dferst heterogen. Die S\u00e1mi selbst haben mit dem neuen Medium auch eigene Bed\u00fcrfnisse befriedigt. Die Hinterfragung der Fotografien soll dazu beitragen, den Blick f\u00fcr eine differenzierte Sicht auf die Kultur der S\u00e1mi zu sch\u00e4rfen",
                "Zusammenfassung: The keeping of reindeer, nature and an independent life in the wild was one aspect associated with the S\u00e1mi in the 19th century; another was the idea of a people on a supposedly \u2018lower\u2019 cultural level. None of these perceptions however did match the reality of S\u00e1mi culture. They were based, among other things, on a lack of knowledge. This and other stereotyped thinking weighs heavily upon the S\u00e1mi community \u2013 sometimes even to this day. This study is meant as a contribution to break with those associations. Scholarly interest in the S\u00e1mi aside, there was during the period from 1870 to 1930 a notable, widespread public eagerness to find out about their country and people. Photography had become an important aid to satisfy this interest. From 160 photographs taken from the S\u00e1mi collection of the Museum Europ\u00e4ischer Kulturen \u2013 Staatliche Museen zu Berlin I shall reconstruct the circumstances of their origins and reception. With the help of these concrete examples I shall demonstrate the significance of photography for the perception, the very idea and identity of the S\u00e1mi at that time and now. The portrayals are very heterogenous regarding content, message and photographers. The S\u00e1mi too used this new medium extensively to serve their own needs and purposes. This analysis aims to make a material contribution to the perception of the S\u00e1mi by encouraging a more subtly differentiated point of view"
            ],
            "alternative": [
                "\u00dcbers. des Hauptsacht.: Pictures of the S\u00e1mi : perception, idea, identity ; historical photographs of the Museum Europ\u00e4ischer Kulturen - Staatliche Museen zu Berlin ; 1870 - 1930",
                "Pictures of the S\u00e1mi : perception, idea, identity ; historical photographs of the Museum Europ\u00e4ischer Kulturen - Staatliche Museen zu Berlin ; 1870 - 1930"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1114675806",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4074020-1"
            }
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}