{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1022768441",
            "sameAs": "Wettstein, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000145-3",
            "sameAs": "Abh\u00e4ngigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001446-0",
            "sameAs": "Alter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035236-5",
            "sameAs": "Leistungsf\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134004-8",
            "sameAs": "Kognitive Orientierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A715263293",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 219 Bl.)",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:363671552",
                "(ppn)715263293",
                "(doi)10.11588/heidok.00013235"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "Intelligenzleistung",
                "Mobilit\u00e4t"
            ],
            "title": "Untersuchung von Zusammenh\u00e4ngen zwischen kognitiver Leistungsf\u00e4higkeit und au\u00dferh\u00e4uslichem Verhalten im Alter",
            "abstract": [
                "Der Zusammenhang zwischen kognitiver Leistungsf\u00e4higkeit und au\u00dferh\u00e4uslichem Verhalten (au\u00dferh\u00e4usliche Mobilit\u00e4t sowie Aktivit\u00e4t), speziell im Alter, ist ein Forschungsgebiet, das bislang kaum empirisch thematisiert wurde. In vielen F\u00e4llen erfolgte die Erfassung von au\u00dferh\u00e4uslicher Mobilit\u00e4t und Aktivit\u00e4t bislang auf der Basis von \u2013 nicht zwingend \u00f6kolo-gisch validen \u2013 laborbasierten Tests oder von Selbstausk\u00fcnften zu einzelnen Indikatoren, ohne dass das komplexe Konstrukt au\u00dferh\u00e4uslichen Verhaltens auch multidimensional und im Alltags-Setting der \u00e4lteren Erwachsenen operationalisiert wurde. Im Rahmen des vom Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF) im Rahmen der Deutsch-Israelischen Projektkooperation (DIP) sowie von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) gef\u00f6rderten deutsch-israelischen Forschungsprojekts \u201eDer Gebrauch hochentwickelter Technologie zur Mobilit\u00e4tsanalyse bei der Alzheimerschen Erkrankung und verwandten kognitiven Einschr\u00e4nkungen\u201c (\u201eSenTra\u201c, Senior Tracking; Leitung: Prof. Dr. Noam Shoval, Prof. Dr. Hans-Werner Wahl, Prof. Dr. Frank Oswald) der Universit\u00e4t Heidelberg sowie der Hebrew University of Jerusalem, aus dem die Daten f\u00fcr diese Untersuchung stammen, wurde die Mobilit\u00e4t \u00e4lterer Menschen auf Basis moderner GPS-Ortungsverfahren \u00fcber einen Zeitraum von vier Wochen untersucht. In der vorliegen-den Untersuchung wurden Zusammenh\u00e4nge zwischen verschiedenen Dimensionen des au\u00dferh\u00e4uslichen Verhaltens \u2013 Mobilit\u00e4t sowie Aktivit\u00e4t und deren jeweilige Subkomponen-ten \u2013 und kognitiven Ma\u00dfen analysiert. Operationalisiert wurde das au\u00dferh\u00e4usliche Verhal-ten \u00fcber GPS-basierte Mobilit\u00e4tsma\u00dfe sowie einen Aktivit\u00e4tsfragebogen, zur Erfassung der kognitiven Leistungsf\u00e4higkeit wurden die CERAD-Testbatterie sowie Subtests der Wechsler Memory Scale eingesetzt. Explorativ wurde au\u00dferdem untersucht, ob intraindividuelle Fluktuationen in Mobili-t\u00e4tsleistungen in einem systematischen Zusammenhang mit kognitiven Parametern stehen. In einem weiteren Schritt wurde gepr\u00fcft, ob die Bez\u00fcge zwischen Mobilit\u00e4t, Aktivit\u00e4t und kognitiver Leistung je nach kognitivem Funktionsstatus variieren. Daf\u00fcr wurde die Gruppe der kognitiv unbeeintr\u00e4chtigen \u00e4lteren Erwachsenen (n = 100) mit einer Stichprobe von Personen mit leichter kognitiver Beeintr\u00e4chtigung (MCI = mild cognitive impairment; n = 37) verglichen. Signifikant positiv fielen zum einen die Effekte der episodischen Ged\u00e4chtnisleistung auf Ma\u00dfe des Aktionsradius, die au\u00dfer Haus verbrachte Zeit sowie die Zahl aufgesuchter Orte aus. \u00dcberwiegend positiv gerichtet, aber nur vereinzelt signifikant waren zudem die Zusammenh\u00e4nge zwischen den kognitiven Indikatoren und den intraindividuellen Fluktuati-onsma\u00dfen au\u00dferh\u00e4uslicher Mobilit\u00e4t. Deutlich st\u00e4rkere Zusammenh\u00e4nge ergaben sich andererseits zwischen Ma\u00dfen der (kognitiv bzw. physisch anspruchsvollen) Aktivit\u00e4t und kognitiver Leistungsf\u00e4higkeit. Diese Befunde unterst\u00fctzen die Annahme, dass zwischen kognitiver Leistung, Mobi-lit\u00e4tsparametern und Indikatoren au\u00dferh\u00e4uslicher Aktivit\u00e4ten differentielle Zusammenh\u00e4nge vorliegen, die von der (kognitiven) Komplexit\u00e4t des jeweiligen au\u00dferh\u00e4uslichen Verhaltens-indikators abh\u00e4ngig sind.",
                "Life-span trajectories of cognitive functioning reveal large interindividual variability which persists (and even increases) into old age. That is, chronological age as a predictor of cognitive ability seems to be less important as people age. As has already been targeted to some extent in aging research in the 1960\u2019s, more recent work has confirmed that sensorimotor variables as gait / balance, are important for the prediction of interindividual differences in cognitive performance, particularly in old and very old age. However, the relationship between gait / balance and cognitive functioning has so far not traced well in a more ecologically valid manner: In particular, the area of out-of-home behavior in old age and its relations to cognitive functioning have rarely been faced in the previous empirical research. This dissertation project adds to the better understanding of this relationship between a wide range of indicators and dimensions of mobility as well as activity (cognitively and physically demanding out-of-home activities) and multiple cognitive variables based on a sample of older adults without (serious) cognitive impairment. The data of the project SenTra funded by the German Research Foundation and headed by Profs. Noam Shoval (overall coordination) and Hans-Werner Wahl (German study arm) are used to test this relationship. Highly differentiated and accurate data on objective out-of-home mobility (collected with advanced GPS tracking technology) based on a 1-month tracking period are available for a considerable sample of about 100 individuals over the age of 60 years. Results show that relations between mobility indicators and cognitive functioning are rather weak whereas stronger links emerge between activity measures and cognitive indicators. These findings suggest that the components of the mobility vs activity domains have different predictors and are differentially related to cognition. Furthermore, the results imply the need to consider the rather complex relationships between cognitive measures and of out-of-home behavior in everyday life among community-dwelling elders."
            ],
            "alternative": [
                "\u00dcbers. des Hauptsacht.: Relationships between cognitive functioning and out-of-home behavior in old age",
                "Relationships between cognitive functioning and out-of-home behavior in old age"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1022768441",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4134004-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035236-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4000145-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001446-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.11588/heidok.00013235"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}