{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1026757991",
            "sameAs": "Heinemann, Kim Sarah"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064037-1",
            "sameAs": "Vorurteil"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151276-5",
            "sameAs": "Einfluss"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169552-5",
            "sameAs": "Metaanalyse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A72078851X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (182 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:72078851X",
                "(ppn)72078851X"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106413082)77.61 - Einstellung, Vorurteil, Beeinflussung",
                "Einfluss",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Kind",
                "Metaanalyse",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Hochschulschrift",
                "Vorurteil",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Jugend"
            ],
            "title": "Wodurch wird die Vorurteilsentwicklung im Kindes- und Jugendalter beeinflusst? : eine Meta-Analyse zu individuellen und sozialen Einflussfaktoren",
            "abstract": "Ziel der vorliegenden Meta-Analyse war es, die Forschung zum Einfluss von individuellen und sozialen Faktoren auf die Entwicklung von Vorurteilen bei Kindern und Jugendlichen systematisch zusammenzufassen. Anhand definierter Selektionskriterien wurden 109 Publikationen in die Meta-Analyse aufgenommen, die seit 1950 bis 2010 auf der ganzen Welt ver\u00f6ffentlicht wurden. Die Publikationen enthielten 160 Querschnittstudien mit unterschiedlichen Stichproben von Kindern und Jugendlichen im Alter von 2 bis 18 Jahren, die sowohl der sozialen Minorit\u00e4t als auch der sozialen Majorit\u00e4t innerhalb der Untersuchungsl\u00e4nder angeh\u00f6rten. Die Meta-Analyse konnte zeigen, dass 11 der insgesamt 12 identifizierten Pr\u00e4diktorbereiche einen signifikanten Zusammenhang mit Vorurteilen gegen\u00fcber ethnischen Fremdgruppen aufweisen. Sowohl das Alter als auch der soziale Status der befragten Stichprobe sind signifikante Moderatoren der Zusammenh\u00e4nge, wobei sich in der sozialen Majorit\u00e4t die Altersstufe von 7 bis 10 Jahren als eine sensible Phase in der Vorurteilsentwicklung herausstellte. F\u00fcr die soziale Minorit\u00e4t k\u00f6nnen aufgrund sehr geringer Studienzahlen keine eindeutigen Aussagen getroffen werden. Hier besteht dringend weiterer Forschungsbedarf.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:36164-1",
                "gnd:1026757991"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4064037-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4169552-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151276-5"
                }
            ],
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}