{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103693215X",
            "sameAs": "Schmidt, Carsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131574-1",
            "sameAs": "Resonator"
        },
        {
            "@id": "gnd:4362762-6",
            "sameAs": "Mikrooptik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A766689522",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (143 Seiten)",
            "description": "Ill., graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:766689522",
                "(ppn)766689522"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)535.2",
                "(classificationName=bk, id=181571218)53.54 - Optoelektronik",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=linsearch:mapping)elt",
                "(classificationName=ddc-dbn)530"
            ],
            "title": "Mode dynamics in coupled disk optical microresonators",
            "abstract": "Die vorliegende Dissertation besch\u00e4ftigt sich mit gekoppelten optischen Fl\u00fcstergalerieresonatoren in Form von Mikrodiskresonatoren und deren kollektiven resonanten Anregungen, den sogenannten Fl\u00fcstergaleriemoden. Im Mittelpunkt der Arbeit stehen die umfassende theoretische und experimentelle Charakterisierung gekoppelter Mikrodiskresonatoren, wobei gezeigt wird, dass durch die Kopplung mehrerer Resonatoren deren herausragende Eigenschaften, wie etwa die hohe optische G\u00fcte, nur geringf\u00fcgig beeinflusst werden. Der Nachweis der optischen Kopplung der Moden in den vorliegenden Strukturen wird anhand der charakteristischen spektralen Resonanzaufspaltung erbracht, die von der Anzahl als auch der Anordnung der einzelnen Mikroresonatoren abh\u00e4ngt. Es wird eine Methode vorgestellt, mit welcher erstmals die Intensit\u00e4tsverteilung der kollektiven Anregungen in gekoppelten Scheibenresonatoren mit einer r\u00e4umlichen Aufl\u00f6sung im Nanometerbereich gemessen werden kann. Aufbauend auf der Realisierung gekoppelter Mikroresonatoren erfolgt die Untersuchung des Einflusses thermischer nichtlinearer Effekte auf die Resonatormoden. Diese dynamische Licht-Materie-Wechselwirkung wird durch Absorption des Lichts in den Mikroresonatoren und der thermischen Relaxationszeit des Resonatorsystems bestimmt. In diesem Zusammenhang wird eine anregungsleistungsabh\u00e4ngige Resonanzverschiebungen und optische Bistabilit\u00e4t in gekoppelten Mikrodiskresonatoren untersucht. Durch Kombination der thermischen Nichtlinearit\u00e4t und der charakteristischen Intensit\u00e4tsverteilung der einzelnen Moden kann somit in gekoppelten Mikrodiskresonatoren eine differentielle opto-optische Resonanzverstimmung realisiert werden. Des Weiteren erlaubt die detaillierte Kenntnis der thermo-optischen Eigenschaften der Mikrodiskresonatoren die Realisierung einer Methode zur Kompensation der thermisch induzierten Resonanzverstimmungen, wodurch die Resonanzwellenl\u00e4nge f\u00fcr einen gro\u00dfen Bereich der Anregungsleistung stabilisiert werden kann.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:36164-1",
                "gnd:103693215X"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4131574-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4362762-6"
                }
            ],
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}