{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120039842",
            "sameAs": "Kremer, H.-Hugo"
        },
        {
            "@id": "gnd:120476592",
            "sameAs": "Sloane, Peter F. E."
        },
        {
            "@id": "gnd:4035088-5",
            "sameAs": "Lehrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121444-4",
            "sameAs": "P\u00e4dagogische Diagnostik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A819791881",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "creator": "Ohlms, Margot",
            "identifier": [
                "(firstid)HBZ:CT004001237",
                "(ppn)819791881"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)330",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Der professionelle Blick : diagnostische Kompetenz von Lehrkr\u00e4ften beschreiben und entwickeln : describing and developing diagnostic skills of teachers",
            "abstract": "Um Kompetenzen bei Lernenden zu diagnostizieren, m\u00fcssen Lehrkr\u00e4fte \u00fcber diagnostische Kompetenz verf\u00fcgen. Die wissenschaftliche Auseinandersetzung mit dieser Lehrkraftkompetenz unterliegt einer intensiveren Betrachtung, seit eine PISA-Studie deutschen Lehrkr\u00e4ften schlechte Diagnoseergebnisse attestierte und der Auftrag zu individueller F\u00f6rderung das Feld der p\u00e4dagogischen Diagnostik neu ausleuchtet. Die vorliegende Arbeit rekonstruiert ein Modell diagnostischer Lehrkraftkompetenz, das beide Kompetenzdimensionen ber\u00fccksichtigt, die Urteils- und Prozessdiagnostik. Das Modell fungiert als normativer Ma\u00dfstab f\u00fcr die Gegen\u00fcberstellung mit den diagnostischen Alltagsparadigmen der untersuchten Lehrkr\u00e4fte. Ein Alltagsparadigma enth\u00e4lt neben den diagnostischen Wissensbest\u00e4nden auch subjektive Theorien, Orientierungen oder die Erfahrungen des Routinehandelns und wirkt auf Diagnosekompetenz. Gepr\u00fcft wird, wie sich das diagnostische Alltagsparadigma durch Teilnahme an einer Fortbildungsma\u00dfnahme ver\u00e4ndert und welcher Zusammenhang zwischen der Entwicklungsdynamik und den Orientierungsrahmen der Lehrenden besteht. Es zeigt sich, dass bestimmte Lehrkraftorientierungen die Entwicklung der diagnostischen Kompetenz unterst\u00fctzen, andere dagegen eine Ver\u00e4nderung hemmen. Die Ergebnisse der Untersuchung werden mit den Grunds\u00e4tzen zur Gestaltung von Lehrerfortbildung und der Bildungsgangarbeit in Beziehung gesetzt. Strukturgleich zur individuellen F\u00f6rderung von Lernenden sind Lernst\u00e4nde und -hintergr\u00fcnde von Lehrkr\u00e4ften mit diagnostischen Instrumenten zu erheben und bei Ma\u00dfnahmen der Fortbildung zu ber\u00fccksichtigen. Dar\u00fcber hinaus wird deutlich, dass die Faktoren Zeit, Reflexion, Team und Theorie in der Arbeit der Lehrkr\u00e4fteteams einer Neubewertung zu unterziehen sind.. - To diagnose skills in learners, teachers must themselves have diagnostic skills. The scientific discussion of this teacher-competence has been subject of a more intensive examination, since a PISA study attested German teachers poor diagnostic results. In addition, the assignment to further personal development (individually) also contributes to analyzing the field of educational diagnostics. This paper reconstructs a model of diagnostic teacher competence, which takes into account both competence dimensions, the diagnostics of coming to a judgment and process diagnostics. The model serves as a normative benchmark for comparing the everyday diagnostic paradigms of the investigated teachers. Aside from containing the portfolio of diagnostic knowledge, an everyday paradigm also comprises subjective theories, orientations or the know-how of routine actions and affects diagnostic skills. This research will examine how the diagnostic everyday paradigm can be changed by participating in a training program and which link exists between the dynamics of development and the frames of orientation of the teachers. It turns out that certain teacher-orientations support the development of diagnostic competence, whereas others inhibit a change. The results of this investigation will be correlated with the principles for designing teacher-training courses and teaching programs. As well as furthering personal development (individually) in learners, the stage and the history of learning of the teachers have to be assessed with diagnostic instruments in a structurally similar way and have to be considered for future professional training. Moreover, it becomes obvious that the factors time, reflection, team and theory in the work of teacher-teams have to be reevaluated.",
            "alternative": "The professional look",
            "contributor": [
                "gnd:120476592",
                "gnd:120039842"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035088-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121444-4"
                }
            ]
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}