{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1084653214",
            "sameAs": "Schierhorn, Karen"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002737-5",
            "sameAs": "Arbeitsmarktpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018202-2",
            "sameAs": "Frau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4190021-2",
            "sameAs": "Wirkung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4225605-7",
            "sameAs": "Langzeitarbeitsloser"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A820564885",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (289 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)820564885",
                "(firstid)GBV:820564885"
            ],
            "subject": [
                "Geschlecht",
                "Deutschland",
                "Langzeitarbeitslosigkeit",
                "Familie-Beruf",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Arbeitsmarktintegration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Besch\u00e4ftigungseffekt",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie"
            ],
            "title": "Aktivierung, Prekarisierung, Geschlecht : die (Erwerbs)Orientierungen langzeiterwerbsloser, gering qualifizierter Frauen unter dem Einfluss einer Arbeitsgelegenheit",
            "abstract": "Die Studie liefert einen Beitrag zur geschlechtersensiblen Prekarisierungs- und Aktivierungsforschung, indem die (Erwerbs)Orientierungen einer Gruppe untersucht wurde, die bislang wenig wissenschaftliche Aufmerksamkeit erfuhr. Die Zusammenlegung von Arbeitslosenhilfe und Sozialhilfe brachte tats\u00e4chlich die ehemaligen erwerbsf\u00e4higen SozialhilfebezieherInnen st\u00e4rker ins Visier der Arbeitsverwaltung. Eine Gruppe, die in sozialwissenschaftlichen Debatten relativ wenig Aufmerksamkeit findet. Um diese besondere Gruppe der ehemaligen Sozialhilfeempf\u00e4ngerinnen und langzeiterwerbslosen Frauen geht es in dieser Arbeit. Es wird der Frage nachgegangen, welche Wirkung eine aktivierende Arbeitsgelegenheit auf die (Erwerbs)Orientierung der Frauen hat? Werden sie im Sinne der Reformen f\u00fcr den Arbeitsmarkt aktiviert und falls nicht, welche Gr\u00fcnde hat dies auf Seiten der betroffenen Frauen. Ein weiteres Ziel dieser Arbeit ist die Analyse der Lebensf\u00fchrung und Orientierungen, um eingangs skizzierte Vorurteile zu hinterfragen. Ein zentrales Ziel der Reformen ist es, besonders die Besch\u00e4ftigungsf\u00e4higkeit Langzeiterwerbsloser zu \u00fcberpr\u00fcfen und nachhaltig zu erh\u00f6hen. Programme wie Mehraufwandsentsch\u00e4digung\u201c (besser bekannt als \u201eEin-Euro-Jobs\u201c) wurden konzipiert, um die Arbeitskraft Langzeitarbeitsloser st\u00e4rker f\u00fcr den Arbeitsmarkt zu erschlie\u00dfen. Fast alle f\u00fcr die vorliegende Untersuchung befragten Frauen nahmen an einer aktivierenden Arbeitsgelegenheit teil. Diese arbeitsmarktpolitische Ma\u00dfnahme ist ein Instrument, das der \u00dcberpr\u00fcfung und F\u00f6rderung der Besch\u00e4ftigungsf\u00e4higkeit der Erwerbslosen dient. Die Ergebnisse der Studie zeigen, dass bei einem Teil der befragten Frauen die Besch\u00e4ftigungsf\u00e4higkeit im Sinne der Reformen gesteigert wurde. Zum Zeitpunkt der Befragung bem\u00fchten sie sich um eine Anschlussbesch\u00e4ftigung und formulierten konkrete berufliche Perspektiven. Zugleich zeigte sich jedoch, dass das Ziel, die Frauen dauerhaft in den ersten Arbeitsmarkt zu integrieren, in keinem der F\u00e4lle erreicht wurde. Im Zeitverlauf der Befragung wird deutlich, dass sich deshalb die Arbeitssuche auch nach der Ma\u00dfnahme auf zeitlich begrenzte staatlich gef\u00f6rderte Arbeitsgelegenheiten (Besch\u00e4ftigung auf dem zweiten Arbeitsmarkt) konzentrierte. Dies ist eine Orientierung, die den Intentionen der Arbeitsmarktreformen im Kern zuwider l\u00e4uft, da die Frauen weiterhin von staatlichen Sozialleistungen abh\u00e4ngig sind.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1084653214",
                "gnd:36164-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018202-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4190021-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4225605-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002737-5"
                }
            ],
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}