{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1078251673",
            "sameAs": "M\u00fcller, Katja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4009736-5",
            "sameAs": "Chancengleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015428-2",
            "sameAs": "Erwachsenenbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128520-7",
            "sameAs": "Anerkennung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134681-6",
            "sameAs": "Teilhabe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4481193-7",
            "sameAs": "Schreib- und Lesef\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A838109195",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (PDF-Datei: 11219 KB, 225 S.)",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:838109195",
                "(ppn)838109195"
            ],
            "publisher": "Univ.-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DW 1500",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=rvk)DW 1300",
                "(classificationName=bk, id=106421581)79.63 - Erwachsenenbildung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181570351)80.60 - Schreibunterricht, Leseunterricht",
                "(classificationName=bk, id=106413996)17.41 - Sprachdidaktik",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)GB 2930",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)DW 1000"
            ],
            "title": "Analphabetismus und Teilhabe : warum erwachsene Analphabeten lesen und schreiben lernen",
            "abstract": "Aus bildungstheoretisch-gesellschaftskritischer Perspektive stellt sich Lernen als soziales Handeln in gesellschaftlich-vermittelten Verh\u00e4ltnissen \u2013 M\u00f6glichkeiten wie auch Begrenzungen \u2013  dar. Funktionaler Analphabetismus ist mit einem bundesweiten Anteil von 14% der erwerbsf\u00e4higen Bev\u00f6lkerung oder 7,5 Millionen Analphabeten in Deutschland nicht nur ein bildungspolitisches und -praktisches, sondern auch ein wissenschaftlich zu untersuchendes Ph\u00e4nomen. Es gibt zahlreiche Untersuchungen, die sich mit dieser Thematik auseinandersetzen und Ankn\u00fcpfungspunkte f\u00fcr die vorliegende Studie bieten. Aus der Zielgruppenforschung beispielsweise ist bekannt, dass die Hauptadressaten der M\u00e4nner, der \u00c4lteren und der Bildungsfernen nicht ad\u00e4quat erreicht bzw. als Teilnehmende gewonnen werden. Aus der Teilnehmendenforschung sind Abbr\u00fcche und Drop-Outs bekannt. Warum Analphabeten im Erwachsenenalter, also nach der Aneignung vielf\u00e4ltigster Bew\u00e4ltigungsstrategien, durch das sich das Ph\u00e4nomen einer direkten Sichtbarkeit entzieht, dennoch beginnen das Lesen\u2026",
            "alternative": "Lernbegr\u00fcndungstypen in der Erwachsenenalphabetisierung",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1078251673",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4128520-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4009736-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134681-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015428-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4481193-7"
                }
            ],
            "P60163": "Potsdam"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}