{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1130152707",
            "sameAs": "Acil, Tufan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000626-8",
            "sameAs": "\u00c4sthetik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059787-8",
            "sameAs": "Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4367340-5",
            "sameAs": "Grenz\u00fcberschreitung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A893556351",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (316 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783839437650",
                "(ppn)893556351",
                "(firstid)GBV:893556351",
                "(doi)10.14361/9783839437650"
            ],
            "publisher": "transcript-Verlag",
            "subject": [
                "Philosophie.",
                "Grenz\u00fcberschreitung.",
                "Kunsttheorie.",
                "Art",
                "Border,Border Crossing,Aesthetics,Practice,Convergence,Theory of Art,Fine Arts,Philosophy.",
                "(classificationName=rvk)LH 61040",
                "Grenze.",
                "(classificationName=loc)BH39",
                "(classificationName=bk, id=10641433X)20.06 - Kunstphilosophie, Kunsttheorie",
                "Kunstwissenschaft.",
                "Konvergenz.",
                "Aesthetics",
                "(classificationName=rvk)CC 6900",
                "(classificationName=ddc)111.85",
                "Praxis.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "\u00c4sthetik.",
                "PHILOSOPHY / Aesthetics"
            ],
            "title": "Grenz\u00fcberschreitungen (in) der Kunst : eine praxisbezogene \u00c4sthetik",
            "abstract": [
                "Das Wort \u00bbGrenz\u00fcberschreitung\u00ab ist in Kunstzeitschriften und Feuilletons allgegenw\u00e4rtig. \u00dcberschreitet man eine Grenze, so die scheinbar unvermeidliche Konsequenz, verl\u00e4sst man das umgrenzte Territorium. Jedoch scheint dies in der \u00c4sthetik nicht der Fall zu sein. Viele Kunstpraktiken werden als \u00bbgrenz\u00fcberschreitend\u00ab bezeichnet und trotzdem weiter als dem Gebiet \u00bbKunst\u00ab zugeh\u00f6rig betrachtet. Wie also l\u00e4sst die Reichweite der Kunst - im Gegensatz zu Ethik oder Politik - unterschiedliche Grenz\u00fcberschreitungen zu?Tufan Acil entwickelt anhand von \u00e4sthetischen Theorien von Kant, Adorno und Derrida ein Konzept der Grenze, das die konstitutive Rolle der \u00dcberschreitungen der K\u00fcnste f\u00fcr eine Kunsttheorie plausibel zur Geltung bringt.",
                "What actually constitutes a transgression in art? This book develops a concept of the boundary which plausibly foregrounds the role of transgressions of the arts for a theory of art."
            ],
            "alternative": [
                "Grenz\u00fcberschreitungen und Konvergenzen",
                "Grenz\u00fcberschreitungen und Konvergenzen : eine praxisbezogene \u00c4sthetik"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1130152707",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DPH",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)EBA-BACKALL",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)EBA-CL-PLTLJSIS",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)EBA-PPALL",
                "(collectioncode)EBA-SSHALL",
                "(collectioncode)EBA-EBKALL"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4367340-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059787-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4000626-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.14361/9783839437650",
            "P30128": [
                "De Gruyter eBook-Paket Philosophie",
                "Edition Moderne Postmoderne"
            ],
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}