{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11279307X",
            "sameAs": "Prinzing, Marlis"
        },
        {
            "@id": "gnd:1140764667",
            "sameAs": "Ettinger, Patrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:130006009",
            "sameAs": "Eisenegger, Mark"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031883-7",
            "sameAs": "Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043183-6",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195103-7",
            "sameAs": "Privatheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4227561-1",
            "sameAs": "Soziokultureller Wandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4639271-3",
            "sameAs": "Social Media"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1045543934",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 313 S. 1 Abb, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Blum, Roger",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1045543934",
                "(isbn13)9783658240523",
                "(doi)10.1007/978-3-658-24052-3",
                "(firstid)GBV:1045543934"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "Communication",
                "(classificationName=loc)P87-96",
                "(classificationName=rvk)AP 14000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)302.23",
                "(classificationName=bk, id=106402919)71.43 - Technologische Faktoren",
                "Media Research",
                "Sociology."
            ],
            "title": "Intimisierung des \u00d6ffentlichen : Zur multiplen Privatisierung des \u00d6ffentlichen in der digitalen \u00c4ra",
            "abstract": [
                "Die Beitr\u00e4ge dieses Sammelbandes der Reihe Mediensymposium befassen sich mit der Intimisierung des \u00d6ffentlichen im digitalen Zeitalter. Die Autoren diskutieren die theoretischen Grundlagen der Grenzziehung zwischen dem \u00d6ffentlichen und dem Privaten/Intimen. Sie rekonstruieren die Etablierung des Intimen in traditionellen Medien und in Social Media. Au\u00dferdem fragen sie nach den Konsequenzen der Intimisierung des \u00d6ffentlichen f\u00fcr die Gesellschaft und nach der Rationalit\u00e4t der politischen Kommunikation. Der Inhalt Bestimmung der Begriffe des Privaten, Intimen und \u00d6ffentlichen Etablierung des Intimen in traditionellen Medien Intimisierung des \u00d6ffentlichen durch Social Media? Rationalit\u00e4tsverlust der politischen Kommunikation? Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Kommunikations- und Medienwissenschaft, Soziologie, Politikwissenschaft und Geschichte Medienschaffende, F\u00fchrungskr\u00e4fte aus Politik und Wirtschaft Die Herausgeber Patrik Ettinger ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Soziologischen Institut der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Mark Eisenegger ist ordentlicher Professor am Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft und Medienforschung (IKMZ) der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Marlis Prinzing ist Professorin f\u00fcr Journalistik und Kommunikationswissenschaft an der Hochschule Macromedia in K\u00f6ln und Medienethikerin (Universit\u00e4t Freiburg, Schweiz). Roger Blum ist Publizist und emeritierter Professor f\u00fcr Kommunikations- und Medienwissenschaft der Universit\u00e4t Bern",
                "Bestimmung der Begriffe des Privaten, Intimen und \u00d6ffentlichen -- Etablierung des Intimen in traditionellen Medien -- Intimisierung des \u00d6ffentlichen durch Social Media? -- Rationalit\u00e4tsverlust der politischen Kommunikation?"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1140764667",
                "gnd:130006009",
                "gnd:11279307X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043183-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4639271-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4227561-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4195103-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031883-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-24052-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Mediensymposium"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}