{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10089042-8",
            "sameAs": "Theater der Zeit GmbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:108788296",
            "sameAs": "Sucher, C. Bernd"
        },
        {
            "@id": "gnd:1183327137",
            "sameAs": "Festival Radikal Jung"
        },
        {
            "@id": "gnd:130003980",
            "sameAs": "Engels, Kilian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027223-0",
            "sameAs": "Inszenierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4185053-1",
            "sameAs": "Theaterregisseur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4199678-1",
            "sameAs": "Nachwuchs"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1041890184",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "110 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "20 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783957492043",
                "(isbn)3957492041",
                "(ppn)1041890184",
                "(ean)9783957492043",
                "(firstid)DNB:1172533989"
            ],
            "publisher": "Theater der Zeit",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)790",
                "(classificationName=bk, id=181571730)24.01 - Darstellende K\u00fcnstler",
                "(classificationName=ddc-dbn)792",
                "(classificationName=rvk)AP 74100",
                "(classificationName=loksys-fbl)VK 270",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Geschichte 2018",
                "(classificationName=bk, id=106406078)24.12 - Regie, Dramaturgie"
            ],
            "title": "Radikal jung 2019 : das Festival f\u00fcr junge Regie",
            "abstract": "Das renommierteste Festival f\u00fcr den professionellen Regienachwuchs Radikal jung pr\u00e4sentiert j\u00e4hrlich in M\u00fcnchen die gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Bandbreite von Interessen, Herangehensweisen und Zugriffen einer jungen Generation von Theatermacherinnen und Theatermachern. Inszenierungen aus dem ganzen deutschen Sprachraum bilden die stetige Ver\u00e4nderung der Stadt- und Staatstheaterlandschaft ab, europ\u00e4ische Beitr\u00e4ge erweitern die Perspektive. In ausf\u00fchrlichen Werkportr\u00e4ts werden in diesem Buch 14 junge K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler vorgestellt, die schon jetzt die Theaterlandschaft von morgen pr\u00e4gen. Nora Abdel-Maksoud, The Agency, Lucia Bihler, Leonie B\u00f6hm, Camille Dagen, Florian Fischer, Sapir Heller, Elsa-Sophie Jach & Thomas K\u00f6ck, Ariah Lester, Philipp Moschitz, Julia Mounsey & Peter Mills Weiss, Blanca R\u00e1d\u00f3czy, Anta Helena Recke, Christina Tscharyiski",
            "alternative": "Radikal jung zweitausendneunzehn",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:130003980"
                },
                {
                    "@id": "gnd:108788296"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:10089042-8",
                "gnd:1183327137"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4199678-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4185053-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027223-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1172533989/04",
            "P60163": "Berlin, Germany"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}