{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1170596762",
            "sameAs": "Die Zukunft des Deutschen Bundesstaates, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1170596932",
            "sameAs": "Was wird aus der Europ\u00e4ischen Union?, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:120010429",
            "sameAs": "M\u00fcnch, Ursula"
        },
        {
            "@id": "gnd:120095122",
            "sameAs": "Papier, Hans-J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:130458465",
            "sameAs": "Kellermann, Gero"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017754-3",
            "sameAs": "F\u00f6deralismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040664970",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (135 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1040664970",
                "(isbn13)9783845289779",
                "(doi)10.5771/9783845289779",
                "(firstid)GBV:1040664970"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MG 15986",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Verbraucherschutz",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)342.43042",
                "F\u00f6deralismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Energiewende",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Verfassungsreform",
                "Bundestag",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=181570467)89.37 - F\u00f6deralismus",
                "Deutschland",
                "Kultusministerkonferenz",
                "Finanzsystem",
                "Subsidiarit\u00e4t"
            ],
            "title": "F\u00f6deralismus : der deutsche Bundesstaat in der Europ\u00e4ischen Union",
            "abstract": "Die Bundesstaatlichkeit pr\u00e4gt Deutschland wie kein zweites Strukturprinzip und ist tief in der deutschen Geschichte verankert. Die Beitr\u00e4ge des Bandes diskutieren aus verschiedenen Blickwinkeln Bew\u00e4hrtes und Reformbedarf, nicht zuletzt vor dem Hintergrund zunehmender Kompetenzverlagerung auf die europ\u00e4ische Ebene.",
            "contributor": [
                "gnd:130458465",
                "gnd:120095122",
                "gnd:120010429"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1170596932",
                "gnd:1170596762",
                "gnd:117513-0"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4017754-3"
            },
            "volume": "Band 13",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845289779",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Tutzinger Studien zur Politik",
                "Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}