{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132130289",
            "sameAs": "Butterweck, Hellmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:17197588X",
            "sameAs": "Bettelheim, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020517-4",
            "sameAs": "Geschichte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058861-0",
            "sameAs": "Tabu"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5110055-1",
            "sameAs": "Symposium Tabu und Geschichte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A147824362",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "176 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Streibel, Robert",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)147824362",
                "(isbn)3854522541",
                "(firstid)GBV:147824362"
            ],
            "publisher": "Picus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106414143)89.52 - Politische Psychologie, Politische Soziologie",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=dbn)11",
                "(classificationName=rvk)LB 63000",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "(classificationName=ddc)907.2094",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)TB 380",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020"
            ],
            "title": "Tabu und Geschichte : zur Kultur des kollektiven Erinnerns",
            "abstract": "Klappentext: Tabus dienen der politischen Mobilisierung und helfen, politische Realit\u00e4t zu stabilisieren. Im Rahmen eines Lagers oder einer Bewegung oder einer Partei sind bestimmte Grundannahmen sakrosankt, also zu Tabus gestempelt. Diese Annahmen dienen der m\u00f6glichst reibungslosen Gestaltung der Beziehung zwischen \"oben\", der Elite, und \"unten\", der Masse. Tabus erreichen, dass dieses Verh\u00e4ltnis der \u00dcber- und Unterordnung internalisiert und damit akzeptiert wird. Tabus helfen mit, eine politische Kultur aufzubauen. Heroische Personen, heroische Leistungen, heroische Momente werden unter Vernachl\u00e4ssigung einer differenzierten Sichtweise mystifiziert: Das Heroische dient der Verankerung von Wertvorstellungen, von denen dann wiederum Verhaltensmuster begleitet und durchgesetzt werden. Stefan Rudas bietet einen kurzen Einblick in Freuds Tabu-Begriff, w\u00e4hrend Anton Pelinka einen thematischen Aufriss des Problemfeldes unternimmt, der die Enge des exzentrischen Blickwinkels abstreift. Helmut Kohlenberger w\u00e4hlt einen essayistischen Zugang, um \u00d6sterreichs nationale Selbst\u00e4ndigkeit in den Bereich des Tabus zu stellen. Hellmut Butterweck untersucht die strafrechtliche Auseinandersetzung mit der tabuisierten Geschichte des Nationalsozialismus, die in der Form von \u00bbVolksgerichtsprozessen\u00ab gef\u00fchrt wurde. Die politische Relevanz nichtverarbeiteter Schuld versucht Gesine Schwan f\u00fcr Deutschland zu kl\u00e4ren. Drago Roksandic widmet sich dem Tabu der nationalen Konflikte in Titos Jugoslawien. Virgilio Hari skizziert den italienischen Historikerstreit der neunziger Jahre, bei dem die Desavouierung des historischen Widerstands durch seine Gleichsetzung mit dem bewaffneten Kampf der \u00bbRoten Brigaden\u00ab versucht wurde. Hartmut Mehringer zeigt, wie die Kommunistische Partei Frankreichs mit den dunklen Abschnitten ihrer Geschichte umging und umgeht.",
            "contributor": [
                "gnd:132130289",
                "gnd:17197588X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:5110055-1",
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020517-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058861-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz038513684inh.htm",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}