{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118047639",
            "sameAs": "Kurz, Heinz D."
        },
        {
            "@id": "gnd:170351157",
            "sameAs": "Barens, Ingo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079351-5",
            "sameAs": "Wirtschaftstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139716-2",
            "sameAs": "Methodologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654865508",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "194 S.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783428843152",
                "(firstid)BSZ:426175336",
                "(doi)10.3790/978-3-428-54315-1",
                "(ppn)1654865508",
                "(isbn13)9783428543151"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405373)83.03 - Methoden und Techniken der Volkswirtschaft",
                "(classificationName=ddc)330.01",
                "Wirtschaftswissenschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QE 600",
                "Methodischer Monismus",
                "Neuer Methodenstreit",
                "(classificationName=bk, id=18157070X)83.02 - Philosophie und Theorie der Volkswirtschaft",
                "Methodenkritik",
                "\u00d6konomische Ideengeschichte",
                "(classificationName=rvk)QE 000",
                "Methodischer Pluralismus"
            ],
            "title": "Die \u00d6konomik im Spannungsfeld zwischen Natur- und Geisteswissenschaften : alte und neue Perspektiven im Licht des j\u00fcngsten Methodenstreits",
            "abstract": "Die alte Frage, um welche Art von Wissenschaft es sich bei der \u00d6konomik handelt, um eine Natur- oder eine Geisteswissenschaft, ist im Jahr 2009 durch einander widersprechende Aufrufe von Vertretern des Faches Volkswirtschaftslehre in deutschen Tageszeitungen wieder aufgebrochen. -- Tats\u00e4chlich schwelt die Frage seit geraumer Zeit im Fach und wird nach Gang der Dinge unterschiedlich beantwortet. Der Band befasst sich in systematischer Weise mit der als \u00bbMethodenstreit\u00ab bekannten Debatte von ihren Anf\u00e4ngen bis in die Gegenwart. Er zeigt, dass l\u00e4ngst bekannte und als unhaltbar ausgewiesene Argumente immer wiederkehren \u2013 als Ausdruck der zunehmenden Geschichtsvergessenheit des Faches. Kann man auf der Grundlage stark realit\u00e4tsferner Annahmen zu brauchbaren Aussagen \u00fcber die Wirklichkeit kommen? Sind Modelle nicht immer unterkomplex und in Gefahr, den Blick auf die Wirklichkeit zu verstellen, statt ihn zu sch\u00e4rfen? Ist in einem Fach, das mit einem derart schwierigen Gegenstand befasst ist wie die \u00d6konomik, ein methodischer Monismus angebracht? Oder bedeutet er nicht vielmehr die Anma\u00dfung von Wissen, wo kein gesichertes Wissen verf\u00fcgbar ist? Setzt Fortschritt im Fach nicht Pluralit\u00e4t der Herangehensweisen voraus?",
            "contributor": [
                "gnd:118047639",
                "gnd:170351157"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHP"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4079351-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4139716-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1048038858/04",
            "volume": "28",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-54315-1",
            "P30128": [
                "Studien zur Entwicklung der \u00f6konomischen Theorie",
                "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}