{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107954621",
            "sameAs": "Harras, Gisela"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031630-0",
            "sameAs": "Kognition"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054490-4",
            "sameAs": "Semantik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1678656976",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (409 p)",
            "identifier": [
                "(doi)10.1515/9783110622485",
                "(isbn13)9783110622485",
                "(firstid)KEP:045180261",
                "(ppn)1678656976"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)435",
                "(classificationName=rvk)GC 1015",
                "(classificationName=rvk)ET 400",
                "(classificationName=rvk)ER 940",
                "(classificationName=bk, id=10640492X)17.56 - Semantik",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=rvk)ET 680",
                "LANGUAGE ARTS & DISCIPLINES\u00a0/ Linguistics / General",
                "(classificationName=ddc)430"
            ],
            "title": "Die Ordnung der W\u00f6rter : kognitive und lexikalische Strukturen",
            "abstract": "Frontmatter -- INHALT -- Vorwort -- Lexikalische Felder - was sie waren, was sie sind und was sie sein k\u00f6nnten / Lutzeier, Rolf Peter -- Das Spektrum der Antonymie / Lang, Ewald -- Mentales Lexikon: Struktur und Zugriff / Engelkamp, Johannes -- Ist eine Sprache des Geistes m\u00f6glich? / Beckermann, Ansgar -- Kognition, Emotion, Intention. Dimensionen lexikalischer Semantik / Hermanns, Fritz -- Zeichenbegriff und Metaphern / Keller, Rudi -- Semantische Grundlagen der Wortbildung / Motsch, Wolfgang -- Prototypen und Kognitive Semantik / Blutner, Reinhard -- Allgemeing\u00fcltige S\u00e4tze - eine Herausforderung f\u00fcr die Prototypensemantik / Ballweg, Joachim -- Zum kognitiven Ansatz in der Phraseologie: \"Aufgew\u00e4rmter Kohl\" oder \"eine neue Platte\"? / Hessky, Regina -- Computerlinguistische Ans\u00e4tze zur Repr\u00e4sentation und Verarbeitung von Wortbedeutungen / Meyer, Ralf -- Die Darstellbarkeit lexikalischen Wissens - am Beispiel kommunikativer Ausdr\u00fccke des Deutschen / Winkler, Edeltraud -- Podiumsdiskussion: Kognitivismus und Lexikon -- Kognitivismus und Lexikon / Mangold-Allwinn, Roland -- Kognitivismus, kognitive Wissenschaft und Linguistik / Schwarz, Monika -- Das Institut f\u00fcr deutsche Sprache im Jahre 1993 -- Backmatter",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:107954621"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DLS",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4054490-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031630-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                }
            ],
            "volume": "1993",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110622485",
            "P30128": [
                "Jahrbuch / Institut f\u00fcr Deutsche Sprache",
                "Jahrbuch des Instituts f\u00fcr Deutsche Sprache"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}