{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1027160808",
            "sameAs": "Unterberg, Lisa"
        },
        {
            "@id": "gnd:1035377756",
            "sameAs": "Kr\u00f6ner, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:1064927602",
            "sameAs": "kopaed verlagsgmbh"
        },
        {
            "@id": "gnd:1200379853",
            "sameAs": "Schmiedl, Friederike"
        },
        {
            "@id": "gnd:122518004",
            "sameAs": "J\u00f6rissen, Benjamin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006667-8",
            "sameAs": "Bildungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033581-1",
            "sameAs": "Kulturpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121028-1",
            "sameAs": "Bildungsangebot"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122926-5",
            "sameAs": "Bildungsforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123065-6",
            "sameAs": "Digitalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123731-6",
            "sameAs": "Mediendidaktik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165984-3",
            "sameAs": "Kulturp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165992-2",
            "sameAs": "Kulturvermittlung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1666660612",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "236 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783867365222",
                "(ean)9783867365222",
                "(firstid)KXP:1666660612",
                "(ppn)1666660612"
            ],
            "publisher": "kopaed",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=bk, id=106412582)02.15 - Wissenschaftspolitik, Kulturpolitik",
                "(classificationName=bk, id=106412612)71.50 - Kultursoziologie: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106414224)81.12 - Entwicklung des Bildungswesens",
                "(classificationName=bk, id=106411446)79.62 - Kulturarbeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "(classificationName=rvk)AP 15946",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106414283)81.68 - Computereinsatz in Unterricht und Ausbildung",
                "(classificationName=rvk)DW 4400"
            ],
            "title": "Forschung zur Digitalisierung in der kulturellen Bildung",
            "abstract": "Die Konsequenzen und Potenziale, die die digitale Transformation f\u00fcr die Kulturelle Bildung mit sich bringt, sind bislang weitestgehend unerforscht. Diesem Desiderat begegnet die Richtlinie zur F\u00f6rderung von Forschungsvorhaben zur Digitalisierung in der kulturellen Bildung, die im Februar 2017 vom Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung ver\u00f6ffentlicht wurde. 13 Verbund- und Einzelprojekte in ganz Deutschland forschen seit Ende 2017 zu digitalen Ph\u00e4nomenen in der Kulturellen Bildung unter anderem in den Bereichen Musik, Literatur, Tanz, Performance und bildender Kunst. Die Forschungsvorhaben zeichnen sich dabei durch eine gro\u00dfe Perspektivenvielfalt aus: Neben Erziehungswissenschaft und Bildungsforschung sind Musikp\u00e4dagogik, Kunst-, Tanz-, Musik-, Literatur- Medien-, und Sportwissenschaft, Humangeographie, Wirtschaftsinformatik, Medienp\u00e4dagogik, Informatik und Computerlinguistik vertreten. Das noch junge Instrument der F\u00f6rderrichtlinie geht mit dem Anspruch einher, die gef\u00f6rderten Projekte aktiv miteinander in Beziehung zu setzen, um so gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Effizienz und Sichtbarkeit sowohl der Einzelprojekte als auch der projekt\u00fcbergreifend gemeinsamen Forschungsziele zu erreichen. Hierzu wurde ein Metaforschungsvorhaben ausgeschrieben und bewilligt. Das Metavorhaben unter der Leitung von Prof. Dr. Benjamin J\u00f6rissen und Prof. Dr. Stephan Kr\u00f6ner (beide FAU Erlangen-N\u00fcrnberg) hat zum Ziel, \u00fcber theoretische Modellbildungen, qualitative Metaanalysen und quantitative Forschungssynthesen die gesellschaftliche und bildungswissenschaftliche Bedeutung der Ergebnisse zu reflektieren und die unterschiedlichen Themenbereiche der F\u00f6rderrichtlinie auf dieser Grundlage zusammen zu f\u00fchren. Neben dem wissenschaftlichen Erkenntnisgewinn ist es ein wesentliches Ziel des Metavorhabens, die Ergebnisse der Forschung auch f\u00fcr die Innovation in den Praxisfeldern der Kulturellen Bildung fruchtbar zu machen und die Befunde und Ergebnisse \u00fcber den Fachdiskurs hinaus f\u00fcr die Zivilgesellschaft und politische Entscheidungstr\u00e4gerinnen und Entscheidungstr\u00e4ger verst\u00e4ndlich und handlungsorientiert zu kommunizieren.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1027160808"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1200379853"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1035377756"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122518004"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1064927602",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123065-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122926-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4165984-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006667-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123731-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121028-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033581-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4165992-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1187269638/04",
            "volume": "1",
            "P30128": "Kulturelle Bildung und Digitalit\u00e4t",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}