{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121959538",
            "sameAs": "Franzius, Claudio"
        },
        {
            "@id": "gnd:139633227",
            "sameAs": "Mayer, Franz C."
        },
        {
            "@id": "gnd:171483944",
            "sameAs": "Neyer, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048737-4",
            "sameAs": "Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048786-6",
            "sameAs": "Rechtsetzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135472-2",
            "sameAs": "Rechtsgemeinschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4455072-8",
            "sameAs": "Grenzpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "gnd:7578209-1",
            "sameAs": "Unionsb\u00fcrgerschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655618911",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (376 S.)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783848706341",
                "(firstid)BSZ:427875722",
                "(doi)10.5771/9783845248851",
                "(ppn)1655618911",
                "(isbn13)9783845248851"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Vertrag von Lissabon (2007-12-13)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Internationale Wirtschaftsintegration",
                "Relationship law - politics",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "Verh\u00e4ltnis Recht - Politik",
                "Financial crises",
                "Erweiterung von und Beitritt zu internationalem Akteur",
                "Unionsb\u00fcrger/Unionsb\u00fcrgerschaft (EU)",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Entwicklungsperspektive und -tendenz",
                "(classificationName=rvk)PS 2420",
                "Demokratie",
                "Legal order of an international actor",
                "EU Treaty (1992-02-07)",
                "Human rights",
                "Politische Theorie",
                "Staatsgrenze/Grenze",
                "European Union",
                "Electronic books",
                "Vertrag \u00fcber die Schaffung der Europ\u00e4ischen Union (1992-02-07)",
                "Establishment of norms (function of international actors)",
                "Legal factors",
                "(classificationName=ddc)340",
                "Regional political integration (international)",
                "Democracy",
                "Treaty on European Union",
                "Public international law",
                "EU-/EC countries",
                "Verfassungsrecht",
                "Lissabon-Vertrag (2007-12-13)",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)PS 2580",
                "Treaty of Maastricht (1992-02-07)",
                "Development perspectives and tendencies",
                "Institutionelle Entwicklung internationalen Akteurs",
                "Vertrag \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (1992-02-07)",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "Constitutions",
                "Constitutional law",
                "Political theory",
                "Vertrag \u00fcber die Europ\u00e4ische Union",
                "Finanzmarktkrise",
                "Verfassung",
                "EU-Grundlagenvertrag (2007-12-13)",
                "Internationale regionale politische Integration",
                "Vertrag von Lissabon zur \u00c4nderung des Vertrags \u00fcber die Europ\u00e4ische Union und des Vertrags zur Gr\u00fcndung der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft",
                "Delimitation of national and supranational communities law",
                "EuR: Grundlagen, Verfassungsrecht und \u00fcbergreifende Werke",
                "(classificationName=rvk)PS 2600",
                "Institutioneller Rahmen",
                "(classificationName=rvk)MK 5200",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Rechtsordnung internationalen Akteurs",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "Lissaboner Vertrag (2007-12-13)",
                "National borders/borders",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "Bundesverfassungsgericht (Deutschland)",
                "Lisbon Treaty (2007-12-13)",
                "Europarecht",
                "Institutional evolution of international actors",
                "(classificationName=loc)JN30",
                "Institutional framework",
                "Unionsrecht",
                "EU-Reformvertrag (2007-12-13)",
                "Bundesverfassungsgericht",
                "Rechtliche Faktoren",
                "EU Law: Legal Bases, Constitutional Law",
                "Abgrenzung nationales Recht - Gemeinschaftsrecht",
                "EU Reform Treaty (2007-12-13)",
                "European integration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Normensetzungsfunktion internationaler Akteure",
                "Expansion of and accession to international actors",
                "Citizen/citizenship of the Union (EU)",
                "Internationales \u00d6ffentliches Recht: Internationale Organisationen und Institutionen",
                "Menschenrechte",
                "(classificationName=rvk)PS 3020",
                "Maastricht Treaty (1992-02-07)",
                "International economic integration",
                "Treaty of Lisbon amending the Treaty on the European Union and the Treaty establishing the European Community",
                "Vertrag von Maastricht (1992-02-07)"
            ],
            "title": "Grenzen der europ\u00e4ischen Integration : Herausforderung f\u00fcr Recht und Politik",
            "abstract": "Die \u201eEuro-Krise\u201c und die \u201eRettungspolitik\u201c werfen Fragen nach den Grenzen des Rechts auf. So klar und verl\u00e4sslich scheint das Recht in der Antwort auf die Frage, zu welchen Ma\u00dfnahmen die Regierungen und Unionsorgane in der Krise greifen d\u00fcrfen, nicht zu sein. Aber die europ\u00e4ische Integration l\u00e4sst auch Grenzen der Politik erkennen. Der Band befasst sich mit dem Ph\u00e4nomen der Grenzen in drei Schwerpunkten: Inwieweit st\u00f6\u00dft das Recht in der aktuellen Krisenpolitik an Grenzen? Welche Bedeutung spielen Grenzen f\u00fcr die europ\u00e4ische Demokratie? Und wie sind die europ\u00e4ischen Au\u00dfengrenzen zu verstehen? Rechts- und Politikwissenschaft werden sich intensiver als bislang mit den funktionalen Grenzen von Recht und Politik im Integrationsprozess besch\u00e4ftigen m\u00fcssen",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:171483944"
                },
                {
                    "@id": "gnd:139633227"
                }
            ],
            "creator": "gnd:121959538",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4455072-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4135472-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7578209-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048737-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048786-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz39361655Xinh.htm",
            "volume": "Band 3",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845248851",
            "P30128": "Recht und Politik in der Europ\u00e4ischen Union",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}