{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1077494661",
            "sameAs": "Altenburg, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:108455084",
            "sameAs": "Nachtwei, Winfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:1120235413",
            "sameAs": "Klein, Friedhelm"
        },
        {
            "@id": "gnd:1145365701",
            "sameAs": "Dautzenberg, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:12037272X",
            "sameAs": "Pr\u00fcfert, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:121098761",
            "sameAs": "Duppler, J\u00f6rg"
        },
        {
            "@id": "gnd:13268053X",
            "sameAs": "Naumann, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:137626266",
            "sameAs": "Gertz, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:2116728-X",
            "sameAs": "Deutschland Bundeswehr"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060560-7",
            "sameAs": "Tradition"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1611716268",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "165 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Frank, Hans",
            "description": [
                "23 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:959183590",
                "(ppn)1611716268",
                "(isbn)3789067628"
            ],
            "publisher": "Nomos-Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MY 5250",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Selbstverst\u00e4ndnis",
                "Tradition",
                "(classificationName=dbn)21",
                "(classificationName=loc)UA710.B858 2000",
                "Germany -- Armed Forces",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Sociology, Military -- Germany",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "Military ceremonies, honors, and salutes -- Germany",
                "Deutschland",
                "Military socialization -- Germany",
                "Rollenverst\u00e4ndnis gesellschaftlicher Gruppen",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Verh\u00e4ltnis Milit\u00e4r - Gesellschaft",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Gruppe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106413759)89.81 - Streitkr\u00e4fte",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=rvk)MG 15940"
            ],
            "title": "Bundeswehr und Tradition : zur Debatte um das k\u00fcnftige Geschichts- und Traditionsverst\u00e4ndnis in den Streitkr\u00e4ften",
            "abstract": "Der vorliegende Sammelband enth\u00e4lt folgende Einzelbeitr\u00e4ge: Vorwort (A Pr\u00fcfert); Einf\u00fchrende Anmerkungen aus der Sicht des Deutschen Bundeswehrverbandes (B Gertz); \u00dcberlegungen zum Thema \"Geschichte und Tradition\" (R Pommerin); Braucht der Soldat in der Bundeswehr Tradition? (W Altenburg); Welche Tradition hat und Braucht die Bundeswehr (H Frank); Welche Ereignisse aus der Bundeswehrgeschichte/ geschichtlichen Zusammenh\u00e4nge sind traditionsw\u00fcrdig? (F Klein); Negative Tradition und doppelter Blick - \u00dcberlegungen zu einem reflexiven Traditionsverst\u00e4ndnis (K Naumann); Wie kann man Tradition sichtbar/lebendig machen? (J Duppler). Positionen der Bundestagsfraktionen zu: Bundeswehr und Tradition - ein weiterhin politisch umstrittenes Thema?: Braucht die Bundeswehr Tradition? (P Zumkley/SPD-Fraktion); Vertrauen in unsere Bundeswehr (W Sch\u00e4uble/CDU/CSU-Fraktion); Braucht die Bundeswehr Tradition? (W Nachtwei/Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen); \u00dcber Tradition/ Traditionsverst\u00e4ndnis (G Nolting/FDP-Fraktion); Braucht die Bundeswehr Tradition? (P Sch\u00e4fer (PDS-Fraktion). Res\u00fcmee einer umstrittenen Ausstellung: Terminus intechnicus als pr\u00e4ziseste Bewertung (V Dautzenberg); Auf der Suche nach historischer Wahrheit - Das Bild des Zweiten Weltkrieges im Spannungsfeld zwischen Erinnerung und Erkenntnis (W Rahn); Bundeswehr und Tradition: Ein halbes Jahrhundert Streit um die Wehrmacht - Die Traditionsdebatte in den Streitkr\u00e4ften von Himmerod bis heute (W Vogel).",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:12037272X"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:13268053X",
                "gnd:121098761",
                "gnd:1120235413",
                "gnd:1145365701",
                "gnd:1077494661",
                "gnd:137626266",
                "gnd:108455084"
            ],
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4060560-7"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/sub-hamburg/314728902.pdf",
            "volume": "Bd. 7",
            "P30128": "Forum Innere F\u00fchrung",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}