{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118637533",
            "sameAs": "Zwingli, Ulrich 1484-1531"
        },
        {
            "@id": "gnd:1238039081",
            "sameAs": "Albisser, Ariane"
        },
        {
            "@id": "gnd:1246217619",
            "sameAs": "Die Z\u00fcrcher Reformation und ihre Rolle in den europ\u00e4ischen Reformationsbewegungen, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:137483635",
            "sameAs": "Opitz, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048946-2",
            "sameAs": "Reformation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048954-1",
            "sameAs": "Reformierte Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068038-1",
            "sameAs": "Z\u00fcrich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1794081461",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online Ressource (712 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)1794081461",
                "(isbn13)9783290183059",
                "(firstid)KEP:07679783X",
                "(ean)9783290183059"
            ],
            "publisher": "TVZ Theologischer Verlag Z\u00fcrich",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571498)11.53 - Neuzeitliches Christentum",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106403850)11.61 - Dogmatik, Konfessionskunde",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Z\u00fcrich",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Jubil\u00e4umskongress",
                "(classificationName=bk, id=106403907)11.55 - Protestantismus",
                "(classificationName=rvk)BP 7120",
                "Reformation",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Die Z\u00fcrcher Reformation in Europa : Beitr\u00e4ge der Tagung des Instituts f\u00fcr Schweizerische Reformationsgeschichte 6.\u20138. Februar 2019 in Z\u00fcrich",
            "abstract": "Im Januar 2019 j\u00e4hrte sich zum 500. Mal der Beginn der Z\u00fcrcher Reformation und damit der Beginn des weltweiten reformierten Protestantismus als Konfessionskultur und als kulturpr\u00e4gende Kraft. Am Jubil\u00e4umskongress im Februar trafen sich die f\u00fchrenden Reformationsgeschichtlerinnen und Reformationsgeschichtler aus aller Welt in Z\u00fcrich. Die Beitr\u00e4ge pr\u00e4sentieren und b\u00fcndeln den aktuellen Forschungsstand zur Z\u00fcrcher Reformation und er\u00f6ffnen neue Perspektiven in historischer, wirkungsgeschichtlicher und theologischer Hinsicht. Das Hauptaugenmerk der Forschenden liegt dabei auf der Rolle der Z\u00fcrcher Reformation in der europ\u00e4ischen Reformationsbewegung.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:137483635"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1238039081"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1246217619",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-STKG",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048946-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048954-1"
                }
            ],
            "volume": "29",
            "P30128": "Z\u00fcrcher Beitr\u00e4ge zur Reformationsgeschichte",
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}