{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1165598906",
            "sameAs": "Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006650-2",
            "sameAs": "Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4326464-5",
            "sameAs": "Nachhaltigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1860036457",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (464 Seiten)",
            "contributor": [
                "Gebauer, Susanne",
                "B\u00f6hme, Richard",
                "Haider, Michael",
                "Rank, Astrid",
                "G\u00f6\u00dfinger, Christian",
                "Munser-Kiefer, Meike"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783781560352",
                "(firstid)KEP:096484195",
                "(ean)9783781560352",
                "(ppn)1860036457"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "nachhaltige Entwicklung",
                "Digitalit\u00e4t",
                "Sachunterricht",
                "Digitalisierung",
                "(classificationName=rvk)DK 3010",
                "(classificationName=bk, id=106414224)81.12 - Entwicklung des Bildungswesens",
                "Primarp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106414488)80.44 - Soziale Erziehung",
                "Medienp\u00e4dagogik",
                "Lehramtsstudium",
                "Grundschulp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)DG 9700",
                "Literalit\u00e4t",
                "Schuleintritt",
                "(classificationName=bk, id=106410830)81.10 - Bildungspolitik: Allgemeines",
                "Grundschule",
                "nachhaltige Lehrer*innenbildung",
                "politische Bildung",
                "Inklusion",
                "Kommision Grundschulforschung",
                "Kita",
                "Professionalisierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "politisches Lernen",
                "Klimagerechtigkeit",
                "Lehrkr\u00e4ftebildung",
                "Primarstufe",
                "inklusive \u00dcberg\u00e4nge",
                "Nachhaltige Bildung",
                "Jahrbuch",
                "Lehrerbildung",
                "(classificationName=bk, id=106414399)80.43 - Intellektuelle Bildung"
            ],
            "title": "Nachhaltige Bildung in der Grundschule",
            "abstract": "Nachhaltige Bildung in der Grundschule kann unter mehreren Blickwinkeln betrachtet werden: In einem weiten Begriffsverst\u00e4ndnis bezieht sich das Thema auf nachhaltige Bildungsprozesse im Sinne einer langfristigen Verf\u00fcgbarkeit. Dies spielt f\u00fcr die Grundschule als erste Schule mit ihrem Auftrag der grundlegenden Bildung eine besondere Rolle. Gleichzeitig ist ein enges Begriffsverst\u00e4ndnis mit eingeschlossen, welches die Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung aus einer \u00f6kologischen, \u00f6konomischen und sozialen Perspektive betrachtet. Dabei zielt das Handeln auf eine nachhaltiger und gerechter gestaltete Gegenwart und Zukunft. Der vorliegende Band stellt Beitr\u00e4ge der 30. Jahrestagung der Kommission Grundschulforschung und P\u00e4dagogik der Primarstufe zusammen, welche im September 2022 in Regensburg stattfand und das Thema \u201eNachhaltige Bildung in der Grundschule\u201c adressierte.",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SCG",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:1165598906"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006650-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4326464-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                }
            ],
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}