{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120265036",
            "sameAs": "Kersting, Franz-Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A242938922",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "302 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "23 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)242938922",
                "(isbn)3779911280",
                "(firstid)DNB:953299406"
            ],
            "publisher": "Juventa-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=rvk)MS 2300",
                "(classificationName=dbn)64",
                "Geschichte 1930-1960",
                "(classificationName=rvk)NQ 2260",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)DU 3000",
                "(classificationName=rvk)NQ 5980",
                "(classificationName=rvk)MS 2150"
            ],
            "title": "Jugend vor einer Welt in Tr\u00fcmmern : Erfahrungen und Verh\u00e4ltnisse der Jugend zwischen Hitler- und Nachkriegsdeutschland",
            "abstract": "Dieser Band handelt von der Geschichte einer Generation junger Menschen, deren Weg ins Leben im Niedergang des Dritten Reiches und in den Tr\u00fcmmern der Nachkriegszeit begann. Zwischen Stalingrad und W\u00e4hrungsreform, zwischen Kriegsende und Wiederaufbau lebten sie in einer Epoche des Umbruchs, in der es f\u00fcr sie keine stabilen Selbstverst\u00e4ndlichkeiten und keine plausiblen Zukunftsperspektiven geben konnte. Aber das Leben wollte weitergelebt sein. Wie konnte das gelingen? Wo konnte angekn\u00fcpft werden? Was konnte weiterhelfen? Die Beitr\u00e4ge des vorliegenden Bandes gehen diesen Fragen nach: f\u00fcr die konfessionelle und f\u00fcr die b\u00fcndische Jugend, f\u00fcr die Arbeiter- und die Sozialistische Jugend im Westen, f\u00fcr das Jugendleben und die Jugendpolitik in der SBZ/DDR. Einen besonderen Aspekt behandelt der Abschnitt \"Weibliche Jugend\". Zeitgeschichtliche Jugendforschung ist nicht m\u00f6glich ohne die Berichte von Zeitgenossen und Zeitzeugen. Sechs solcher Berichte spannen den Bogen vom Wiederbeginn der kirchlichen Jugendarbeit bis hin zum Jugendschicksal eines Angeh\u00f6rigen der Wei\u00dfen Jahrg\u00e4nge. Klaus von Bismarck gibt einen R\u00fcckblick auf seine Arbeit im Jugendhof Vlotho. Die Beitr\u00e4ge des Bandes sch\u00e4rfen den Blick daf\u00fcr, dass die Nachkriegszeit auch eine Zeit war, in der junge Menschen ihre Zukunft in die eigenen leeren H\u00e4nde nehmen mussten und dies mit tatkr\u00e4ftiger Entschlossenheit auch taten.",
            "contributor": "gnd:120265036",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1998",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4028859-6"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/242938922.pdf",
            "P30128": "Materialien zur historischen Jugendforschung",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}