{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115553967",
            "sameAs": "Bar\u1e33ai, Avraham"
        },
        {
            "@id": "gnd:118541080",
            "sameAs": "Grab, Walter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065109-5",
            "sameAs": "Weimarer Republik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A244167141",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "373 S",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)244167141",
                "(isbn)3534138996",
                "(firstid)GBV:244167141"
            ],
            "publisher": "Wissenschaftl. Buchges.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NY 4610",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Kongress",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Geschichte 1918-1933",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Deutschland",
                "Juden",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Weimarer Republik",
                "Arnoldshain <1984>",
                "Geschichte 1919-1933"
            ],
            "title": "Juden in der Weimarer Republik : Skizzen und Portr\u00e4ts",
            "abstract": "Rezension (ekz): Die Beitr\u00e4ge der in 2. Auflage vorgelegten Aufsatzsammlung, Ergebnis einer bereits 1984 stattgefundenen Tagung, reflektieren das Selbstverst\u00e4ndnis und die Identit\u00e4tsproblematik deutscher Juden in der Weimarer Republik. 16 renommierte Autoren untersuchen, wie bekannte und weniger bekannte j\u00fcdische Schriftsteller, Wissenschaftler und Politiker in den Jahren vor der Nazi-Diktatur ihre j\u00fcdische Identit\u00e4t bzw. ihr Verh\u00e4ltnis zu Deutschland und zum Judentum inmitten einer tendenziell feindlich gesinnten Umwelt artikuliert haben. Der Band erg\u00e4nzt sinnvoll die \"Portr\u00e4ts zur deutsch-j\u00fcdischen Geistesgeschichte\" (1997) und wird gr\u00f6e\ufe22ren Best\u00e4nden mit Nachdruck empfohlen. (3)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118541080"
                },
                {
                    "@id": "gnd:115553967"
                }
            ],
            "issued": "1998",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065109-5"
                }
            ],
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}