{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4138680-2",
            "sameAs": "Hyperkinese"
        },
        {
            "@id": "gnd:4525885-5",
            "sameAs": "Aufmerksamkeitsdefizit-Syndrom"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A313179034",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "360 S.",
            "contributor": [
                "Skrodzki, Klaus",
                "Mertens, Krista"
            ],
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:313179034",
                "(ean)9783861451907",
                "(isbn)3861451905",
                "(ppn)313179034"
            ],
            "publisher": "Borgmann",
            "subject": [
                "Child",
                "Attention Deficit Disorder with Hyperactivity",
                "Congresses",
                "(classificationName=rvk)CU 4000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "Adolescent",
                "(classificationName=rvk)DT 7100",
                "(classificationName=rvk)DT 7000",
                "(classificationName=bk, id=106416413)77.37 - Aufmerksamkeit",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=dbn)11"
            ],
            "title": "Hyperaktivit\u00e4t : Aufmerksamkeitsst\u00f6rung oder Kreativit\u00e4tszeichen?",
            "abstract": [
                "Impulsiv, st\u00f6rend, unruhig, unaufmerksam und kaum zu b\u00e4ndigen, das ist das Bild vieler Schulkinder. Auf den ersten Blick scheint klar zu sein, da\u00df es sich um - nach der g\u00e4ngigen Volksmeinung zu sprechen - \"unerzogene und vernachl\u00e4ssigte Kinder\" handelt. Diese oft zu rasch gef\u00e4llte \u00dcberlegung ist ein Trugschlu\u00df. H\u00e4ufig besteht eine Grundst\u00f6rung, die zu solchem Verhalten f\u00fchrt. Der medizinische Krankheitsbegriff \"Hyperaktivit\u00e4t\" oder \"Hyperkinetisches Syndrom\" f\u00fchrt aber in die Irre. Eigentlich liegt eine defizit\u00e4re Selbstkontrolle mit mangelhafter Steuerung der Aufmerksamkeit, \u00fcberschie\u00dfender Impulsivit\u00e4t und nur zum Teil extremer Unruhe vor. Als Folge findet man verst\u00e4rktes St\u00f6rverhalten, unsystematische und langsame Aufgabenl\u00f6sung, Ablenkbarkeit und geringe Frustrationstoleranz. Das Verhalten bereitet Eltern, Erziehern und nicht zuletzt den Kindern und Jugendlichen selbst erhebliche Schwierigkeiten. Die h\u00e4ufig dieses Syndrom begleitenden Teilleistungsst\u00f6rungen, wie z.B. Lese- und Rechtschreibschw\u00e4che, behindern das schulische Weiterkommen. Das Thema \"Hyperaktivit\u00e4t - Aufmerksamkeitsst\u00f6rung oder Kreativit\u00e4tszeichen?\" soll provozieren.",
                "Eine Sammlung von Beitr\u00e4gen eines Fachkongresses, in denen national und international bekannte Wissenschaftler das Reizthema Hyperaktivit\u00e4t aus medizinischer, (sonder-)p\u00e4dagogischer, psychologischer und sportp\u00e4dagogischer Sicht behandeln, \u00fcber neueste Forschungsergebnisse zu den Ursachen von Hyperaktivit\u00e4t bei Kindern berichten und neue Diagnose- und Behandlungsm\u00f6glichkeiten vorstellen. - F\u00fcr Fachleute (P\u00e4dagogen, Sonderp\u00e4dagogen, Erzieher, Therapeuten, Kinder\u00e4rzte, Psychologen), aber auch f\u00fcr betroffene und interessierte Eltern. (3) (LK/DU: Heckmann)"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4525885-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138680-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht012019833.pdf",
            "P60163": "Dortmund"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}