{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115533451",
            "sameAs": "Hertle, Hans-Hermann"
        },
        {
            "@id": "gnd:120950561",
            "sameAs": "Kle\u00dfmann, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:124678025",
            "sameAs": "Jarausch, Konrad"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075770-5",
            "sameAs": "Ost-West-Konflikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4094837-7",
            "sameAs": "Berliner Mauer"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A341883190",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "343 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)341883190",
                "(isbn)3861532646",
                "(isbn13)9783861532644",
                "(firstid)GBV:341883190",
                "(ean)9783861532644"
            ],
            "publisher": "Links",
            "subject": [
                "Berliner Mauer",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "History",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=ddc)943/.155087",
                "(classificationName=ddc)943.155087",
                "Politics and government",
                "(classificationName=rvk)MG 81030",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=bk, id=106413643)89.92 - Ost-West-Verh\u00e4ltnis",
                "Ost-West-Konflikt",
                "Berlin Wall, Berlin, Germany, 1961-1989",
                "(classificationName=loc)DD881",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Germany (East)"
            ],
            "title": "Mauerbau und Mauerfall : Ursachen, Verlauf, Auswirkungen",
            "abstract": "Noch ein Mauerbuch - von Autoren wie u.a. H. Hertel (zuletzt BA 10/99), K. Jarausch (zuletzt BA 3/00) oder P. Bender (zuletzt BA 8/96), von denen bereits gewichtige B\u00fccher zum Thema vorliegen? Aber der Protokollband einer Tagung (2001) renommierter Institutionen aus Potsdam und Washington bietet neben fundierten Res\u00fcmees neue Aspekte und Interpretationen. St\u00e4rker als zuvor wird der Mauerbau in die Konfrontation der Gro\u00dfm\u00e4chte eingebettet (\"Kalter Weltkrieg\"). Das Buch wird so fast auch zum Kompendium nicht nur deutscher, sondern auch weltpolitischer Prozesse von 1945 bis vor allem in die 60er-Jahre. Dank der \u00d6ffnung bislang verschlossener Archive k\u00f6nnen die Historiker aus Europa und den USA neue Dokumente - auch \u00fcber wirtschafts- und gesellschaftspolitische Bilanzen - und teils ungew\u00f6hnliche Denkans\u00e4tze (\"Deutungsmuster\") pr\u00e4sentieren. Diese werden relativ popul\u00e4r vermittelt - mit der Einladung zum Weiterdenken. Im Anhang u.a. umfangreiche wissenschaftliche Fu\u00dfnotenapparate, ein \"annotiertes Personenregister\", eine Chronik der Mauer (bis 1989). - Schon f\u00fcr kleinere regionale Bestandszentren. (2) (Gert Kreusel)",
            "contributor": [
                "gnd:124678025",
                "gnd:120950561",
                "gnd:115533451"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4075770-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/963716751/04",
            "P30128": "Forschungen zur DDR-Gesellschaft",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}