{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10076704-7",
            "sameAs": "Tutzinger Medientage"
        },
        {
            "@id": "gnd:115849807",
            "sameAs": "Cippitelli, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:120684020",
            "sameAs": "Schwanebeck, Axel"
        },
        {
            "@id": "gnd:128932465",
            "sameAs": "Birschel, Annette"
        },
        {
            "@id": "gnd:39863-9",
            "sameAs": "Evangelische Akademie Tutzing"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037877-9",
            "sameAs": "Massenmedien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048744-1",
            "sameAs": "Die Rechte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076374-2",
            "sameAs": "Propaganda"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129521-3",
            "sameAs": "Populismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4308416-3",
            "sameAs": "Internet"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A367416484",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "277 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn)3889273432",
                "(ppn)367416484",
                "(firstid)GBV:367416484",
                "(ean)9783889273437",
                "(ean)9783832943769",
                "(isbn13)9783832943769"
            ],
            "publisher": "Fischer",
            "subject": [
                "Mass media",
                "Propaganda",
                "Tutzing 2003",
                "(classificationName=dbn)28",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=dbn)14",
                "Europe",
                "Europaismus",
                "Congresses",
                "Conservatism",
                "Rechtsradikalismus",
                "Political aspects",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=loc)JC573.2.E85",
                "Populismuse",
                "Internet",
                "Populism",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "(classificationName=dbn)06",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=loksys-fbl)NA 500",
                "Massenmedien",
                "Europa",
                "(classificationName=rvk)MG 15380",
                "Tutzing <2003>",
                "Kongress"
            ],
            "title": "Die neuen Verf\u00fchrer? : Rechtspopulismus und Rechtsextremismus in den Medien ; Dokumentation der 22. Tutzinger Medientage 2003",
            "abstract": "Der Band dokumentiert Vortr\u00e4ge und Statements der Tutzinger Medientage 2003. P\u00e4dagogen, Medienwissenschaftler, Soziologen und Journalisten gehen in ihren Beitr\u00e4gen dem Ph\u00e4nomen des neuen europaweiten Rechtspopulismus (Le Pen, Haider, Fortuyn, Berlusconi), dem Rechtsextremismus im Internet sowie dem Verh\u00e4ltnis von Medien und Rechtsextremismus nach. Wie gef\u00e4hrlich sind diese Tendenzen tats\u00e4chlich? Unter welchen Bedingungen entsteht rechtspopulistisches bzw. rechtsextremistisches Gedankengut und welche Strategien lassen sich dagegen entwickeln? Die meisten Beitr\u00e4ge kommen aus der Praxis, lesen sich entsprechend interessant und anregend und enthalten zum Teil weiterf\u00fchrende Literatur. F\u00fcr den theoretischen \u00dcberbau sorgt ein einf\u00fchrender Text zum Thema Jugendforschung. Der Tagungsband bietet eine aktuelle Zustandsbeschreibung, erg\u00e4nzend zu \u00e4lteren Titeln, etwa von T. Pfeiffer: \"F\u00fcr Volk und Vaterland\" (ID 12/02) (Rechtsextremismus und Medien), \"Haider, Le Pen & Co.\" (BA 1/03) (Rechtspopulisten), F. Decker: \"Der neue Rechtspopulismus\" (BA 6/04) und A. B\u00f6sche: \"Rechtsextremismus im Internet\" (BA 5/02). (2)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:115849807"
                },
                {
                    "@id": "gnd:128932465"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120684020"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:39863-9",
                "gnd:10076704-7"
            ],
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4076374-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037877-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4308416-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048744-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129521-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/367416484.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}