{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10163381-6",
            "sameAs": "Wissenschaftliche Plenarsitzung Grenzenloser Verkehr? Verkehr an Grenzen!"
        },
        {
            "@id": "gnd:118008382",
            "sameAs": "Borchard, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:37457-X",
            "sameAs": "Akademie f\u00fcr Raumforschung und Landesplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4021993-8",
            "sameAs": "Grenzgebiet"
        },
        {
            "@id": "gnd:4158155-6",
            "sameAs": "Grenzverkehr"
        },
        {
            "@id": "gnd:4185904-2",
            "sameAs": "Transitverkehr"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A522044530",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "VII, 127 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst., Kt., Tab.",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:522044530",
                "(ppn)522044530",
                "(isbn)3888380588",
                "(isbn13)9783888380587"
            ],
            "publisher": "Akademie f. Raumforschung u. Landesplanung",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)380",
                "(classificationName=bk, id=106421050)74.75 - Verkehrsplanung, Verkehrspolitik",
                "(classificationName=rvk)RC 20903",
                "Verkehr",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=linsearch:mapping)ver",
                "Grenz\u00fcberschreitender Verkehr",
                "EU-Staaten",
                "Europa",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Deutschland"
            ],
            "title": "Grenzenloser Verkehr? Verkehr an Grenzen!",
            "abstract": [
                "Mit der Wissenschaftlichen Plenarsitzung am 16./17. Juni 2005 in Ravensburg widmete sich die ARL erneut dem Thema des Zusammenwirkens von Verkehrspolitik und Raumordnung. Die Vortr\u00e4ge und Diskussionen dieser Veranstaltung haben sich aus unterschiedlichen Blickwinkeln heraus diesem Thema gen\u00e4hert. Neben der spezifisch verkehrswissenschaftlichen und raumordnerischen Sicht wurde auch die verhaltenswissenschaftliche Perspektive zum Problem der Mobilit\u00e4t an Grenzen vertieft. Der Blick auf ausgew\u00e4hlte Problemsituationen an den hoch belasteten Grenzen, beispielsweise zur Schweiz, zu den Niederlanden und zu Polen, zeigte m\u00f6gliche Wege aus dem Dilemma auf und trug damit zur Versachlichung der vielfach emotional gef\u00fchrten Diskussion bei. Den Abschluss der Vortr\u00e4ge bildeten philosophische Grundsatz\u00fcberlegungen zur Rolle von Grenzen im Kontext des menschlichen Handelns. Im vorliegenden Band werden diese Vortr\u00e4ge und Diskussionen sowie auch die Arbeiten der Preistr\u00e4ger des parallel durchgef\u00fchrten Journalistenwettbewerbs zusammengef\u00fchrt. Mit der Ver\u00f6ffentlichung dieser Tagungsergebnisse und einem zur gleichen Zeit gegr\u00fcndeten Arbeitskreis will die Akademie f\u00fcr Raumforschung und Landesplanung die Diskussion zu zentralen Fragen des Verh\u00e4ltnisses von Raumordnung und Verkehrspolitik voranbringen und der \u00d6ffentlichkeit neue konzeptionelle \u00dcberlegungen vorstellen.",
                "[...] Neben der spezifisch verkehrswissenschaftlichen und raumordnerischen Sicht wurde auch die verhaltenswissenschaftliche Perspektive zum Problem der Mobilit\u00e4t an Grenzen vertieft. Der Blick auf ausgew\u00e4hlte Problemsituationen an den hoch belasteten Grenzen, beispielsweise zur Schweiz, zu den Niederlanden und zu Polen, zeigte m\u00f6gliche Wege aus dem Dilemma auf und trug damit zur Versachlichung der vielfach emotional gef\u00fchrten Diskussion bei. Den Abschluss der Vortr\u00e4ge bildeten philosophische Grundsatz\u00fcberlegungen zur Rolle von Grenzen im Kontext des menschlichen Handelns. Im vorliegenden Band werden diese Vortr\u00e4ge und Diskussionen sowie auch die Arbeiten der Preistr\u00e4ger des parallel durchgef\u00fchrten Journalistenwettbewerbs zusammengef\u00fchrt.[...](Quelle: ARL)"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118008382"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:37457-X",
                "gnd:10163381-6"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4021993-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4185904-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4158155-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz260486280inh.htm",
            "volume": "229",
            "P30128": [
                "Wissenschaftliche Plenarsitzung",
                "Forschungs- und Sitzungsberichte / Akademie f\u00fcr Raumforschung und Landesplanung",
                "Forschungs- und Sitzungsberichte der ARL"
            ],
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}