{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1099300-9",
            "sameAs": "Stiftung Bruno-Kreisky-Archiv"
        },
        {
            "@id": "gnd:139542833",
            "sameAs": "Niederkofler, Heidi"
        },
        {
            "@id": "gnd:16106407-3",
            "sameAs": "Ausstellung Feste.K\u00e4mpfe. 100 Jahre Frauentag"
        },
        {
            "@id": "gnd:2020937-X",
            "sameAs": "\u00d6sterreichisches Museum f\u00fcr Volkskunde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027395-7",
            "sameAs": "Internationaler Frauentag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A644318635",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "342 S.",
            "description": [
                "230 mm x 165 mm",
                "zahlr. Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783854095859",
                "(isbn)3854095856",
                "(firstid)DNB:1009496999",
                "(ppn)644318635"
            ],
            "publisher": "L\u00f6cker",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571285)73.91 - Brauchtum",
                "(classificationName=bk, id=10641612X)71.38 - Soziale Bewegungen",
                "(classificationName=rvk)LB 44160",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412655)71.31 - Geschlechter und ihr Verhalten",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "International Women's Day",
                "(classificationName=ddc)305.42094360904",
                "(classificationName=loc)HQ1603",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=loksys-fbs)PC 5",
                "(classificationName=rvk)MS 3155"
            ],
            "title": "Frauentag! : Erfindung und Karriere einer Tradition ; [Begleitbuch zur Ausstellung \"Feste. K\u00e4mpfe. 100 Jahre Frauentag\", veranstaltet vom Kreisky-Archiv, ... vom 4. M\u00e4rz bis 30. Juni 2011 im \u00d6sterreichischen Museum f\u00fcr Volkskunde, Wien]",
            "abstract": [
                "\"'Frauentag!' ist ein profunder \u00dcberblick \u00fcber die hundertj\u00e4hrige Geschichte des Gedenk- und Kampftages in \u00d6sterreich. Die Autorinnen zeichnen seine Entwicklung nach, stellen politische Akteurinnnen vor und rekonstruieren die Bedeutungen, die diese ihrem Tun gaben. Die Beitr\u00e4ge des Bandes befassen sich mit den Forderungen, die anl\u00e4sslich der Frauentage erhoben wurden, beleuchten die Rituale, die entwickelt, die Traditionen, die angerufen, und die medialen Repr\u00e4sentationen, die erzeugt wurden. Damit stellt 'Frauentag!' auch einen \u00dcberblick \u00fcber 100 Jahre frauenbewegte Geschichte in \u00d6sterreich  bis in die Gegenwart dar, der durch Interviews mit politischen Akteurinnen, eine Dokumentation der Ausstellung 'Feste K\u00e4mpfe, 100 Jahre Frauentag' sowie der Kunstprojekte unter dem Titel 'In Anspruch' erg\u00e4nzt wird. Mit Beitr\u00e4gen von Birgitta Bader-Zaar, Irene Bandhauer-Sch\u00f6ffmann, Hanna Hacker, Gabriella Hauch, Maria Mesner, Heidi Niederkofler und Johanna Zechner, einem Ausstellungskonzept von Simonetta Ferfoglia und Heinrich Pichler sowie Kunstprojekten von Wilfried Gerstel, Lisi Ponger, Stefanie Seibold, Sofie Thorsen und Magda T\u00f3thov\u00e1\"--Publisher's description, back cover",
                "\"Frauentag!\" ist ein profunder \u00dcberblick \u00fcber die hundertj\u00e4hrige Geschichte des Gedenk- und Kampftages in \u00d6sterreich. Die Autorinnen zeichnen seine Entwicklung nach, stellen politische Akteur_innen vor und rekonstruieren die Bedeutungen, die diese ihrem Tun gaben. Die Beitr\u00e4ge des Bandes befassen sich mit den Forderungen, die anl\u00e4sslich der Frauentage erhoben wurden, beleuchten die Rituale, die entwickelt, die Traditionen, die angerufen, und die medialen Repr\u00e4sentationen, die erzeugt wurden. Damit stellt \"Frauentag!\" auch einen \u00dcberblick \u00fcber 100 Jahre frauenbewegte Geschichte in \u00d6sterreich bis in die Gegenwart dar, der durch Interviews mit politischen Akteurinnen, eine Dokumentation der Ausstellung \"Feste.K\u00e4mpfe.100 Jahre Frauentag\" sowie der Kunstprojekte unter dem Titel \"In.Anspruch.Nehmen\" erg\u00e4nzt wird ...  (Quelle: Text Verlagseinband / Verlag)"
            ],
            "contributor": "gnd:139542833",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2020937-X",
                "gnd:16106407-3",
                "gnd:1099300-9"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4027395-7"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1009496999/04",
            "volume": "93",
            "P30128": "Kataloge des \u00d6sterreichischen Museums f\u00fcr Volkskunde",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}