{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1017121885",
            "sameAs": "Dennerlein, Bettina"
        },
        {
            "@id": "gnd:113854161",
            "sameAs": "Baer, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015369-1",
            "sameAs": "Erotik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020548-4",
            "sameAs": "Geschlechterverh\u00e4ltnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033542-2",
            "sameAs": "Kulturelle Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075699-3",
            "sameAs": "Orient"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195493-2",
            "sameAs": "Schleier"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A679192220",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "274 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn)3770552865",
                "(ppn)679192220",
                "(ean)9783770552863",
                "(firstid)DNB:1017617082",
                "(isbn13)9783770552863"
            ],
            "publisher": "Fink",
            "subject": [
                "Muslim women",
                "Hijab (Islamic clothing)",
                "Muslim women in literature",
                "(classificationName=rvk)LC 12000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)LB 57000",
                "Veils",
                "East and West",
                "Veils in art",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106412655)71.31 - Geschlechter und ihr Verhalten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)PH 300",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=loc)HQ1170",
                "Orientalism",
                "Muslim women in art",
                "Veils in literature",
                "(classificationName=ddc)303.482182105",
                "(classificationName=rvk)LB 44000",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=rvk)LB 63335"
            ],
            "title": "Verschleierter Orient - entschleierter Okzident? : (Un-)Sichtbarkeit in Politik, Recht, Kunst und Kultur seit dem 19. Jahrhundert ; [... ausgew\u00e4hlte f\u00e4cher\u00fcbergreifende Beitr\u00e4ge der internationalen Tagung zum Thema (3. - 5. Juni 2010, Universit\u00e4t Z\u00fcrich) ...]",
            "abstract": "Seit dem 11. September 2001 ist der Islam zum st\u00e4rksten Feindbild der westlichen Welt geworden. In unserer Bilderpolitik kommen seither immer mehr Metaphern des Ver- und Entschleierns zum Einsatz, um das Eigene vom Fremden abzugrenzen. Der Okzident wird als freiheitlich, offen und transparent dargestellt, w\u00e4hrend der Orient verschleiert erscheint: undemokratisch, r\u00fcckschrittlich, geheimnisvoll und bedrohlich. Diese politische Metaphorik ist geschlechtlich codiert. Die geheimnisvolle Haremsdame oder die unterdr\u00fcckte Orientalin geh\u00f6ren seit der Aufkl\u00e4rung ebenso zu ihrem Repertoire wie Allegorien der Wahrheit, Freiheit und Gleichheit in Bildern nackter Weiblichkeit. \u201eIm Sammelband \"Verschleierter Orient - entschleierter Okzident?\" werden Vorstellungen hinterfragt, die sich seit dem 19. Jahrhundert um den orientalischen Schleier ranken. Beitr\u00e4ge aus \u00c4gypten und Iran erg\u00e4nzen die westeurop\u00e4ische Perspektive der wissenschaftlichen Beitr\u00e4ge... Den Texten liegt eine interdisziplin\u00e4re Tagung an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich aus dem Jahr 2010 zugrunde, bei der Kunstwissenschaftler, Religions- und Islamwissenschaftler, Geschichts-, Literatur- und Rechtswissenschaftler diskutierten. Im jetzt erschienenen Sammelband wird deutlich, dass der Aufstieg des Kopftuchs zum \"Superzeichen islamischer Kultur\" oftmals \u00fcber kulturelle Fantasien verlief, die mit der Lebensrealit\u00e4t der dargestellten Muslime wenig gemein hatten. Die f\u00fcr die westeurop\u00e4ische Rezeption einflussreiche Malerei des Orientalismus etwa gab den Betrachtern zu sehen, was der K\u00fcnstler selbst nie zu Gesicht bekommen hatte... Seit dem 11. September 2001 und dem \"Krieg gegen den Terror\" ist der Islam zu einem zentralen Feindbild des Westens aufgestiegen. Das Buch \"Verschleierter Orient - entschleierter Okzident?\" zeigt u.a. mithilfe zahlreicher Abbildungen von Kunstwerken, wie in diesem Feindbild Vorstellungen des \"Orients\" nachwirken, die sich im Europa des 19. Jahrhunderts herauskristallisiert haben... Ein wichtiges, aufkl\u00e4rendes, lesenswertes Buch\u201c (dradio.de)",
            "contributor": [
                "gnd:1017121885",
                "gnd:113854161"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015369-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020548-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4195493-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033542-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1017617082/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}