{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4043183-6",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192232-3",
            "sameAs": "Soziale Differenzierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A728969971",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "268 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Imhof, Kurt",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)728969971",
                "(doi)10.1007/978-3-658-00348-7",
                "(isbn13)9783658003470",
                "(firstid)BVB:BV040508910",
                "(isbn13)9783658003487"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)AP 14000",
                "(classificationName=loc)P87-96",
                "(classificationName=rvk)AP 11500",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=ddc)600"
            ],
            "title": "Stratifizierte und segmentierte \u00d6ffentlichkeit",
            "abstract": "Gegen die selbstverschuldete Unm\u00fcndigkeit einer zu stark auf funktionale Differenzierung beschr\u00e4nkte Sozialwissenschaft gilt es, die klassische Trias der Differenzierung mit Bezug auf die Leistungsfunktionen der politischen \u00d6ffentlichkeit in der Demokratie wieder zur Diskussion zu bringen: Dabei wird klar, dass die \u00f6konomische Globalisierung, die politische Transnationalisierung und die Segmentierungen in den Zentrumsgesellschaften - neben der Ausdifferenzierung eines eigenlogischen Mediensystems seit dem Ende des Kalten Krieges - die Leistungsfunktionen der politischen \u00d6ffentlichkeit und dami",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043183-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4192232-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1027419844/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-00348-7",
            "P30128": "Mediensymposium",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}