{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115435433",
            "sameAs": "Asbach, Olaf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039827-4",
            "sameAs": "Moderne"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A780971108",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "291 S.",
            "description": [
                "230 mm x 155 mm, 432 g",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783865253590",
                "(ean)9783865253590",
                "(firstid)DNB:104831362X",
                "(ppn)780971108"
            ],
            "publisher": "Wehrhahn",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NO 1200",
                "(classificationName=ddc)940.25",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=rvk)NN 4500",
                "(classificationName=rvk)NN 4400",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181570963)15.35 - Europ\u00e4ische Geschichte 1789-1815",
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)NK 1600",
                "Geschichte 1700-1799",
                "(classificationName=ddc-dbn)940"
            ],
            "title": "Europa und die Moderne im langen 18. Jahrhundert",
            "abstract": "Lange Zeit schien festzustehen, dass wesentliche Errungenschaften und Irrwege der modernen Gesellschaft ihren Ausgang im Zeitalter der europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung genommen haben. In j\u00fcngerer Vergangenheit wird demgegen\u00fcber die historische wie auch die normative Exzeptionalit\u00e4t dieser vermeintlich \u203aeurop\u00e4ischen\u2039 Moderne in Frage gestellt. Aus der Perspektive neuer \u2013 oder wiederentdeckter \u2013 global ausgerichteter Ans\u00e4tze werden Europa, Aufkl\u00e4rung und Moderne gleichsam \u203aprovinzialisiert\u2039, wodurch ihre Bedeutung und Relevanz teilweise in anderem Licht erscheint. Im vorliegenden Band beleuchten Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus verschiedenen L\u00e4ndern und unterschiedlichen Disziplinen die Frage nach der \u203aEurop\u00e4izit\u00e4t\u2039 der Moderne und der \u203aModernit\u00e4t\u2039 Europas im Jahrhundert der Aufkl\u00e4rung. Sie untersuchen die Selbstverst\u00e4ndnisse und Weltbilder der Protagonisten der Aufkl\u00e4rung, diskutieren zentrale Konzepte, Normen und Institutionen, die mit der europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung und der Moderne verbunden werden, und gehen den Repr\u00e4sentationsweisen nach, mittels derer Vorstellungen von \u203aEuropa\u2039 im Verh\u00e4ltnis zur au\u00dfereurop\u00e4ischen Welt konstruiert und verbreitet wurden, die zum Teil bis in die Gegenwart nachwirken. \u201eFraglos tr\u00e4gt dieser aus einer Hamburger Konferenz hervorgegangene Band zur notwendigen \u2013 und seit einigen Jahren verst\u00e4rkt betriebenen \u2013 Dekonstruktion der selbstverst\u00e4ndlichen Verkn\u00fcpfung von \u201eEuropa\u201c und \u201eModerne\u201c bei \u2013 es ist jedoch eine Dekonstruktion mit Ma\u00df, die das Band zwischen beiden lockert, aber nicht zerrei\u00dft, es vielmehr auf seine Art und Konsistenz pr\u00fcft. Methodologisch beweisen die Autoren, dass ein solches Vorhaben auch ohne dezidiert postkoloniale oder globalgeschichtliche Ans\u00e4tze gelingen kann \u2013 was aber nicht hei\u00dft, dass eine st\u00e4rkere Einbindung dieser Str\u00f6mungen nicht von Gewinn gewesen w\u00e4re und insbesondere den theoretischen Zugang zu dem Themenkomplex sch\u00e4rfer konturiert h\u00e4tte. So ist J\u00fcrgen Habermas wohl noch immer darin zustimmen, dass die Moderne als unvollendetes Projekt zu betrachten ist. Was sie f\u00fcr das Europa der Aufkl\u00e4rung bedeutete, verhandelt dieses Buch neu, aber keineswegs abschlie\u00dfend\u201c (literaturkritik.de)",
            "contributor": "gnd:115435433",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4039827-4"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004945C440AB754A249C1257DE7002CE22F.pdf",
            "volume": "2",
            "P30128": "Europa und Moderne",
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}