{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123886392",
            "sameAs": "Rittelmeyer, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033637-2",
            "sameAs": "Kunsterziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040890-5",
            "sameAs": "Musische Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069468-9",
            "sameAs": "Bildungstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078384-4",
            "sameAs": "Transfer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126991-3",
            "sameAs": "Theaterp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A88373592X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "122 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme, Illustrationen",
                "21 cm, 230 g"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783898966740",
                "(isbn)3898966747",
                "(ppn)88373592X",
                "(ean)9783898966740",
                "(firstid)GBV:88373592X"
            ],
            "publisher": "ATHENA",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DG 9000",
                "(classificationName=dbn)370#DNB",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=bk, id=106403044)08.41 - \u00c4sthetik",
                "(classificationName=bk, id=106414542)80.48 - \u00c4sthetische Erziehung",
                "(classificationName=dbn)700#DNB",
                "(classificationName=rvk)DP 6600",
                "(classificationName=ddc)700.71"
            ],
            "title": "Warum und wozu \u00e4sthetische Bildung? : \u00fcber Transferwirkungen k\u00fcnstlerischer T\u00e4tigkeiten : ein Forschungs\u00fcberblick",
            "abstract": "In der didaktischen Fachliteratur wie in Rahmenrichtlinien oder Kerncurricula werden f\u00fcr k\u00fcnstlerische Schulf\u00e4cher Lernziele genannt, die \u00fcber \u00e4sthetische Erfahrungen weit hinausgehen: Musik, bildende Kunst, Theater und Tanz sollen die Erlebnisf\u00e4higkeit schulen und Wertvorstellungen sowie das Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen in andere Menschen f\u00f6rdern, sie sollen die Wahrnehmungs- und Ausdrucksf\u00e4higkeiten entwickeln sowie Kreativit\u00e4t und Gemeinschaftsgeist anregen. -  - Zu fragen ist jedoch, ob derartige Ziele tats\u00e4chlich erreicht werden. Zu dieser Frage gibt es inzwischen eine umfangreiche internationale Forschung, \u00fcber die hier erstmals zusammenfassend berichtet wird. - In einer Zeit, in der k\u00fcnstlerische Schulf\u00e4cher zunehmend zugunsten mathematisch-naturwissenschaftlicher und sprachbezogener Kompetenzen an den Rand gedr\u00e4ngt werden, ist diese Forschung von erheblicher Bedeutung f\u00fcr eine Rehabilitierung \u00e4sthetischer Bildung. Dass allerdings die bildende Wirkung \u00e4sthetischer T\u00e4tigkeiten nicht auf solche Transferwirkungen beschr\u00e4nkt ist, wird an Beispielen ebenfalls verdeutlicht.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:123886392",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://d-nb.info/1122577516/04",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033637-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126991-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078384-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4040890-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069468-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1122577516/04",
            "volume": "Band 15",
            "P30128": "P\u00e4dagogik: Perspektiven und Theorien",
            "P60163": "Oberhausen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}