{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1035151987",
            "sameAs": "Suhr, Elke"
        },
        {
            "@id": "gnd:12052421X",
            "sameAs": "Boldt, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002716-8",
            "sameAs": "Arbeitslager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014622-4",
            "sameAs": "Landkreis Emsland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032352-3",
            "sameAs": "Konzentrationslager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033130-1",
            "sameAs": "Kriegsgefangenenlager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4243878-0",
            "sameAs": "Straflager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4243879-2",
            "sameAs": "Lager (Unterkunft)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A074861913",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "76 S.",
            "description": "Ill., Kt.",
            "identifier": [
                "(isbn)3814201256",
                "(firstid)GBV:074861913",
                "(ppn)074861913"
            ],
            "publisher": "bis, Bibl.- und Informationssystem der Univ. Oldenburg",
            "subject": [
                "Concentration camps",
                "Prisoners and prisons, German",
                "World War, 1939-1945",
                "Political prisoners",
                "Germany",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "20th century",
                "History",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 182",
                "(classificationName=rvk)NQ 2350",
                "(classificationName=bk, id=181571579)15.51 - Niedersachsen, Bremen",
                "Emsland (Landkreis)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loc)D805.G3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Geschichte 1939-1945"
            ],
            "title": "Lager im Emsland : 1933 - 1945; Geschichte u. Gedenken",
            "abstract": "Im ersten Teil des Bandes skizziert Elke Suhr die Geschichte der Emslandlager - gemeint sind die f\u00fcnfzehn Gefangenenlager, die von den nationalsozialistischen Machthabern in den Jahren 1933 - 1938 zwischen Papenburg und Lingen errichtet und als Konzentrationslager, Strafgefangenenlager und Kriegsgefangenenlager genutzt wurden. Von propagandistischer Bedeutung war die Emslandkultivierung durch Gefangene. Die tats\u00e4chliche wirtschaftliche Bedeutung der zerm\u00fcrbenden Arbeit mit Hacke und Spaten erweist sich bei n\u00e4herer Betrachtung als sehr gering; die Effektivierung durch Maschinen (u.a. Dampfpfl\u00fcge) wurde strikt abgelehnt. Unter den extremen Haftbedingungen bildeten sich bei den Gefangenen besondere Formen der Selbstbehauptung und des Widerstandes heraus, worauf abschlie\u00dfend eingegangen wird. Im zweiten Teil stellt Werner Boldt die Emslandlager als Gegenstand historisch-politischer Bildung dar. 'Bildung an Geschichte gr\u00fcndet sich nicht blo\u00df auf historisches Wissen, sondern enth\u00e4lt auch Momente des Gedenkens'. Und umgekehrt gilt: Zahlreiche Gedenkst\u00e4tten sind heute Bildungsst\u00e4tten, die wissenschaftliche Informationen vermitteln. Von diesen Vorstellungen lie\u00df man sich leiten, als in Papenburg das Dokumentations- und Informationszentrum Emslandlager (DIZ) eingerichtet wurde. Dessen Bildungsziele und Arbeitsm\u00f6glichkeiten werden ausf\u00fchrlich dargelegt. <dt.>",
            "alternative": [
                "Konzentrationslager, Strafgefangenenlager, Kriegsgefangenenlager im Emsland 1933 - 1945",
                "Die Emslandlager als Gegenstand historisch-politischer Bildung",
                "Lager im Emsland 1933-1945 [neunzehnhundertdreiunddrei\u00dfig bis neunzehnhundertf\u00fcnfundvierzig]"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:12052421X",
                "gnd:1035151987"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1985",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4243879-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4243878-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032352-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002716-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033130-1"
                }
            ],
            "volume": "6",
            "P30128": "Kooperation Gewerkschaften - Hochschulen",
            "P60163": "Oldenburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}