{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1053736681",
            "sameAs": "Kammann, Cornelia"
        },
        {
            "@id": "gnd:1132228565",
            "sameAs": "Oermann, Lisa"
        },
        {
            "@id": "gnd:1155838157",
            "sameAs": "Stahlhut, Hanna"
        },
        {
            "@id": "gnd:120487535",
            "sameAs": "Lindmeier, Bettina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001446-0",
            "sameAs": "Alter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006005-6",
            "sameAs": "Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014516-5",
            "sameAs": "Eltern"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124931-8",
            "sameAs": "Mittleres Lebensalter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132300-2",
            "sameAs": "Biografieforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4164473-6",
            "sameAs": "Kognitive St\u00f6rung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1033582123",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (236 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1033582123",
                "(firstid)GBV:1033582123",
                "(isbn13)9783779949596"
            ],
            "publisher": "Beltz Verlagsgruppe",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DT 3100",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "kognitive Beeintr\u00e4chtigungen",
                "(classificationName=ddc)362.40453",
                "Zusammenleben",
                "Biografie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DT 1350",
                "(classificationName=bk, id=106421271)79.00 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Allgemeines"
            ],
            "title": "Biografiearbeit mit einem Lebensbuch : ein Praxisbuch f\u00fcr die Arbeit mit erwachsenen Menschen mit einer kognitiven Beeintr\u00e4chtigung und ihren Familien",
            "abstract": "Der vorliegende Band stellt ein erprobtes, praxisnahes Konzept vor, das erwachsene Menschen mit einer kognitiven Beeintr\u00e4chtigung und ihre Familien unterst\u00fctzt, tragf\u00e4hige Zukunftsperspektiven zu erarbeiten. Sch\u00e4tzungen zufolge lebt in Deutschland \u00fcber die H\u00e4lfte der erwachsenen Menschen mit kognitiver Beeintr\u00e4chtigung gemeinsam mit ihren teilweise bereits hochaltrigen Eltern oder Geschwistern zusammen. Im Spannungsfeld zwischen dem famili\u00e4ren Wunsch nach m\u00f6glichst langfristiger Fortf\u00fchrung des Zusammenlebens und der h\u00e4ufig durch altersbedingte Ver\u00e4nderungen krisenanf\u00e4lligen Lebenssituation stellt sich die Frage nach der Planung und Gestaltung von Gegenwart und Zukunft. Der vorliegende Band stellt ein erprobtes, praxisnahes Konzept vor, das erwachsene Menschen mit einer kognitiven Beeintr\u00e4chtigung und ihre Familien unterst\u00fctzt, tragf\u00e4hige Zukunftsperspektiven zu erarbeiten. Dies geschieht durch die Kombination von biografischer Einzel- und Gruppenarbeit mit einem Lebensbuch. Dabei steht im Mittelpunkt, die W\u00fcnsche und Ziele der einzelnen Familienmitglieder zu achten, keine Schuldzuweisungen auszusprechen und offen zu sein f\u00fcr die berechtigten Auffassungen aller Beteiligten.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1053736681",
                "gnd:1155838157",
                "gnd:120487535",
                "gnd:1132228565"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BEZ"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4001446-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4124931-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4164473-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006005-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4014516-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132300-2"
                }
            ],
            "P30128": "Edition Sozial",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}