{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1189174170",
            "sameAs": "Adam, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:122000943",
            "sameAs": "Schmelzer, Albert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031081-4",
            "sameAs": "Kleinkind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064409-1",
            "sameAs": "Waldorfp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120509-1",
            "sameAs": "Internationaler Vergleich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123440-6",
            "sameAs": "Interkulturelle Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200053-1",
            "sameAs": "Interkulturelle Kompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:7544915-8",
            "sameAs": "Migrationshintergrund"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040151809",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "238 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "23.5 cm x 15.5 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783779960164",
                "(ppn)1040151809",
                "(firstid)DNB:1170256155",
                "(isbn)3779960168",
                "(isbn13)9783779960164"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414895)81.90 - Alternative Schulformen, Privatschulen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=rvk)DD 9511",
                "(classificationName=bk, id=106422618)80.10 - Hauptrichtungen in der P\u00e4dagogik"
            ],
            "title": "Interkulturalit\u00e4t und Waldorfp\u00e4dagogik",
            "abstract": "In Deutschland leben inzwischen etwa 19 Millionen Menschen mit Migrationshintergrund. Besonders die Schulen stehen vor der Herausforderung, die entstandene soziale, sprachliche, kulturelle und religi\u00f6se Heterogenit\u00e4t p\u00e4dagogisch zu gestalten IBM bisher ohne durchschlagenden Erfolg. In diesem Zusammenhang ist auch die Waldorfp\u00e4dagogik gefordert, und der vorliegende Band zeigt die bestehenden Ans\u00e4tze und Potentiale auf. So sind bereits Initiativen entstanden, welche die personale Orientierung der Waldorfp\u00e4dagogik, die auf individuelle F\u00f6rderung zielt, mit dem universellen Ansatz der Salutogenese und dem Anstreben kultureller Vielfalt verbinden. Diese Aspekte bilden auch den Hintergrund f\u00fcr die Internationalit\u00e4t der Waldorfschul- und Waldorfkindergartenbewegung, die inzwischen auf allen Kontinenten pr\u00e4sent ist. (Verlagstext)",
            "contributor": [
                "gnd:122000943",
                "gnd:1189174170"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4064409-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031081-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120509-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123440-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200053-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7544915-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1170256155/04",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}