{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:1054094209",
            "sameAs": "Said, Behnam T."
        },
        {
            "@id": "gnd:123147808",
            "sameAs": "Ibn-L\u0101din, Us\u0101ma 1957-2011"
        },
        {
            "@id": "gnd:4162078-1",
            "sameAs": "Internationaler Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4666782-9",
            "sameAs": "al-Qaida"
        },
        {
            "@id": "gnd:4667841-4",
            "sameAs": "Elfter September"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1018443576",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "239 Seiten",
            "description": "20.5 cm x 12.4 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406725852",
                "(ean)9783406725852",
                "(firstid)DNB:1155318102",
                "(ppn)1018443576",
                "(isbn)3406725856"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ 320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106404644)15.21 - Geschichte gro\u00dfer Gebietsr\u00e4ume",
                "Internationaler Terrorismus",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "(classificationName=rvk)NQ 8810",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=loksys-fbs)FF 255",
                "al-Qaida",
                "(classificationName=rvk)MC 9100",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Geschichte Al-Qaidas : Bin Laden, der 11. September und die tausend Fronten des Terrors heute",
            "abstract": "Die Terrororganisation Al-Qaida scheint seit der Abspaltung des \"Islamischen Staats\" der Vergangenheit anzugeh\u00f6ren, doch in Wahrheit f\u00fchrt sie von S\u00fcdasien \u00fcber Nordafrika bis nach Europa einen Krieg an vielen Fronten. Behnam Said erz\u00e4hlt anhand neu erschlossener Dokumente erstmals die ganze Geschichte des geheimen Netzwerks, das seit dem Niedergang des IS zum Auffangbecken f\u00fcr Tausende Dschihadisten geworden ist. Als die afghanischen Mudschaheddin gegen die Sowjetunion k\u00e4mpften, wurden sie nicht nur von den USA unterst\u00fctzt, sondern auch von K\u00e4mpfern aus Saudi Arabien, f\u00fcr die der reiche Unternehmersohn Usama Bin Laden ein Basislager, \"al-qaida\", einrichtete. Den R\u00fcckzug der Russen begriffen sie als ihren Sieg. Nun ging es darum, weitere L\u00e4nder f\u00fcr den wahren Islam zu befreien",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1054094209",
                "gnd:1023902869"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4162078-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4667841-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1155318102/04",
            "volume": "6324",
            "P30128": "C.H. Beck Paperback",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}