{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1032152826",
            "sameAs": "Schr\u00f6der-Kunz, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006292-2",
            "sameAs": "Bev\u00f6lkerungsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045269-4",
            "sameAs": "Personalpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1045545317",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XII, 266 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658240974",
                "(ppn)1045545317",
                "(doi)10.1007/978-3-658-24097-4",
                "(firstid)GBV:1045545317"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Personalpolitik",
                "Arbeitsgestaltung",
                "\u00c4ltere Arbeitskr\u00e4fte",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "Bev\u00f6lkerungsentwicklung",
                "(classificationName=loc)HF5549-5549.5",
                "Betriebliches Gesundheitsmanagement",
                "Human Resource Management",
                "Junge Arbeitskr\u00e4fte",
                "Personalf\u00fchrung",
                "Motivation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Personnel management",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)658.3"
            ],
            "title": "Generationen (gut) f\u00fchren : Altersgerechte Arbeitsgestaltung f\u00fcr alle Mitarbeitergenerationen",
            "abstract": [
                "F\u00fchren in der sich ver\u00e4ndernden Arbeitswelt -- Mitarbeiterf\u00fchrung und -unterst\u00fctzung f\u00fcr jedes Alter -- Verschiedene Alter gut (zusammen)f\u00fchren",
                "In diesem Fachbuch erfahren F\u00fchrungskr\u00e4fte, wie sie Mitarbeiter verschiedener Altersgruppen erfolgreich (zusammen)f\u00fchren k\u00f6nnen. Zun\u00e4chst werden die theoretischen Grundlagen beleuchtet: Was bedeutet es, in einer sich ver\u00e4ndernden Arbeitswelt zu f\u00fchren? Wie k\u00f6nnen F\u00fchrungskr\u00e4fte ihrer Verantwortung gegen\u00fcber sich selbst, aber auch gegen\u00fcber ihren Mitarbeitern gerecht werden; wie k\u00f6nnen sie deren Selbstverantwortung st\u00e4rken? Herzst\u00fcck des Buches sind die vielen praktischen Tipps, wie F\u00fchrungskr\u00e4fte den unterschiedlichen Anforderungen nachkommen k\u00f6nnen, die mit ihren Rollen als Gesundheitsmanager, Coach, Motivator und Konfliktmanager verbunden sind. Anschlie\u00dfend werden die j\u00fcngere, mittlere und \u00e4ltere Mitarbeitergeneration hinsichtlich ihrer Werte, Potenziale, Bed\u00fcrfnisse und Belastungen vorgestellt. Da die Arbeitsf\u00e4higkeit nicht allein vom Alter abh\u00e4ngt, werden zudem auch andere Aspekte betrachtet, wie die Besch\u00e4ftigten gesund, motiviert und kompetent bleiben. Abschlie\u00dfend werden sieben Handlungsfelder f\u00fcr alters- und alternsgerechte F\u00fchrung vorgestellt. Mit vielen Beispielen, Denkanst\u00f6\u00dfen und \u00dcbungen dient dieses Fachbuch als praktischer Leitfaden f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte auf verschiedenen Ebenen. Der Inhalt F\u00fchren in der sich ver\u00e4ndernden Arbeitswelt Mitarbeiterf\u00fchrung und -unterst\u00fctzung f\u00fcr jedes Alter Verschiedene Alter gut (zusammen)f\u00fchren Die Autorin Sabine Schr\u00f6der-Kunz, Diplom-Betriebswirtin und Diplom-Gerontologin, ber\u00e4t seit 2013 Unternehmen zu altersgerechter F\u00fchrung, leitet Schulungen und h\u00e4lt Vortr\u00e4ge zu diesem Thema"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1032152826",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045269-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006292-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-24097-4",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}