{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111201047",
            "sameAs": "Kinsky, Esther"
        },
        {
            "@id": "gnd:11886078X",
            "sameAs": "Bia\u0142oszewski, Miron"
        },
        {
            "@id": "gnd:300755-8",
            "sameAs": "Suhrkamp Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4189143-0",
            "sameAs": "Warschauer Aufstand (1944)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A103640160X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "344 Seiten",
            "description": "Karten",
            "identifier": [
                "(ppn)103640160X",
                "(ean)9783518225080",
                "(isbn13)9783518225080",
                "(firstid)DNB:1169153437"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570343)15.72 - Polen",
                "(classificationName=bk, id=106422928)18.58 - Polnische Sprache und Literatur",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9755",
                "(classificationName=rvk)KP 6565",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Warschauer Aufstand <1944>",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=ddc-dbn)940"
            ],
            "title": "Erinnerungen aus dem Warschauer Aufstand",
            "abstract": "Am 1. August 1944 begann der Aufstand der polnischen Untergrundarmee, um Polen vor der Roten Armee selbst von deutscher Besatzung zu befreien. Der Autor erlebte die grausamen K\u00e4mpfe als Zivilist und beschreibt eindringlich die Leiden der Warschauer Bev\u00f6lkerung. Rezension: Der in Polen bekannte Avantgarde-K\u00fcnstler erlebte 1944 die 63 Tage des Warschauer Aufstands als Zivilist, er war kein K\u00e4mpfer der Aufst\u00e4ndischen. Seine Erinnerungen schrieb er 20 Jahre sp\u00e4ter nieder, sie durften 1970 erscheinen und l\u00f6sten kontroverse Reaktionen aus. 1994 gab es eine deutsche \u00dcbersetzung unter dem Titel \"Nur das, was war\". 2014 konnte eine neue unzensierte, ungegl\u00e4ttete Ausgabe in Warschau erscheinen. Die damalige \u00dcbersetzerin Esther Kinsky hat diese Fassung v\u00f6llig neu \u00fcbersetzt, die nun mit dem neuen, angemesseneren Titel vorliegt. Die Rezension von 1994 ist aber nach wie vor aktuell. - Bialoszewskis Bericht ist absolut subjektiv, schildert das Leiden der Zivilbev\u00f6lkerung eher literarisch, in einer fast expressionistischen Sprache. Er enth\u00e4lt sich jeder Beurteilung des Aufstands und einer politischen-historischen Einordnung. In Deutschland ist der Aufstand trotz des 75. Jahrestages wenig bekannt. Darum vorweg J. Piekalkiewicz: \"Der Kampf um Warschau\" (1994); N. Davies: \"Aufstand der Verlorenen\" (2004); W. Borodziej: \"Der Warschauer Aufstand\" (2001). (3)",
            "alternative": "Pamie\u031ctnik z powstania warszawskiego",
            "contributor": "gnd:111201047",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:11886078X",
                "gnd:300755-8"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4189143-0"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1169153437/04",
            "volume": "Band 1508",
            "P30128": "Bibliothek Suhrkamp",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}