{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:122791460",
            "sameAs": "Meier-Braun, Karl-Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154680-5",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1004892489",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "192 Seiten",
            "description": [
                "21 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783406721106",
                "(ppn)1004892489",
                "(firstid)DNB:1143615239",
                "(isbn13)9783406721106",
                "(isbn13)9783406721649",
                "(isbn)3406721109"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 400",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Refugees",
                "Asylum, Right of",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Germany",
                "(classificationName=bk, id=106412140)74.80 - Demographie",
                "(classificationName=loc)HV640.4.G3",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 242",
                "Emigration and immigration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo"
            ],
            "title": "Schwarzbuch Migration : die dunkle Seite unserer Fl\u00fcchtlingspolitik",
            "abstract": [
                "Wer die politischen Debatten in Deutschland verfolgt, der muss den Eindruck bekommen, als sei die deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik nach wie vor von der Willkommenskultur des Jahres 2015 gepr\u00e4gt. Doch anders als Parteien wie die AfD behaupten, war die damalige Offenheit eine historische Ausnahme. Davor und danach versuchte Deutschland sich abzuschotten - auf Kosten der Fl\u00fcchtlinge und der s\u00fcdeurop\u00e4ischen L\u00e4nder. Karl-Heinz Meier-Braun erinnert an die lange Geschichte der Ausl\u00e4nderdebatten in der Bundesrepublik und zeigt, dass Deutschland schon lange ein Einwanderungsland ist, auch wenn viele das nicht wahrhaben wollen. Damals wie heute versucht die deutsche Politik mit aller Macht, den Fl\u00fcchtlingsstrom zu begrenzen. Dabei nimmt sie vieles in Kauf: schmutzige Deals mit fragw\u00fcrdigen Regimen und brutalen Milizen, immer mehr tote Fl\u00fcchtlinge im Mittelmeer und in der Sahara, eine Aufr\u00fcstung an den Au\u00dfengrenzen der EU, menschenunw\u00fcrdige Zust\u00e4nde in den \u00fcberf\u00fcllten Auffanglagern in Italien und Griechenland, Abschiebungen in Krisenl\u00e4nder sowie eine fortschreitende Aush\u00f6hlung des Asylrechts in Deutschland",
                "\"Fl\u00fcchtlinge sind keine anonyme Masse, sondern Menschen wie Doaa aus Syrien\"; so beginnt Karl-Heinz Meier-Braun sein Buch mit einer Geschichte \u00fcber die tragische Flucht eines jungen M\u00e4dchens. Mit kritischem Blick analysiert und kommentiert der Politikwissenschaftler und Journalist die Fl\u00fcchtlingspolitik Deutschlands. Obwohl das Land sich f\u00fcr seine Willkommenskultur r\u00fchmt, waren die Grenzen 2015 tats\u00e4chlich nur wenige Wochen offen. Dass die Fl\u00fcchtlingskrise haupts\u00e4chlich zum Zwecke der politischen Mobilisierung thematisiert wird, ist f\u00fcr ihn offensichtlich. Wie steht es also um Deutschlands Menschlichkeit? Wie ging das Land historisch mit dem Thema Einwanderung um, wie sieht es heute aus? Nach einer aktuellen Bestandsaufnahme zeigt Meier-Braun, dass Deutschland seit Jahrzehnten ein Einwanderungsland ist. In einem historischen Abriss berichtet er \u00fcber Asyldebatten aus der Vergangenheit. Besonders auch Deutschlands Position im europ\u00e4ischen Kontext spielt in seinem Buch eine wichtige Rolle. Wie Deutschland im Zentrum von einer europ\u00e4ischen Politik der Abschottung profitiert, erl\u00e4utert er im vierten Kapitel. Als Hauptursache f\u00fcr Flucht und Migration verweist er auf das Thema globale Ungleichheit. Er betont vor allem die Vielschichtigkeit von Fluchtursachen. Auch die Mitschuld Deutschlands bleibt dabei nicht unbeachtet. W\u00e4hrend er am Ende die Bundesregierung zur Abkehr von blo\u00dfen Absichtserkl\u00e4rungen ermahnt, appelliert er gleichzeitig an die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, \"die dunklen Seiten der Fl\u00fcchtlingspolitik\" anzuprangern. (ifa)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:122791460",
                "gnd:1023902869"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://beckassets.blob.core.windows.net/product/readingsample/22723518/22723518_leseprobe_schwarzbuch.pdf",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4154680-5"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1143615239/04",
            "volume": "6306",
            "P30128": "C.H. Beck paperback",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}