{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:102029695X",
            "sameAs": "Lange, Dirk G."
        },
        {
            "@id": "gnd:1156946980",
            "sameAs": "Rohloff, Sigur\u00f0ur A."
        },
        {
            "@id": "gnd:124087302",
            "sameAs": "Lange, Dirk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013960-8",
            "sameAs": "Einwanderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046526-3",
            "sameAs": "Politische Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1019882506",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "VII, 242 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Mart\u00ednez Calero, Mercedes",
            "description": [
                "Diagramme",
                "21 cm x 14.8 cm, 331 g"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783658210397",
                "(isbn13)9783658210397",
                "(ppn)1019882506",
                "(doi)10.1007/978-3-658-21040-3",
                "(firstid)DNB:1156866553",
                "(isbn)3658210397"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Deutschland",
                "Social work",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Politische Bildung",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=rvk)MB 2550",
                "Menschenrechte",
                "Sozialer Dienst",
                "Public policy",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Emigration and immigration",
                "Soziale Gerechtigkeit",
                "Migranten",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "B\u00fcrgerbeteiligung",
                "(classificationName=bk, id=106413988)89.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Political science",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "Soziale Integration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412906)79.12 - Soziale Dienste",
                "(classificationName=bk, id=106421956)79.18 - Soziale Arbeit mit Minderheiten",
                "(classificationName=loc)JF1525.P6"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit und Politische Bildung in der Migrationsgesellschaft",
            "abstract": "Vor dem Hintergrund des gesellschaftlichen Wandels durch Migration und der damit einhergehenden Rekonstruktion und Neubewertung von Fragen nach politischer und sozialer Gerechtigkeit haben sowohl Politische Bildung als auch Soziale Arbeit neue Herausforderungen zu bew\u00e4ltigen, welche sich gegenseitig bedingen und eng miteinander verzahnt sind. Soziale Arbeit kommt nicht mehr ohne politische Bildung aus, wenn es im migrationsgesellschaftlichen Kontext um die Vermittlung und Organisation von Teilhabe geht. In den international anerkannten Definitionen hat sich Soziale Arbeit als Grundlage den Prinzipien der Menschenrechte und der sozialen Gerechtigkeit verschrieben. Umgekehrt muss Politische Bildung niedrigschwelliger ansetzen und sich der Praxis und den Settings Sozialer Arbeit bedienen, um die von Teilhabe Ausgegrenzten zu erreichen. Der Band setzt die aktuellen Diskurse und Konzepte beider Fachrichtungen zum Thema Migration in Verbindung und zeigt anhand von gemeinsamen Praxisr\u00e4umen und konkreten Beispielen zukunftsweisende Perspektiven f\u00fcr eine Bew\u00e4ltigung dieser Herausforderung auf. Die Herausgeber Dr. Sigur\u00f0ur A. Rohloff ist Vertretungsprofessor f\u00fcr Sozialwissenschaftliche und soziologische Grundlagen der Sozialen Arbeit an der Fakult\u00e4t Soziale Arbeit und Gesundheit der HAWK Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaft und Kunst Hildesheim/Holzminden/G\u00f6ttingen. Dr. Mercedes Mart\u00ednez Calero ist Lehrbeauftragte an der Hochschule Hannover, Fakult\u00e4t V - Diakonie, Gesundheit und Soziales, Quartiersmanagerin in Laatzen-Mitte und Fachberaterin f\u00fcr Integrations- und Migrationsfragen bei der AWO Region Hannover e.V. Dr. Dirk Lange ist Professor f\u00fcr Didaktik der Politischen Bildung an der Universit\u00e4t Wien und der Leibniz Universit\u00e4t Hannover. Er ist Bundesvorsitzender der Deutschen Vereinigung f\u00fcr Politische Bildung (DVPB)",
            "contributor": [
                "gnd:124087302",
                "gnd:1156946980",
                "gnd:102029695X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4013960-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046526-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/1019882506.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-21040-3",
            "P30128": "B\u00fcrgerbewusstsein",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}