{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1033635480",
            "sameAs": "Zentrum f\u00fcr Milit\u00e4rgeschichte und Sozialwissenschaften der Bundeswehr"
        },
        {
            "@id": "gnd:1139915029",
            "sameAs": "Kriemann, Hans-Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:2032018-8",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik) Bundeswehr"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032571-4",
            "sameAs": "Kosovo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114599-9",
            "sameAs": "Milit\u00e4rischer Einsatz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4547508-8",
            "sameAs": "Kosovo-Krieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1041677278",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "160 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme, Karten",
                "22 cm x 15 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1172151644",
                "(ean)9783150112120",
                "(isbn)3150112125",
                "(isbn13)9783150112120",
                "(ppn)1041677278"
            ],
            "publisher": "Reclam",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MG 91096",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Geschichte 1999",
                "Kriegsgeschichte",
                "Kosovo",
                "Bundesrepublik Jugoslawien (1991/92-2003)",
                "Kriegsverlauf",
                "Milit\u00e4rische Intervention",
                "Verlauf",
                "Krieg",
                "Geschichte",
                "Milit\u00e4rische Operationen",
                "Kosovo-Krieg",
                "Operation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=rvk)NQ 8240",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)VI 180",
                "Humanit\u00e4re Intervention",
                "Nachfolgestaaten Jugoslawiens",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=bk, id=106407783)89.83 - Kriegf\u00fchrung",
                "(classificationName=bk, id=18157165X)15.70 - Balkanstaaten"
            ],
            "title": "Der Kosovokrieg 1999",
            "abstract": "1999 entschied die NATO, in die Auseinandersetzungen zwischen der paramilit\u00e4rischen U\u00c7K, die f\u00fcr die Unabh\u00e4ngigkeit des Kosovo k\u00e4mpfte, und der serbisch-jugoslawischen Armee einzugreifen. Damit wollte sie die Regierung Slobodan Milo\u0161evi\u0107s zum R\u00fcckzug der Armee aus dem Kosovo zwingen. An den Luftschl\u00e4gen der NATO gegen Serbien beteiligte sich auch Deutschland, dessen rot-gr\u00fcne Regierung sich zu dieser milit\u00e4rischen Ma\u00dfnahme mit dem Verweis auf serbische Menschenrechtsverletzungen durchrang. Eine schwierige Entscheidung \u2013 schlie\u00dflich stand nicht nur die Zukunft der krisengesch\u00fcttelten Balkanregion, sondern auch das Selbstverst\u00e4ndnis der Bundeswehr und damit der Bundesrepublik auf dem Spiel. Hans-Peter Kriemann blickt auf die Ereignisse des Jahres 1999 zur\u00fcck und erl\u00e4utert dar\u00fcber hinaus die politischen wie diplomatischen Hintergr\u00fcnde des Kampfeinsatzes.",
            "alternative": "Der Kosovokrieg neunzehnhundertneunundneunzig",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1139915029",
                "gnd:1033635480"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4547508-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114599-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1172151644/04",
            "P30128": "Kriege der Moderne",
            "P60163": "Ditzingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}