{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1037334639",
            "sameAs": "Heupel, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:12887340X",
            "sameAs": "Hermeier, Burghard"
        },
        {
            "@id": "gnd:172074681",
            "sameAs": "Fichtner-Rosada, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002617-6",
            "sameAs": "Arbeitsbeziehungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002641-3",
            "sameAs": "Arbeitsbedingungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002733-8",
            "sameAs": "Arbeitsmarkt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002737-5",
            "sameAs": "Arbeitsmarktpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4318539-3",
            "sameAs": "Sozio\u00f6konomischer Wandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1041329288",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 539 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1041329288",
                "(firstid)GBV:1041329288",
                "(isbn13)9783658233976",
                "(doi)10.1007/978-3-658-23397-6"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QV 020",
                "Management science",
                "Sozialer Wandel",
                "Lohnpolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Zukunft",
                "(classificationName=bk, id=10641478X)85.52 - Arbeitswissenschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Personnel management",
                "Arbeitsorganisation",
                "Deutschland",
                "Diversity Management",
                "(classificationName=bk, id=106402919)71.43 - Technologische Faktoren",
                "Business",
                "Arbeitswelt",
                "Human Resource Management",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=loc)HF5549-5549.5",
                "(classificationName=ddc)658.3",
                "Arbeitszeitgestaltung",
                "Erwerbst\u00e4tigkeit",
                "(classificationName=rvk)QP 410",
                "Qualifikation",
                "(classificationName=rvk)QV 597"
            ],
            "title": "Arbeitswelten der Zukunft : wie die Digitalisierung unsere Arbeitspl\u00e4tze und Arbeitsweisen ver\u00e4ndert",
            "abstract": [
                "Dieses Buch besch\u00e4ftigt sich damit, wie sich die Arbeitswelt in Zukunft ver\u00e4ndern wird, wie diese Ver\u00e4nderungen gestaltet werden k\u00f6nnen und welche Auswirkungen auf Wirtschaft, Verwaltung und Gesellschaft zu erwarten sind. Die Digitale Transformation f\u00fchrt durch technologische Entwicklungen wie Big Data, Internet der Dinge, Robotik und Autonomik nicht nur zu einem Paradigmenwechsel in der industriellen Fertigung, sondern auch zu einer elementaren Ver\u00e4nderung der gesamten Arbeitswelt. Durch die Digitalisierung der einzelnen Prozesse werden alle betrieblichen Leistungsbereiche miteinander verkn\u00fcpft. Die hier vorgestellten Forschungsergebnisse und Handlungsimplikationen spannen den Bogen ausgehend von einer makroperspektivischen Betrachtung hin zu den - auch virtuellen - Arbeitspl\u00e4tzen der Zukunft, bspw. in Dienstleistung, Gesundheit und HR bis zum Generationsmanagement und zur erforderlichen Organisation und Diversit\u00e4t von Arbeitswelten. Der Inhalt Arbeitswelt - eine makroperspektivische Betrachtung Arbeitswelt & Dienstleistung sowie Technik Arbeitspl\u00e4tze der Zukunft Arbeitsplatz & Gesundheit Arbeitsplatz & Generationsmanagement Arbeitsplatz & Organisation sowie Diversity Die Herausgeber Prof. Dr. Burghard Hermeier ist Rektor der FOM Hochschule f\u00fcr Oekonomie & Management und wurde im April 2015 in die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung berufen. Seine Forschungsschwerpunkte liegen in den Bereichen Strategisches Management, Demografischer Wandel und Innovative Personalpolitik. Prof. Dr. Thomas Heupel ist hauptberuflicher Dozent der FOM Hochschule f\u00fcr Oekonomie und Management, Essen, seit 2009 Prorektor f\u00fcr Forschung. Seine Forschungsschwerpunkte liegen in den Feldern Erfolgs- und Kostencontrolling, Automotive Industry Management, demografischer Wandel, \u00f6kologische \u00d6konomie sowie dem Management von KMU. Prof. Dr. Sabine Fichtner-Rosada ist Prorektorin Lehre der FOM Hochschule f\u00fcr Oekonomie & Management. Ihre Forschungsschwerpunkte sind kennzahlengest\u00fctztes Controlling in KMU sowie Bildungscontrolling",
                "Arbeitswelt - eine makroperspektivische Betrachtung -- Arbeitswelt & Dienstleistung sowie Technik -- Arbeitspl\u00e4tze der Zukunft Arbeitsplatz & Gesundheit -- Arbeitsplatz & Generationsmanagement -- Arbeitsplatz & Organisation sowie Diversity"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:172074681",
                "gnd:1037334639",
                "gnd:12887340X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002641-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002733-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002737-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002617-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4318539-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-23397-6",
            "P30128": [
                "FOM-Edition",
                "FOM-Edition, FOM Hochschule f\u00fcr Oekonomie & Management",
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "FOM Hochschule f\u00fcr Oekonomie & Management"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}