{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:139761802",
            "sameAs": "Mayer, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055542-2",
            "sameAs": "Sonderschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074087-0",
            "sameAs": "Legasthenie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074309-3",
            "sameAs": "Logop\u00e4die"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1030029008",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (160 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:510310281",
                "(ppn)1030029008",
                "(isbn13)9783497604678",
                "(ean)9783497604678"
            ],
            "publisher": "Ernst Reinhardt Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Legasthenie",
                "(classificationName=bk, id=181570351)80.60 - Schreibunterricht, Leseunterricht",
                "(classificationName=bk, id=106409972)44.91 - Psychiatrie, Psychopathologie",
                "Sprachheilarbeit",
                "(classificationName=rvk)DT 2100",
                "Lese-Rechtschreib-Schw\u00e4che",
                "(classificationName=ddc)618.9285506",
                "LRS",
                "Lese-Rechtschreibschw\u00e4che",
                "(classificationName=ddc)371.9144",
                "F\u00f6rderung",
                "Sprachtherapie",
                "(classificationName=bk, id=106409514)44.67 - Kinderheilkunde",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines"
            ],
            "title": "Gezielte F\u00f6rderung bei Lese- und Rechtschreibst\u00f6rungen",
            "abstract": "Lese- und Rechtschreibst\u00f6rungen geh\u00f6ren zu den h\u00e4ufigsten Entwicklungsst\u00f6rungen im Kindesalter. LehrerInnen und TherapeutInnen m\u00fcssen \u00fcber Ursachen und spezifische Defizite informiert sein, damit sie die Kinder individuell und zielgerichtet f\u00f6rdern k\u00f6nnen.  Der Autor beschreibt anschaulich und verst\u00e4ndlich die Zusammenh\u00e4nge zwischen der phonologischen Informationsverarbeitung, sprachlichen F\u00e4higkeiten und unterschiedlichen Teilkompetenzen des Lesens und Schreibens.   Die zahlreichen Praxisvorschl\u00e4ge ber\u00fccksichtigen alle Ebenen, die in einem umfassenden Erstleseunterricht an Grund- und F\u00f6rderschulen sowie in der Legasthenietherapie wichtig sind: F\u00f6rderung der phonologischen Bewusstheit, Automatisierung der Graphem-Phonem-Korrespondenzen, Erlernen des phonologischen Rekodierens, Automatisierung der Worterkennung, Leseverst\u00e4ndnis, schriftsprachlicher Ausdruck und Rechtschreibung.    Die Reihe \u201ePraxis der Sprachtherapie und Sprachheilp\u00e4dagogik\u201c wird herausgegeben von Prof. Dr. Manfred Grohnfeldt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:139761802",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SSP"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055542-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074087-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074309-3"
                }
            ],
            "volume": "Band 4",
            "P30128": "Praxis der Sprachtherapie und Sprachheilp\u00e4dagogik",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}