{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:114907776X",
            "sameAs": "Ebner, Julia"
        },
        {
            "@id": "gnd:120023229",
            "sameAs": "Bertram, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:7580659-9",
            "sameAs": "Rechtspopulismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1015967817",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (271 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783806237016",
                "(isbn13)9783806237399",
                "(ppn)1015967817",
                "(firstid)GBV:1015967817"
            ],
            "publisher": "Konrad Theiss Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414143)89.52 - Politische Psychologie, Politische Soziologie",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Electronic books",
                "Right-wing extremists"
            ],
            "title": "Wut : was Islamisten und Rechtsextreme mit uns machen",
            "abstract": "Intro -- [Widmung] -- [Impressum] -- Men\u00c3\u00bc -- Dank -- Vorwort -- Einleitung: In Kontakt -- Extremistische Gruppen von innen -- Du hasst mich, und ich hasse dich -- Das Zeitalter der Wut -- Zu diesem Buch -- 1. Das Ende einer kollektiven Illusion -- Der schiefe Turm von Jenga -- Extremistische Geschichtenerz\u00c3\u00a4hler -- Geschichten von Kriegen -- Kriege der Geschichten -- 2. Der globale dschihadistische Aufstand -- Eine kurze Geschichte islamistischer Ideen -- Die neue islamistische Welle -- 3. Die Renaissance der extremen Rechten -- Eine kurze Geschichte rechtsextremer Ideen -- Die neue rechtsextreme Welle -- 4. Identit\u00c3\u00a4tspolitik -- Aus Angst wird Wut -- Die globale Identit\u00c3\u00a4tskrise -- Opfer und D\u00c3\u00a4monen -- Islamistische Identit\u00c3\u00a4tspolitik -- Rechtsextreme Identit\u00c3\u00a4tspolitik -- 5. Die Medien -- i-Propaganda und #Mobilisierung -- Der #Mossul-Effekt -- Sensationsgier -- Die Wahrnehmungsl\u00c3\u00bccke -- Alternative Fakten -- Fake News -- Im Innern der Blase -- 6. Eskalierende Extreme -- Die zwei Seiten derselben Medaille -- Die sich selbst erf\u00c3\u00bcllende Prophezeiung -- Trumps Geschenk an den IS -- Wie du mir, so ich dir -- 7. Geografie des Hasses -- Die Folgen der Gewaltspirale im Vereinigten K\u00c3\u00b6nigreich -- Identit\u00c3\u00a4tskriege und militanter S\u00c3\u00a4kularismus in Frankreich -- Die Hochburgen von Nazis und Salafisten in Deutschland -- Die Vereinigten Staaten: Wei\u00c3es \u00c3berlegenheitsgef\u00c3\u00bchl und Religionskriege -- 8. Den Teufelskreis durchbrechen -- Wie geht es weiter? -- Die Mitte mobilisieren -- Die Randzonen retten -- Kritisches Denken, Mut und Kreativit\u00c3\u00a4t -- Epilog: Im Auge eines Hass-Sturms -- ANHANG -- Abk\u00c3\u00bcrzungen -- Bewegungen -- Weiterf\u00c3\u00bchrende Literatur -- Anmerkungen -- Register -- [Informationen zum Buch] -- [Informationen zur Autorin]",
            "alternative": "The rage",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120023229"
                }
            ],
            "creator": "gnd:114907776X",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7580659-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                }
            ],
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}