{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131369059",
            "sameAs": "Kaudela-Baum, Stephanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:136719686",
            "sameAs": "Kels, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043774-7",
            "sameAs": "Organisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071081-6",
            "sameAs": "Experte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1041329237",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (X, 464 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-23028-9",
                "(firstid)GBV:1041329237",
                "(ppn)1041329237",
                "(isbn13)9783658230289"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HD28-70",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "F\u00fchrungskr\u00e4fteentwicklung",
                "Bildungswesen",
                "Dienstleistungssektor",
                "Manpower policy",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "\u00d6ffentliche Verwaltung",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "Organisatorischer Wandel",
                "Leadership",
                "Business Strategy/Leadership",
                "(classificationName=ddc)658.4092"
            ],
            "title": "Experten f\u00fchren : Modelle, Ideen und Praktiken f\u00fcr die Organisations- und F\u00fchrungsentwicklung",
            "abstract": [
                "Der Herausgeberband behandelt die Frage, wie sich Spezialisten und Experten in wissensintensiven Organisationen in Anbetracht von Herausforderungen wie Multirationalit\u00e4t, Digitalisierung, \u00d6konomisierung oder Wertewandel wirkungsvoll f\u00fchren lassen. Das Fachbuch zeichnet ein differenziertes und vielschichtiges Bild aktueller F\u00fchrungsherausforderungen und F\u00fchrungsans\u00e4tze in Expertenorganisationen, wie Bildungsinstitutionen, Gesundheitsorganisationen, Beratungs- und Dienstleistungsunternehmen oder \u00f6ffentlicher Verwaltung. Die Autoren beleuchten grundlegende Dimensionen einer gelingenden F\u00fchrung und zeigen M\u00f6glichkeiten zur Gestaltung der Organisations- und F\u00fchrungsentwicklung praxisnah auf. Die Herausgeber entwickeln vor dem Hintergrund der Gastbeitr\u00e4ge, eigener Forschung sowie des heutigen Wissensstands ein integrales Modell, welches die zentralen Ebenen und Ansatzpunkte zur produktiven Gestaltung von F\u00fchrungsbeziehungen zwischen Managern, F\u00fchrungskr\u00e4ften und Experten aufzeigt. Die Stiftung der Schweizerischen Gesellschaft f\u00fcr Organisation und Management SGO unterst\u00fctzte die dieser Publikation zugrunde liegende Studie. Der Inhalt Spannungen und Paradoxien als zentrale Herausforderung und Entwicklungstreiber f\u00fcr die wirksame Gestaltung von F\u00fchrungsbeziehungen in Expertenorganisationen Experten f\u00fchren in Bildungsorganisationen, Gesundheitsorganisationen und Professional Service Organizations Weiterbildung, Kommunikation, Konfliktmanagement, Selbstorganisation und autonomief\u00f6rdernde F\u00fchrung in Expertenorganisationen Synthese und Modell: Experten f\u00fchren. Konstruktive Haltungen, Kompetenzen und Handlungsstrategien entwickeln Die Herausgeber Prof. Dr. Peter Kels ist Professor f\u00fcr HRM, F\u00fchrung und Innovation und stellvertretender Leiter des Competence Center General Management an der Hochschule Luzern - Wirtschaft. Prof. Dr. Stephanie Kaudela-Baum ist Professorin f\u00fcr Innovation und F\u00fchrung sowie Leiterin des Competence Center General Management an der Hochschule Luzern - Wirtschaft",
                "Experten f\u00fchren - eine Einf\u00fchrung -- Einblicke in unterschiedliche F\u00fchrungskontexte -- Experten wirksam f\u00fchren und entwickeln -- Synthese und Modell"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:136719686",
                "gnd:131369059"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043774-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071081-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-23028-9",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "uniscope. Publikationen der SGO Stiftung"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}