{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121277534",
            "sameAs": "Gareis, Sven Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116489-1",
            "sameAs": "Sicherheitspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A102224650X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (350 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte.",
            "identifier": [
                "(ppn)102224650X",
                "(ean)9783838549828",
                "(firstid)BVB:BV044920684",
                "(isbn13)9783838549828",
                "(doi)10.36198/9783838549828"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "NATO",
                "Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr",
                "Lehrbuch",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Deutsche Wiedervereinigung",
                "(classificationName=rvk)MG 15940",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Verteidigungspolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)ML 1500",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Deutschland",
                "Bundeswehreins\u00e4tze",
                "Politik; Politikwissenschaft; Sicherheitspolitik; Au\u00dfenpolitik; Verteidigungspolitik; Diplomatie; Deutschland",
                "Diplomatie",
                "Au\u00dfenpolitik; Vereinte Nationen; NATO; Au\u00dfenpolitik; Internationale Beziehungen; Verteidigungspolitik; Diplomatie; Deutschland; M\u00fcnchner Sicherheitskonferenz; Deutsche Wiedervereinigung; Europ\u00e4ische Union; Irschinger; Bundeswehreins\u00e4tze; Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr; Entwicklungspolitik; Politik; Politikwissenschaft; Politikwissenschaft studieren; Lehrbuch",
                "Politikwissenschaft studieren",
                "Politik 2018-1",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "Irschinger",
                "(classificationName=ddc)327.43",
                "M\u00fcnchner Sicherheitskonferenz",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Entwicklungspolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politikwissenschaft",
                "Internationale Beziehungen",
                "Vereinte Nationen",
                "Politik"
            ],
            "title": "Deutschlands Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik : eine Einf\u00fchrung",
            "abstract": "Das Lehrbuch f\u00fchrt in zw\u00f6lf Kapiteln in die Grundlagen sowie wesentlichen Handlungsfelder der deutschen Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik ein und zeigt Perspektiven zu ihrer Fortentwicklung auf. Es ist so konzipiert, dass jedes Kapitel einen kompakten Zugang zu der behandelten Thematik bietet und durch Literaturverweise, Links und Diskussionsfragen zur vertiefenden Besch\u00e4ftigung anregt. Es wendet sich damit vorrangig an Studierende zur Seminarvorbereitung, ist aber auch f\u00fcr Lehrende bei der Konzeption von entsprechenden Veranstaltungen hilfreich. \"Pflichtlekt\u00fcre... Das lobenswert \u00fcbersichtlich gegliederte Werk f\u00fchrt Studenten so souver\u00e4n wie kompakt in das Thema ein. \" Christian Strobel in Politische Studien",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121277534",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBK",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTB",
                "(collectioncode)GBV-41-UTB-UBRO",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBk"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116489-1"
                }
            ],
            "volume": "2843",
            "isLike": "doi:10.36198/9783838549828",
            "P30128": [
                "utb-studi-e-book",
                "Politikwissenschaft",
                "UTB"
            ],
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}