{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:120307545",
            "sameAs": "Schulz-Nieswandt, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001446-0",
            "sameAs": "Alter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4023796-5",
            "sameAs": "Hauspflege"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032786-3",
            "sameAs": "Krankenhaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044903-8",
            "sameAs": "Patient"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055762-5",
            "sameAs": "Soziales Netzwerk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4174087-7",
            "sameAs": "Pflegepersonal"
        },
        {
            "@id": "gnd:4182947-5",
            "sameAs": "Station\u00e4re Behandlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4582491-5",
            "sameAs": "Entlassungsplanung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1022314378",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (73 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1022314378",
                "(firstid)GBV:1022314378",
                "(doi)10.5771/9783845290041",
                "(isbn13)9783845290041"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "No-Care-Zone",
                "(classificationName=bk, id=106412906)79.12 - Soziale Dienste",
                "Sociology: Methods & Empirical Research",
                "Betreuung",
                "Case Management",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Public Sector & Civil Service",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=bk, id=106409034)44.17 - Station\u00e4res Gesundheitswesen, Krankenhauswesen",
                "Beratung",
                "Kultur- und Wissenssoziologie",
                "(classificationName=ddc)362.14",
                "Daseinsvorsorge",
                "\u00d6ffentliche Wirtschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Netzwerk",
                "Bildungs- und Erziehungssoziologie",
                "Br\u00fcckenbildung",
                "Sozialwirtschaft",
                "Empirische Sozialforschung/ Methoden",
                "Sozialmanagement",
                "Sociology of Education",
                "Social Management",
                "Sociology of Culture & Knowledge",
                "Krankenhausentlassung"
            ],
            "title": "Biberacher \"Unsere Br\u00fccke e.V.\" : Redundanz im bunten Flickenteppich der Beratung, Fallsteuerung und Netzwerkbildung oder Modell der L\u00fcckenschlie\u00dfung?",
            "abstract": "Die Arbeit stellt eine interdisziplin\u00e4re Expertise in Begleitung eines empirischen Mixed-Methods-Design-Projekt angewandter Forschung der Fakult\u00e4t f\u00fcr Pflegewissenschaft in Vallendar, durchgef\u00fchrt von Hermann Brandenburg und Team (im Auftrag des Landes Baden-W\u00fcrttemberg), zur Sicherstellung von Br\u00fcckenfunktion im Krankenhausentlassungsmangement \u00e4lterer Menschen im Rahmen eines lokalen Projekts dar. Es werden sozialrechtliche Schlussfolgerungen gezogen. Krankenhausentlassung gem\u00e4\u00df \u00a7 11 (4) SGB V unter DRG-Bedingungen ist trotz aller Qualit\u00e4tsmanagementma\u00dfnahmen ein Risiko vulnerabler Menschen im h\u00f6heren Alter. Das Thema ist als Transitional Care-Ph\u00e4nomen der No Care-Zonen auch international bekannt. Die Problematik wird in die Diskurs- und Praxisentwicklung von Caring Communities systematisch eingeordnet. Es werden sozialrechtliche Perspektiven er\u00f6rtert. Das Problem ist signifikant evident und durch eine lokaler/regionale Vielfalt \u00e4qui-funktionaler L\u00f6sungen zu bew\u00e4ltigen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:117513-0",
                "gnd:120307545"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NST",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NST"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4182947-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4174087-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032786-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001446-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055762-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4023796-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4044903-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4582491-5"
                }
            ],
            "volume": "Band 27",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845290041",
            "P30128": "Studien zum sozialen Dasein der Person",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}