{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123252601",
            "sameAs": "B\u00f6sch, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:2006624-7",
            "sameAs": "C.H. Beck'sche Verlagsbuchhandlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049680-6",
            "sameAs": "Revolution"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065449-7",
            "sameAs": "Weltpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079158-0",
            "sameAs": "Weltgeschichte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040585213",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "512 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "22 cm, 792 g"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1170798179",
                "(ppn)1040585213",
                "(isbn)3406733085",
                "(isbn13)9783406733086",
                "(ean)9783406733086"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "Weltgeschichte",
                "Geschichte",
                "Geschichte 1979",
                "(classificationName=loc)D848",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Zeitgeschichte",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "Universalgeschichte",
                "(classificationName=rvk)NK 1300",
                "1979",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9077",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Weltherrschaft",
                "Globalgeschichte",
                "Geschichte 1979-"
            ],
            "title": "Zeitenwende 1979 : als die Welt von heute begann",
            "abstract": "Rezension: Frank B\u00f6sch nimmt uns mit auf eine faszinierende Zeitreise zu den Quellen unserer Gegenwart. 1979 gilt als \"das Schl\u00fcsseldatum des 20. Jahrhunderts\" (Peter Sloterdijk) und wird als der \"Beginn der multipolaren Welt von heute\" (Claus Leggewie) bezeichnet. Die iranische Revolution brachte den fundamentalistischen Islam auf die weltpolitische Agenda, w\u00e4hrend der sowjetische Einmarsch in Afghanistan auf die Krisenherde des 21. Jahrhunderts vorauswies. Der Papstbesuch in Polen, der von Millionen gefeiert wurde, beschleunigte den Untergang des Sozialismus. Margaret Thatcher verk\u00fcndete eine neoliberale, die neugegr\u00fcndete gr\u00fcne Partei eine \u00f6kologische Wende. Und die vietnamesischen Boat People konfrontierten die Deutschen erstmals mit weltweiten Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6men. \u201e1979 war das gro\u00dfe Jahr der politischen Krise. Es h\u00e4uften sich die Revolutionen: im Iran, in Gro\u00dfbritannien mit Thatchers neoliberalem Kurs, in Afghanistan mit dem Einfall der sowjetischen Truppen. Waren es nur zuf\u00e4llige Ereignisse? Oder gibt es einen Zusammenhang? Der Historiker Frank B\u00f6sch begreift 1979 als das Schl\u00fcsseljahr f\u00fcr die Gegenwart und beschreibt die Ursachen und Motive hierf\u00fcr\u201c (Platz 8 der Sachbuch-Bestenliste f\u00fcr Februar 2019, Platz 3 der Sachbuch-Bestenliste f\u00fcr M\u00e4rz 2019)",
            "alternative": "1979",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123252601",
                "gnd:2006624-7"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.chbeck.de/boesch-zeitenwende-1979/product/26071725",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049680-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079158-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065449-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1170798179/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}