{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1051917050",
            "sameAs": "De Michele, Fausto"
        },
        {
            "@id": "gnd:1056242175",
            "sameAs": "Weber, Herwig"
        },
        {
            "@id": "gnd:120114690",
            "sameAs": "Martino, Alberto"
        },
        {
            "@id": "gnd:141622040",
            "sameAs": "Kurz, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4052234-9",
            "sameAs": "Schelmenroman"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061418-9",
            "sameAs": "\u00dcbersetzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077640-2",
            "sameAs": "Spanisch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1002278538",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "799 Seiten",
            "description": [
                "1 Portr\u00e4t",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1002278538",
                "(isbn13)9783873204508",
                "(firstid)GBV:1002278538"
            ],
            "publisher": "Verlag Valentin Koerner",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)860",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=loksys-fbl)FP 400",
                "(classificationName=ddc)863.087709",
                "(classificationName=bk, id=106404563)17.94 - Literarische Einfl\u00fcsse und Beziehungen, Rezeption",
                "(classificationName=ddc-dbn)800",
                "(classificationName=ssg)7,34",
                "(classificationName=rvk)GH 1521",
                "(classificationName=bk, id=181571676)17.81 - Epik, Prosa",
                "Geschichte 1555-1753",
                "(classificationName=bk, id=106415514)18.32 - Spanische Literatur",
                "(classificationName=ddc-dbn)830"
            ],
            "title": "Die Verwandlungen des P\u00edcaro : die Rezeption der \"novela picaresca\" im deutschen Sprachraum (1555/1562-1753)",
            "abstract": "Herausgegeben von Fausto de Michele, Andreas Kurz und Herwig Weber zum 80. Geburtstag ihres Lehrers. Die sehr hohe horizontale und vertikale Mobilit\u00e4t, die die fast planetarische Ausdehnung des spanischen Imperiums und die durch die Einfuhr des amerikanischen Goldes und Silbers verursachte Preisrevolution herbeif\u00fchrten, bewirkte die progressive Auf-l\u00f6sung der traditionellen, solidarischen, sicheren und unver\u00e4nderlichen\u201a geschlossenen\u2019 organischen Gemeinschaft und den \u00dcbergang zu der modernen, ausschlie\u00dflich auf finanzielle, wirtschaftliche, \u201aunpers\u00f6nliche\u2019 Beziehungen gegr\u00fcndeten fr\u00fchkapitalistischen \u201aoffenen\u2019 und unsicheren Gesellschaft. Aus diesen radikalen Ver\u00e4nderungen in der Struktur der Gesellschaft und folglich in der subjektiven Wahrnehmung und Vorstellung der sozialen Wirklichkeit, die sich zuerst in Spanien vollzogen und dann sp\u00e4ter mit verschiedenen zeitlichen Abst\u00e4nden in anderen L\u00e4ndern eintraten, ging - wie Alberto Martino in seinen umfangreichen, bahnbrechenden Monographien Il Laza-rillo de Tormes e la sua ricezione in Europa (1554-1753) und Per una sociologia empirica della letteratura del Siglo de Oro sowie in einigen Aufs\u00e4tzen der Verwandlungen des P\u00edcaro bewiesen hat - die novela picaresca hervor und mit ihr entstand der moderne europ\u00e4ische Roman.",
            "alternative": "Le metamorfosi del picaro",
            "contributor": [
                "gnd:1051917050",
                "gnd:141622040",
                "gnd:1056242175"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120114690",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://koernerverlag.de/nichtbibliographische/saectext/saec50.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4052234-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077640-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061418-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/spk/iai/toc/1002278538.pdf",
            "volume": "Band 50",
            "P30128": "Saecvla spiritalia",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}