{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12008581X",
            "sameAs": "Benz, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020832-1",
            "sameAs": "Gewalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026486-5",
            "sameAs": "Ideologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076374-2",
            "sameAs": "Propaganda"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129521-3",
            "sameAs": "Populismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1048191214",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "222 Seiten",
            "description": [
                "19 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783734407949",
                "(ean)9783734407949",
                "(ppn)1048191214",
                "(firstid)GBV:1048191214"
            ],
            "publisher": "Wochenschau Verlag",
            "subject": [
                "Deutschland",
                "Tr\u00e4ger von Ma\u00dfnahmen",
                "Rassismus",
                "Geschichte",
                "Gesellschaft",
                "Antisemitismus",
                "Muslime",
                "Ideologie",
                "Gesellschaftliche Prozesse",
                "Vorurteile",
                "Aufgabentr\u00e4ger",
                "Bedrohungsvorstellungen (Gesellschaft)",
                "Kultur",
                "Entwicklung",
                "Islam",
                "(classificationName=rvk)MS 3530",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 500",
                "Propaganda",
                "Einflussgr\u00f6\u00dfe",
                "Gewaltt\u00e4tigkeit",
                "Roma/Sinti",
                "Soziales Leitbild",
                "Fremdbild",
                "Ethnische Bev\u00f6lkerungsgruppe/Volksgruppe",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Historische Faktoren",
                "Kulturelle Faktoren",
                "Theorie",
                "Rechtsextremismus",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Ideologische Faktoren",
                "Populismus"
            ],
            "title": "Alltagsrassismus : Feindschaft gegen \"Fremde\" und \"Andere\"",
            "abstract": [
                "Klappentext: Der bekannte Zeithistoriker und Antisemitismusforscher Wolfgang Benz erkl\u00e4rt Ph\u00e4nomene des Alltagsrassismus. Das Buch ist lexikalisch aufgebaut, so dass man, je nach Bedarf, einen kurzen \u00dcberblick zu einem konkreten Stichwort findet oder sich das Themengebiet systematisch erschlie\u00dfen kann. Der Autor liefert fundiertes \u00dcberblickswissen in gut verst\u00e4ndlicher Sprache. Neben der fachlichen und historischen Einordnung finden sich Kapitel zu Rassismus als Ideologie, Theorie und Praxis des Rassimus, Parolen und Propaganda, Aktionsfeldern, Akteuren, Orten und Ereignissen, sowie Gruppen und deren Abwertung.",
                "Rezension: Geschichte, Spielarten und Ideologien des Rassismus in der deutschen Gesellschaft. -   Rezension: Der renommierte Zeithistoriker legt ein sehr informatives Kompendium zu den Erscheinungsformen und der Ideologie \"gruppenbezogener Menschenfeindlichkeit\" (Heitmeyer) vor. Er stellt die Strategien der Ausgrenzung der \"Anderen\" und \"Fremden\" ebenso dar, wie die Entstehungsgeschichte unterschiedlicher rassistischer Diskurse wie Antisemitismus oder Ethnopluralismus. Die Ideologien werden an ihren Schl\u00fcsselbegriffen (\"Abendland\"), ihren Phrasen (\"L\u00fcgenpresse\") und ihren Hassobjekten (\"Kopftuchm\u00e4dchen\") kenntlich gemacht. Ein Kapitel widmet sich ausf\u00fchrlich der Geschichte und den wesentlichen Akteuren des rechten Spektrums, von den Altnazis bis zur AfD, von Frey (DVU) zu Kubitschek. Abschliessend wirft der Autor noch einen Blick auf bekannte Exzesse rassistischer Gewalt. - Vom Titel her h\u00e4tte man sich noch eine etwas vertieftere Analyse des tats\u00e4chlich allt\u00e4glichen Rassismus gew\u00fcnscht, der vor allem in Ressentiments oder Abwertung fremder Kulturen zum Ausdruck kommt. Trotzdem ein Grundbestandstitel zur politischen Bildung. (1 S)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:12008581X",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4129521-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020832-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026486-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076374-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1193152372/04",
            "P60163": "Frankfurt/M."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}