{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4033637-2",
            "sameAs": "Kunsterziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125709-1",
            "sameAs": "Kunsttherapie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1009877941",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online Ressource",
            "creator": "Domma, Wolfgang",
            "identifier": [
                "(ppn)1009877941",
                "(isbn13)9783847409540",
                "(ean)9783847409540",
                "(firstid)BSZ:490104541"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "Soziale Arbeit",
                "(classificationName=rvk)CU 8550",
                "(classificationName=ddc)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "p\u00e4dagogische Kunsttherapie",
                "(classificationName=bk, id=106421271)79.00 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Allgemeines",
                "Inklusion",
                "(classificationName=bk, id=106412809)77.80 - Spezielle Intervention",
                "Rehabilitation"
            ],
            "title": "P\u00e4dagogische Kunsttherapie und Soziale Arbeit : Beitr\u00e4ge zur Theorie, Praxis und Forschung",
            "abstract": [
                "Im Ganzen handelt es sich um einen gelungenen Themenband, der aus unterschiedlichen Themenschwerpunkten Zug\u00e4nge und Perspektiven f\u00fcr die P\u00e4dagogische Kunsttherapie bezogen auf die Soziale Arbeit aufzeigt. socialnet, 16.09.2016",
                "Die P\u00e4dagogische Kunsttherapie ist eine Therapieform, die sich mit ihrer kunstp\u00e4dagogischen Ausrichtung und Arbeitsweise seit vielen Jahren in den verschiedenen Praxisfeldern der Sozialen Arbeit bew\u00e4hrt. Die AutorInnen beleuchten die theoretischen und konzeptionellen Korrespondenzen zwischen dieser entwicklungsf\u00f6rdernden und rehabilitativen Kunsttherapie einerseits und einer klinischen wie bildungsorientierten Sozialen Arbeit andererseits."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SSA",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125709-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033637-2"
                }
            ],
            "volume": "27",
            "P30128": [
                "Schriften der KatHO NRW",
                "Schriften der Katholischen Hochschule Nordrhein-Westfalen"
            ],
            "P60163": "Opladen [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}