{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110754808",
            "sameAs": "Heuzeroth, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:117591-9",
            "sameAs": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg, Zentrum f\u00fcr P\u00e4dagogische Berufspraxis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043458-8",
            "sameAs": "Bezirk Oldenburg (Oldenburg)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044067-9",
            "sameAs": "Ostfriesland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A125418558",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "355 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "zahlr. Ill., Faks., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)381420137X",
                "(ppn)125418558",
                "(firstid)GBV:125418558"
            ],
            "publisher": "Dr.- und Verl.-Cooperative",
            "subject": [
                "Verfolgung",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Vernichtung",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "KZ",
                "(classificationName=bk, id=181571579)15.51 - Niedersachsen, Bremen"
            ],
            "title": "Unter der Gewaltherrschaft des Nationalsozialismus : 1933 - 1945 / G\u00fcnter Heuzeroth ; Bd. 2: Verfolgte aus rassischen Gr\u00fcnden : dargestellt an den Ereignissen im Oldenburger Land",
            "abstract": "Das Buch handelt von der Verfolgung und Vernichtung der Juden sowie der Sinti und Roma des Weser-Ems-Raumes in der Zeit des Dritten Reiches. Die Autoren belegen ihre Ergebnisse mit zahlreichen Dokementen und Fotos. Auch die Berichte der Nachgeborenen und \u00dcberlebenden werden in die Betrachtung einbezogen. <dt.>",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:110754808"
                }
            ],
            "creator": "gnd:117591-9",
            "issued": "1985",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4013021-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/860334260/04",
            "P60163": "Osnabr\u00fcck"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}