{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120532972",
            "sameAs": "Schily, Konrad"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061778-6",
            "sameAs": "Universit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:511081-6",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Witten-Herdecke"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A123078970",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "231 Seiten",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3430179580",
                "(ppn)123078970",
                "(firstid)DNB:930260694"
            ],
            "publisher": "ECON Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "Academic freedom",
                "(classificationName=rvk)DM 2000",
                "(classificationName=bk, id=106410830)81.10 - Bildungspolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)AL 28450",
                "University autonomy",
                "(classificationName=loc)LB2331.4",
                "Germany",
                "Hochschulgeschichte",
                "Universities and colleges",
                "(classificationName=ssg)24",
                "Private Ausgaben f\u00fcr Forschung",
                "Bildungsplanung",
                "Hochschulpolitik",
                "(classificationName=rvk)DI 1000",
                "(classificationName=ddc)379.43",
                "Case studies",
                "(classificationName=rvk)AL 18100",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "History",
                "Private Ausgaben f\u00fcr Bildung",
                "Universit\u00e4t Witten/Herdecke",
                "(classificationName=rvk)QX 800",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=rvk)AL 14100"
            ],
            "title": "Der staatlich bewirtschaftete Geist : Wege aus der Bildungskrise",
            "abstract": "Das Buch m\u00f6chte zeigen, da\u00df verantwortete Freiheit, Einsicht und Engagement die zuk\u00fcnftigen Hochschulen pr\u00e4gen m\u00fcssen - und nicht die Privilegien der Unk\u00fcndbarkeit sowie die Fesseln des \u00f6ffentlichen Dienstrechtes. Der Staat kann und soll den Rechtsraum schaffen, in dem sich die Universit\u00e4ten entwickeln k\u00f6nnen. Denken und handeln m\u00fcssen die an der Universit\u00e4t Beteiligten selber, oder anders gesagt: Der vom Staat gebildete Freiraum kann nicht staatlich administriert werden. Am Beispiel der Universit\u00e4t Witten/Herdecke wird dargestellt, wie die gew\u00e4hrte Freiheit in der zuk\u00fcnftigen Hochschulgestaltung Ber\u00fccksichtigung finden kann. Gliederung: Vorwort - Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Bildung - Der gegenw\u00e4rtige Zustand unserer Universit\u00e4ten - Bildung und Bildungsplanung (30 Jahre Bildungskatastrophe - Der staatlich geregelte Hochschulzugang - Demokratie und Elitebildung - Haushalt, Planung und Berichtswesen - Studiengeb\u00fchren? - Studiendauer - Qualit\u00e4t der Lehre) - Eine kurze Geschichte der Universit\u00e4ten in Deutschland - Holzwege? - Auswege - Das Beispiel Witten/Herdecke - Ausblick. (PHF/\u00fcbern.)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120532972",
            "issued": "1993",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4061778-6"
            },
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}