{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131412922",
            "sameAs": "Bielicki, Julian S."
        },
        {
            "@id": "gnd:4047689-3",
            "sameAs": "Psychoanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157236-1",
            "sameAs": "Gewaltt\u00e4ter"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A123301157",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "219 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)123301157",
                "(isbn)3891364792",
                "(firstid)DNB:921564201"
            ],
            "publisher": "Rasch und R\u00f6hring",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 350",
                "(classificationName=ddc)320.5330943",
                "Criminal Psychology",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Germany",
                "Psychological aspects",
                "(classificationName=dbn)11",
                "(classificationName=ddc-dbn)11",
                "(classificationName=loksys-fbs)RO 170",
                "(classificationName=dbn)19",
                "Violence",
                "(classificationName=nlm)WM 460.5.P7",
                "Right and left (Political science)",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=rvk)CW 8500",
                "(classificationName=loksys-fbs)GE 300",
                "Psychoanalysis",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Fascism",
                "(classificationName=loc)HN460.V5",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=rvk)MS 4710"
            ],
            "title": "Der rechtsextreme Gewaltt\u00e4ter : eine Psycho-Analyse",
            "abstract": "Dem rechtsextremen Gewaltt\u00e4ter ist nicht zu helfen. Die Gesellschaft mu\u00df ihn aussperren und \u00e4chten. Er zeigt in der Regel eine zwischen Neurose und Psychose angesiedelte Borderline-St\u00f6rung mit schwach entwickeltem Gewissen, unsteuerbarer Aggressivit\u00e4t und realit\u00e4tsferner Erwartung an die Gesellschaft. Diese lebenslange St\u00f6rung, im Zwiespalt zwischen starker und kalter Mutter und einem schwachen oder abwesenden Vater erworben, ist praktisch nicht therapierbar, weil der rechtsextreme Gewaltt\u00e4ter dazu meist auch noch dumm ist. F\u00fcr diese psychoanalytisch begr\u00fcndete Streitschrift, an manchen Stellen geradezu derb und emotionsgeladen abgefa\u00dft, wird der praktizierende Psychotherapeut Bielicki in Fachkreisen wohl nicht nur Zustimmung ernten. (3) (Detlef Klein)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:131412922",
            "issued": "1993",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157236-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047689-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004673E2A39749D3A1EC1257A8300306D81.pdf",
            "P30128": "Politik und Gesellschaft",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}