{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:142136905",
            "sameAs": "Breitmaier, Isa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4004176-1",
            "sameAs": "Baden-W\u00fcrttemberg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049422-6",
            "sameAs": "Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069341-7",
            "sameAs": "Berufsbildende Schule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126218-9",
            "sameAs": "Qualitatives Interview"
        },
        {
            "@id": "gnd:4199967-8",
            "sameAs": "Schl\u00fcsselqualifikation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4782311-2",
            "sameAs": "Bildungsstandard"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1392064457",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XVIII, 278 S.",
            "description": [
                "210 mm x 147 mm",
                "Ill.,  graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783643106131",
                "(isbn13)9783643106131",
                "(ppn)1392064457",
                "(firstid)DNB:1001081072"
            ],
            "publisher": "LIT",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=loc)BV1470.G3",
                "(classificationName=rvk)BU 3000",
                "Vocational education",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Religious education",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=ddc)268.307124346"
            ],
            "title": "Religionsunterricht an der Berufsschule aus der Perspektive von Ausbilderinnen und Ausbildern",
            "abstract": "Ein kontextueller Religionsunterricht versteht Betriebe, Kammern, Schule, P\u00e4dagogik und Religionsunterricht als Faktoren des gemeinsamen Handelns an Auszubildenden. Dieses Handlungsfeld wird auf der Grundlage des baden-w\u00fcrttembergischen Lehrplans, der seit 2003 an Kompetenzen orientiert ist und die Begleitung der Auszubildenden enth\u00e4lt, in der Studie entfaltet. Im Ergebnis sto\u00dfen \u00fcberfachliche Kompetenzen und die Begleitung durchaus auf Interesse bei Ausbildenden. Die Betriebe selbst arbeiten daran, unterscheiden sich aber in ihrem Bem\u00fchen stark voneinander. Die Studie empfiehlt, Religionslehrkr\u00e4fte als Fachleute f\u00fcr \u00fcberfachliche Kompetenzen an den Schulen zu etablieren, die Kompetenzen systematisch vermitteln und koordinieren und eine Vernetzung auch in au\u00dferschulische Jugendarbeit er\u00f6ffnen. So wird Religionsunterricht zum Qualit\u00e4tsma\u00dfstab f\u00fcr Berufsausbildung.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:142136905",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4199967-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049422-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126218-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4782311-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069341-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1001081072/04",
            "volume": "5",
            "P30128": "Religion und berufliche Bildung",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}