{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121122344",
            "sameAs": "Klueting, Harm"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048946-2",
            "sameAs": "Reformation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136343-7",
            "sameAs": "Konfessionalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1343403065",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "480 S.",
            "description": "Kt.",
            "identifier": [
                "(ppn)1343403065",
                "(firstid)BSZ:273403060",
                "(isbn13)9783534205776"
            ],
            "publisher": "Wiss. Buchges.",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)NN 1500",
                "(classificationName=rvk)NK 1500",
                "Europa",
                "(classificationName=ddc)940.2",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181571560)15.33 - Hoch- und Sp\u00e4tmittelalter",
                "(classificationName=bk, id=181569574)15.34 - Europ\u00e4ische Geschichte 1492-1789",
                "Reformation",
                "(classificationName=bk, id=106403877)11.50 - Kirchengeschichte, Dogmengeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc)274.06",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte 1450-1750",
                "Geschichte 1517-1555",
                "Geschichte 1348-1730"
            ],
            "title": "Das Konfessionelle Zeitalter : Europa zwischen Mittelalter und Moderne; Kirchengeschichte und Allgemeine Geschichte",
            "abstract": "Europa zwischen Renaissance und Aufkl\u00e4rung. Katholische Reform, Reformation, Konfessionsbildung und Drei\u00dfigj\u00e4hriger Krieg - ein ganzes Zeitalter ist von Glaubensfragen und Konfessionalisierung gepr\u00e4gt. Das Buch bietet einen breit angelegten \u00dcberblick \u00fcber das Konfessionelle Zeitalter, seine Vorgeschichte und Auswirkungen auf die europ\u00e4ische Geschichte und \u00fcberwindet nationalgeschichtliche Sichtweisen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121122344",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048946-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4136343-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/534235158.pdf",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}