{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026722-2",
            "sameAs": "Indien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033203-2",
            "sameAs": "Krise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046539-1",
            "sameAs": "Politische Krise"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A147833639",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "157 S",
            "creator": "Bra\u00dfel, Frank",
            "description": [
                "19 cm",
                "Kt"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3801230600",
                "(firstid)GBV:147833639",
                "(ppn)147833639"
            ],
            "publisher": "Dietz",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Gesellschaft",
                "1977-",
                "Hinduism",
                "(classificationName=bk, id=181570661)15.77 - Indischer Subkontinent",
                "Geschichte",
                "Dritte Welt/Entwicklungspolitik",
                "Third World/development policy",
                "Literaturverzeichnis/Bibliographie",
                "ecology",
                "Politische Krise",
                "(classificationName=dbn)16",
                "India",
                "Hinduismus",
                "(classificationName=ddc)320.954/09/045",
                "(classificationName=loc)DS480.853",
                "Indien",
                "Krise",
                "fundamentalism",
                "Politics and government",
                "\u00d6kologie",
                "(classificationName=rvk)MH 14086",
                "(classificationName=dbn)14",
                "bibliography",
                "(classificationName=ssg)6,24",
                "Fundamentalismus"
            ],
            "title": "Gandhis Erben : Indien in der Krise",
            "abstract": [
                "Gemeint ist nicht der Mahatma, sondern Indira und Rajiv, denen der Verfasser (Jahrgang 1958), Leiter des deutschen B\u00fcros der internationalen Menschenrechtsorganisation FIAN, gro\u00dfe Verantwortung f\u00fcr die zunehmenden ethnischen und religi\u00f6sen Konflikte sowie die Brutalisierung der gesellschaftlichen Auseinandersetzungen in Indien zuschreibt. Das Land befindet sich politisch, wirtschaftlich, sozial und kulturell in einer Krise. Bra\u00dfel zeigt Gr\u00fcnde und Auswirkungen dieser Entwicklung auf. Er beschr\u00e4nkt sich nicht auf die Darstellung von Fakten, wobei er nahezu alles behandelt, was Indien in den vergangenen 30 Jahren bewegt hat, sondern leuchtet Hintergr\u00fcnde aus, insbesondere die des \"Hindufundamentalismus\". Wichtige Information, auch f\u00fcr Sch\u00fclerreferate. (1 S) (Christa Chatrath)",
                "Das Indien Indira und Rajiv Gandhis befindet sich politisch, wirtschaftlich, sozial und kulturell in einer Krise. Der Verfasser zeigt (Hinter-)Gr\u00fcnde und Auswirkungen dieser Entwicklung auf. (Christa Chatrath)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4046539-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033203-2"
                }
            ],
            "volume": "60",
            "P30128": "Dietz-Taschenbuch",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}