{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118649779",
            "sameAs": "Apel, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068097-6",
            "sameAs": "Zukunft"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A153588365",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "236 S",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)153588365",
                "(firstid)GBV:153588365",
                "(isbn)3498000462"
            ],
            "publisher": "Rowohlt",
            "subject": [
                "Wirtschaftspolitische Konzeption",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion (EU/EG)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "European Economic Community",
                "Wirtschaftliche Strukturpolitik",
                "Umweltpolitik",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=loc)HC241.2",
                "Sozialpolitik",
                "Entwicklungsperspektive und -tendenz",
                "Gemeinsame Agrarpolitik (EU/EG)",
                "(classificationName=rvk)MK 5100",
                "Verkehrspolitik",
                "Binnenmarkt",
                "Rechtspolitik",
                "Au\u00dfenhandelspolitik",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion",
                "Energiepolitik",
                "Treaty on European Union (1992 February 7)",
                "Wirtschaftliche Integrationspolitik",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Internationaler Wettbewerb",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "Effektivit\u00e4t",
                "(classificationName=dbn)16",
                "Eurozone",
                "Steuerpolitik",
                "Mitwirkung bei internationalem Akteur",
                "Japan",
                "Industriepolitik",
                "Wirtschaftsstruktureller Wandel",
                "Europ\u00e4ischer Binnenmarkt",
                "(classificationName=dbn)17",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 90",
                "Wettbewerbspolitik",
                "Innenpolitik",
                "Technologiepolitik",
                "Internationaler Finanzausgleich",
                "EU-Staaten",
                "Vereinigte Staaten",
                "Forschungs- und Wissenschaftspolitik",
                "Wirtschaftliche Integration",
                "Gemeinsame Politik internationaler Akteure",
                "Wirksamkeit wirtschaftspolitischer Ma\u00dfnahmen",
                "Wirtschaftspolitik",
                "Politischer Entscheidungsprozess",
                "Konzeption",
                "Verteidigungs- und Sicherheitspolitik",
                "Politische Integration"
            ],
            "title": "Der kranke Kolo\u00df : Europa - Reform oder Krise",
            "abstract": [
                "Die Kritik des ehemaligen Finanz- und Verteidigungsministers (Jg. 1932) an der schieflaufenden europ\u00e4ischen Vereinigung enth\u00e4lt zugleich wirtschafts- und w\u00e4hrungspolitische Vorschl\u00e4ge zur Reform der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft. (Elke G\u00fcnther)",
                "Apel, Europabeamter der fr\u00fchen EG-Jahre, sp\u00e4ter Finanz- und Verteidigungsminister, etwas gl\u00fcckloser SPD-Mann und jetzt VWL-Professor in Rostock ist ein besonders kompetenter und ehrlicher Berichterstatter. Als Rechenschaftsbericht waren \"Der Abstieg\" (BA 8/90) und als Systemkritik \"Die deformierte Demokratie\" (BA 8/91) sehr erfolgreich. Hier nun berichtet er von Kompromissen, Fehlentscheidungen, Kungeleien aus allen Politikbereichen unter der zentralen Frage, wie ein Instrumentarium, das bereits bei 6 etwa gleich strukturierten Staaten seine M\u00e4ngel zeigte, bei 12 und bald noch mehr Mitgliedern funktionieren soll. Sein besonderes Augenmerk gilt u.a. dem Gewicht des wiedervereinigten Deutschlands und dem Vertrag von Maastricht (Mogelpackung). Apel bleibt \u00fcberzeugter Europ\u00e4er, bringt allerdings kaum Reformvorschl\u00e4ge. Ausgewogener als B. Bandulet (BA 1/94), thematisch umfassender als G. M\u00fcller: \"Fa\u00df ohne Boden\" (siehe in dieser Nr.). (2) (Elke G\u00fcnther)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118649779",
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4068097-6"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001DDB0EF22245DFE93C125717D002703D9.pdf",
            "P60163": "Reinbek bei Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}