{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:116443-0",
            "sameAs": "Museo del Prado"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037220-0",
            "sameAs": "Malerei"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A153880694",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "256 S",
            "contributor": [
                "Hofmann, Michael",
                "Urbina, Jos\u00e9 Antonio"
            ],
            "description": [
                "28 cm",
                "\u00fcberw. Ill"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)153880694",
                "(isbn)3406383440",
                "(firstid)GBV:153880694"
            ],
            "publisher": "Beck [u.a.]",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106406493)20.00 - Kunstwissenschaften: Allgemeines",
                "(classificationName=dbn)46",
                "(classificationName=dbn)02",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Der Prado Madrid",
            "abstract": "Nach dem Band \u00fcber Alte/Neue Pinakothek (BA 4/95) nun erneut eine Neuausgabe zweier Teilb\u00e4nde zu einem Museum (\"Die spanische Malerei\" und \"Europ\u00e4ische Malerei au\u00dferhalb Spaniens\", beide ID 35/88 unter \"Prado\") in einem Band, jetzt fest gebunden und nur wenig im Preis erh\u00f6ht. Worin au\u00dfer im leicht ge\u00e4nderten Titel und der durchgehenden Seitenz\u00e4hlung - die im Impressum behauptete \u00dcberarbeitung liegen soll, ist mir nicht ersichtlich. Wegen des reichhaltigen farbigen Bildmaterials neben dem in Preis und Umfang vergleichbaren, textlich vorzuziehenden Anton Dieterich (BA 11/92) weiterhin gut einsetzbar. (LK/M: Tornow)",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4037220-0"
            },
            "P30128": "Museen der Welt",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}