{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124555691",
            "sameAs": "Ahlheim, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064037-1",
            "sameAs": "Vorurteil"
        },
        {
            "@id": "gnd:4244141-9",
            "sameAs": "Fremdenfeindlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1606129279",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "478 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:984307869",
                "(ppn)1606129279",
                "(isbn13)9783899743241",
                "(isbn)3899743245",
                "(ean)9783899743241"
            ],
            "publisher": "Wochenschau Verlag",
            "subject": [
                "Ethnozentrismus",
                "Vorurteile",
                "(classificationName=rvk)CV 5500",
                "Einflussgr\u00f6\u00dfe",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "(classificationName=bk, id=106412221)71.61 - Diskriminierung",
                "Erziehungswissenschaft",
                "Soziokultureller Faktor",
                "Feindbild",
                "(classificationName=rvk)MD 6200",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 600",
                "Soziokulturelle Faktoren",
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 280",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Instrumentalisierung",
                "Politische Faktoren",
                "Ideologische Faktoren",
                "Stereotype",
                "Au\u00dferschulische Erziehung",
                "Judenvernichtung",
                "Rechtsextremismus",
                "Individualpsychologie",
                "Gewaltt\u00e4tigkeit",
                "Sozialpsychologie",
                "Fremdenfeindlichkeit",
                "Vorurteil",
                "Zweckentfremdung",
                "Rassismus",
                "Autorit\u00e4re Herrschaft",
                "Gewalt",
                "H\u00f6rfunksendung/Fernsehsendung",
                "Interkulturelle Erziehung",
                "Geschichtsbild",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc)303.385",
                "P\u00e4dagogik",
                "Ideologie",
                "Perzeptionsforschung",
                "Fremdbild",
                "Politik",
                "Sozialisation",
                "Schulerziehung/Schulbildung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Ausl\u00e4nderpolitik",
                "(classificationName=rvk)MR 6400",
                "Deutschland",
                "Antisemitismus",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen"
            ],
            "title": "Die Gewalt des Vorurteils : eine Textsammlung",
            "abstract": "Der Herausgeber versammelt in diesem Reader Grundlagentexte \u00fcber Vorurteile und ihre Wirkung aus 6 Jahrzehnten. Es finden sich neben Aufs\u00e4tzen und Buchausz\u00fcgen aus der etablierten Sozialpsychologie (Allport, Fromm u.a.) auch Texte aus eher entlegenen Forschungsans\u00e4tzen wie der Ethnopsychoanalyse (Erdheim, Parin). Gesonderte Abschnitte befassen sich mit Antisemitismus und Fremdenfeindlichkeit. Das abschliessende Kapitel versammelt Texte zu M\u00f6glichkeiten der Intervention und Pr\u00e4vention, darunter Adornos ber\u00fchmter Aufsatz \"Erziehung nach Auschwitz\". Eine vorz\u00fcgliche Zusammenstellung, in der viel Arbeit steckt. Gut brauchbar auch schon f\u00fcr die Oberstufe. (1 S)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:124555691"
                }
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4064037-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4244141-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz265797152inh.htm",
                "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht015133014.pdf"
            ],
            "volume": "44",
            "P30128": "Reihe Politik und Bildung",
            "P60163": "Schwalbach/Ts."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}