{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12940974X",
            "sameAs": "Frey, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040222-8",
            "sameAs": "Moral"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055891-5",
            "sameAs": "Sozialpsychologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1676319271",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIII, 471 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1676319271",
                "(firstid)KEP:046500715",
                "(doi)10.1007/978-3-662-58742-3",
                "(isbn13)9783662587423"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Psychology",
                "(classificationName=loc)BF1-990",
                "Consciousness",
                "Popular Science in Psychology",
                "Personality.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106413074)77.60 - Sozialpsychologie: Allgemeines",
                "Social psychology.",
                "(classificationName=ddc)150"
            ],
            "title": "Psychologie des Guten und B\u00f6sen : Licht- und Schattenfiguren der Menschheitsgeschichte - Biografien wissenschaftlich beleuchtet",
            "abstract": [
                "Warum gibt es das B\u00f6se in der Welt, das uns zur Verzweiflung bringt? Und warum andererseits das Gute, das die Welt zum Positiven ver\u00e4ndert? Dieses Buch n\u00e4hert sich dem Ph\u00e4nomen von Gut und B\u00f6se in Gestalt ganz konkreter, bekannter Personen der Menschheitsgeschichte und versucht zu erkl\u00e4ren: Warum geh\u00f6ren sie zu den B\u00f6sen oder Guten? Was hat sie gepr\u00e4gt? Was waren Ursachen und Ausl\u00f6ser f\u00fcr ihre Taten? Was bedeutet dies f\u00fcr unsere heutige Zeit? Die Antworten auf diese Fragen werden dabei aus der Wissenschaft und vor allem aus der (Sozial-)Psychologie abgeleitet. Damit liest sich dieses Werk gleichzeitig als lebensnahes Psychologielehrbuch wie auch als Biografie ber\u00fchmter Personen, die uns seit jeher \u2013 im Guten wie im Schlechten \u2013 faszinieren. Der Inhalt 29 Personen und Organisationen, deren Taten als \u201egut\u201c oder \u201eb\u00f6se\u201c charakterisiert werden Erkl\u00e4rungsversuche: Ursachen, die in der Person sowie der sozialen Umgebung liegen Wissenschaftlich fundiert: Stand der Forschung aus Sicht der Psychologie F\u00fcr Praxis und Alltag: Anregungen zur F\u00f6rderung des Positiven und zur Minimierung des Negativen Die Zielgruppen Alle Personen, die in Erziehung, F\u00fchrung oder Politik t\u00e4tig sind, Studierende und Dozierende, die sich in Ausbildung und Lehre mit Werten und der Frage nach Gut und B\u00f6se auseinandersetzen, sowie alle interessierten Laien. Der Herausgeber Dieter Frey ist Professor f\u00fcr Sozialpsychologie an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen. Er ist Autor bzw. Herausgeber zahlreicher Fachpublikationen und Mitglied der Bayerischen Akademie der Wissenschaften sowie Deutscher Psychologie-Preistr\u00e4ger. 1998 wurde er zum deutschen Psychologen des Jahres gew\u00e4hlt. Von 2003 bis 2013 war er Akademischer Leiter der Bayerischen Elite-Akademie und seit 2006 ist er Leiter des LMU-Center for Leadership and People Management",
                "Einleitung, Aufbau und Hintergrund des Buches -- Der Beitrag der wissenschaftlichen Psychologie zur Analyse des Guten und B\u00f6sen -- Zur Entstehung des Guten und des B\u00f6sen: ein psychologisches Entwicklungsmodell -- I Die Psychologie des Guten -- Einf\u00fchrung zur Psychologie des Guten -- Abraham Lincoln -- Willy Brandt -- Nelson Mandela -- Martin Luther King Junior -- Mohandas Gandhi -- Papst Franziskus (Jorge Mario Bergoglio) -- Albert Schweitzer -- Jeanne d\u2019Arc -- Sophie Scholl -- Malala Yousafzai -- Philipp Lahm -- II Die Psychologie des B\u00f6sen -- Einf\u00fchrung zur Psychologie des B\u00f6sen -- Adolf Hitler -- Josef Stalin -- Fidel Castro -- Pol Pot -- Nero -- Iwan IV. -- Adolf Eichmann und Josef Mengele -- Beate Zsch\u00e4pe, Uwe B\u00f6hnhardt und Uwe Mundlos -- Anders Breivik (Fjotolf Hansen) -- Islamischer Staat und weitere radikale Organisationen -- Josef Fritzl -- Jack Unterweger -- Theodore Robert Bundy -- Fritz Haarmann -- Charles Manson -- Bonnie und Clyde -- Pablo Escobar -- Ein Blick auf das Gute und das B\u00f6se aus Sicht der Psychologie und ihrer Nachbardisziplinen -- Nachwort: Die Zukunft des Guten und B\u00f6sen"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:12940974X"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055891-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4040222-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-58742-3",
            "P30128": [
                "Psychology",
                "Springer eBooks"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}