{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129389943",
            "sameAs": "Radebold, Hartmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079167-1",
            "sameAs": "Zweiter Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115667-5",
            "sameAs": "Psychosoziale Versorgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4141482-2",
            "sameAs": "\u00c4lterer Mensch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4361388-3",
            "sameAs": "Posttraumatisches Stresssyndrom"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1616596619",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "276 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(ppn)1616596619",
                "(firstid)BSZ:445774010",
                "(isbn13)9783608945522"
            ],
            "publisher": "Klett-Cotta",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106418432)77.46 - Emotion",
                "(classificationName=rvk)CU 8390",
                "(classificationName=bk, id=106412809)77.80 - Spezielle Intervention",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)150",
                "(classificationName=rvk)CU 3100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung"
            ],
            "title": "Die dunklen Schatten unserer Vergangenheit : Hilfen f\u00fcr Kriegskinder im Alter",
            "abstract": "Fast ein Viertel der deutschen Gesamtbev\u00f6lkerung und ein Drittel aller Erwachsenen sind heute \u00fcber 65 Jahre alt. Alle diese Menschen sind vom Zweiten Weltkrieg und seinen unmittelbaren Nachwirkungen gepr\u00e4gt. Bisher wurden die psychosozialen Folgen der Kriegserfahrungen von Therapeuten, Sozialarbeitern, Pflegern und Seelsorgern zu wenig wahrgenommen. Die Neuauflage enth\u00e4lt ein zus\u00e4tzliches Kapitel \u00fcber Selbsthilfe f\u00fcr Betroffene",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:129389943",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115667-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4361388-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4141482-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079167-1"
                }
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}