{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1027601243",
            "sameAs": "B\u00f6cher, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:1146823525",
            "sameAs": "Tr\u00e4nkner, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076605-6",
            "sameAs": "Regionalentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4639012-1",
            "sameAs": "Governance"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A164757398X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (207S. 20 Abb, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Krott, Max",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)164757398X",
                "(doi)10.1007/978-3-531-91100-7",
                "(isbn13)9783531911007",
                "(firstid)BSZ:301143862"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Regionalplanung",
                "(classificationName=rvk)RC 20915",
                "(classificationName=bk, id=106423525)89.03 - Theorie und Methoden der Politologie",
                "(classificationName=rvk)MD 7600",
                "(classificationName=ddc)307.14120943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=rvk)ZH 9010",
                "(classificationName=ddc)338.943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Entwicklungsplanung",
                "(classificationName=rvk)MG 15990",
                "Governance-Ansatz",
                "Deutschland",
                "(classificationName=loc)HN460 .C6 R44 2008",
                "(classificationName=bk, id=106417029)43.30 - Umweltpolitik",
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=bk, id=106420429)74.71 - Regionalplanung",
                "Selbstverwaltung",
                "(classificationName=bk, id=106417088)89.50 - Politische Prozesse: Allgemeines",
                "Political science",
                "(classificationName=bk, id=106414097)70.03 - Methoden, Techniken und Organisation der sozialwissenschaftlichen Forschung",
                "(classificationName=loc)JA1-92"
            ],
            "title": "Regional Governance und integrierte l\u00e4ndliche Entwicklung : Ergebnisse der Begleitforschung zum Modell- und Demonstrationsvorhaben \"Regionen Aktiv\"",
            "abstract": [
                "Regional Governance wird auch zur Entwicklung l\u00e4ndlicher R\u00e4ume immer mehr als viel versprechendes Konzept angesehen. Mit dem Modell- und Demonstrationsvorhaben Regionen Aktiv - Land gestaltet Zukunft f\u00f6rdert das Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbrauchehrschutz (BMELV) Regional Governance-Prozesse in 18 deutschen Regionen, die eigenverantwortlich l\u00e4ndliche Entwicklungsprozesse in Gang bringen und steuern sollen.Dieser Band stellt mit politikwissenschaftlichen, \u00f6konomischen und raumplanerischen Analysen die wichtigsten Ergebnisse der wissenschaftlichen Begleitforschung zu diesem Bundesmodell- und Demonstrationsvorhaben vor.",
                "Theo Augustin Liebe Leserinnen, liebe Leser, mit dem Wettbewerb 'REGIONEN AKTIV - Land gestaltet Zukunft' erprobte das Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz (BMELV) einen neuen F\u00f6rderansatz mit dem Ziel, die Erfahrungen und F\u00e4h- keiten der Menschen in den l\u00e4ndlichen Regionen zu aktivieren. So k\u00f6nnen sie ihre Region, auf der Basis ihrer speziellen regionalen St\u00e4rken, selbst voranbr- gen statt als passive F\u00f6rdermittelempf\u00e4nger dauerhaft auf Hilfe von au\u00dfen an- wiesen zu sein. In den teilnehmenden Modellregionen sollte ein Prozess in Gang gesetzt werden, der sich in Zukunft selbst tr\u00e4gt und somit zum Vorbild f\u00fcr den gesamten l\u00e4ndlichen Raum und seine Verbindungen zur Stadt wird. Die Zeit ist reif daf\u00fcr, diesen Ansatz st\u00e4rker in die Politik f\u00fcr l\u00e4ndliche R\u00e4ume in Deutschland einzubringen. So kommt z. B. auch die Organisation f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) in ihrem aktuellen Bericht 'Das neue Paradigma f\u00fcr den l\u00e4ndlichen Raum' zu dem Schluss, dass die Landwirtschaft in den meisten Regionen der OECD-Staaten nicht mehr die zentrale Bedeutung f\u00fcr die Entwicklung der l\u00e4ndlichen R\u00e4ume hat. Man kann also durch die F\u00f6rderung der Landwirtschaft allein, so sinnvoll sie aus anderen Gr\u00fcnden auch sein mag, die l\u00e4ndlichen R\u00e4ume nicht voranbringen. Dazu bedarf es stattdessen eines sektor\u00fcbergreifenden und regionalen Ansatzes.  Dr. Michael B\u00f6cher ist wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Professur f\u00fcr Forst- und Naturschutzpolitik der Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen  Prof. Dr. Max Krott ist Leiter der Professur f\u00fcr Forst- und Naturschutzpolitik an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Forstwissenschaften und Wald\u00f6kologie der Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen.  Sebastian Tr\u00e4nkner ist wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Professur f\u00fcr Forst- und Naturschutzpolitik der Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1027601243",
                "gnd:1146823525"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4639012-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076605-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE01034C0C5ED9D078E2EC12574B8002674BB.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91100-7",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}