{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4055864-2",
            "sameAs": "Sozialp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1649752873",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (236S. 6 Abb, digital)",
            "contributor": "Lerche, Ulrike",
            "creator": "Cleppien, Georg",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531923765",
                "(ppn)1649752873",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92376-5",
                "(firstid)BSZ:325488274"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=bk, id=106412868)79.10 - Sozialarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DS 1100",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=rvk)DW 4400",
                "(classificationName=loc)LD4191",
                "(classificationName=rvk)DS 1000",
                "(classificationName=ddc)372",
                "Education",
                "(classificationName=bk, id=106421271)79.00 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)DS 5000",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "(classificationName=rvk)DS 4000",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MS 7850"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit und Medien",
            "abstract": [
                "(Neue) Medien haben einen zentralen Stellenwert in der sozialp\u00e4dagogischen Diskussion. Zu den Aspekten des Aufwachsens in modernen Gesellschaften lassen sich unterschiedliche Zusammenh\u00e4nge von Medien und Sozialp\u00e4dagogik denken. Der Band 'Soziale Arbeit und Medien' greift vier weitere Zusammenh\u00e4nge auf: Medien in der Ausbildung, mediale Pr\u00e4sentation der Sozialp\u00e4dagogik in der \u00d6ffentlichkeit, Medien im Kontext sozialp\u00e4dagogischer Probleme und Medien im praktischen und organisatorischen Arbeitsprozess der Sozialen Arbeit.  Dr. Georg Cleppien hat eine Vertretungsprofessur f\u00fcr Erziehungswissenschaft unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der Sozialp\u00e4dagogik an der Universit\u00e4t Rostock inne.  Ulrike Lerche war Wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut f\u00fcr Allgemeine P\u00e4dagogik und Sozialp\u00e4dagogik an der Universit\u00e4t Rostock und studiert gegenw\u00e4rtig im Zweitstudium Sozialwissenschaften an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin.",
                "(Neue) Medien haben einen zentralen Stellenwert in der sozialp\u00e4dagogischen Diskussion. Zu den Aspekten des Aufwachsens in modernen Gesellschaften lassen sich unterschiedliche Zusammenh\u00e4nge von Medien und Sozialp\u00e4dagogik denken. Der Band 'Soziale Arbeit und Medien' greift vier weitere Zusammenh\u00e4nge auf: Medien in der Ausbildung, mediale Pr\u00e4sentation der Sozialp\u00e4dagogik in der \u00d6ffentlichkeit, Medien im Kontext sozialp\u00e4dagogischer Probleme und Medien im praktischen und organisatorischen Arbeitsprozess der Sozialen Arbeit."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055864-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/990847446/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92376-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}