{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109449630",
            "sameAs": "Sesink, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:115545697",
            "sameAs": "Fromme, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069468-9",
            "sameAs": "Bildungstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074659-8",
            "sameAs": "Medienp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:7610872-7",
            "sameAs": "Medientheorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A164721291X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (170S. 10 Abb, digital)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:285788892",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90971-4",
                "(isbn13)9783531909714",
                "(ppn)164721291X"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)AP 13550",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)DW 4000",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "(classificationName=loc)LB3044",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)302.23071",
                "Education"
            ],
            "title": "P\u00e4dagogische Medientheorie",
            "abstract": [
                "Die Medienp\u00e4dagogik hat sich in den vergangenen Jahren als wissenschaftliche (Teil-) Disziplin zunehmend ausdifferenziert und dabei auch einen eigenen 'Theoriediskurs' begonnen. Dieser Band b\u00fcndelt relevante Beitr\u00e4ge mit dem Ziel der Reflexion theoretischer Grundlagen der Medienp\u00e4dagogik. Die Autoren greifen dazu zentrale Theorien und Diskurse aus den Sozial-, Geistes- und Kulturwissenschaften auf und gehen der Frage nach, inwieweit sie helfen k\u00f6nnen, p\u00e4dagogisch und bildungstheoretisch relevante Ph\u00e4nomene der sich wandelnden Medienwelt besser zu verstehen.  Johannes Fromme ist Professor f\u00fcr Erziehungswissenschaftliche Medienforschung an der Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg.  Prof. Dr. Werner Sesink vertritt das Fachgebiet Allgemeine P\u00e4dagogik mit dem Schwerpunkt Bildung und Technik an der TU Darmstadt.",
                "Die Medienp\u00e4dagogik hat sich in den vergangenen Jahren als wissenschaftliche (Teil-) Disziplin zunehmend ausdifferenziert und dabei auch einen eigenen \"Theoriediskurs\" begonnen. Dieser Band b\u00fcndelt relevante Beitr\u00e4ge mit dem Ziel der Reflexion theoretischer Grundlagen der Medienp\u00e4dagogik. Die Autoren greifen dazu zentrale Theorien und Diskurse aus den Sozial-, Geistes- und Kulturwissenschaften auf und gehen der Frage nach, inwieweit sie helfen k\u00f6nnen, p\u00e4dagogisch und bildungstheoretisch relevante Ph\u00e4nomene der sich wandelnden Medienwelt besser zu verstehen."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:109449630",
                "gnd:115545697"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7610872-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074659-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069468-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz274677849inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90971-4",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}