{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1286532809",
            "sameAs": "Jonas, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:134130898",
            "sameAs": "Heinz, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:170972046",
            "sameAs": "Mittag, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056784-9",
            "sameAs": "Stadtverwaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125455-7",
            "sameAs": "Verwaltungsaufgaben"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1627517626",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "181 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Lorke, Vera",
            "description": "Diagramme, Karten",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783881184137",
                "(isbn13)9783881184199",
                "(firstid)BSZ:255522045",
                "(isbn)3881184198",
                "(ppn)1627517626"
            ],
            "publisher": "Dt. Inst. f\u00fcr Urbanistik",
            "subject": [
                "Geschichte 1997-2005",
                "EU/EG sowie Mitgliedsl\u00e4nder",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Transnationale Beziehungen/Bewegungen",
                "(classificationName=bk, id=106417517)88.60 - Politische Ma\u00dfnahmen",
                "(classificationName=rvk)RC 25609",
                "(classificationName=rvk)ZH 9310",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=bk, id=106418319)88.13 - Kommunalverwaltung",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc)307.76094"
            ],
            "title": "EU-Aktivit\u00e4ten deutscher St\u00e4dte und Gemeinden",
            "abstract": "Zwischen der Europ\u00e4ischen Union einerseits und den St\u00e4dten und Gemeinden andererseits bestehen vielf\u00e4ltige Beziehungen. Waren diese zun\u00e4chst vor allem durch die kommunalrelevanten F\u00f6rderprogramme und F\u00f6rdermittel der EU gepr\u00e4gt, so werden inzwischen auch EU-Rechtssetzungen - wie Verordnungen und Richtlinien - immer mehr auf der kommunalen Ebene sp\u00fcrbar. Gleichzeitig wird die Frage, ob und in welcher Form die St\u00e4dte ihren Einfluss auf den Willensbildungs- und Entscheidungsprozess der EU und ihrer Organe verst\u00e4rken k\u00f6nnen, immer  deutlicher artikuliert. Aufschluss \u00fcber den aktuellen Stand kommunaler EU-Aktivit\u00e4ten geben die dargestellten Ergebnisse einer in 120 ausgew\u00e4hlten deutschen St\u00e4dten im Herbst 2005 durchgef\u00fchrten Umfrage. Dabei geht es nicht nur um die Darstellung der einschl\u00e4gigen personellen und organisatorischen  Zust\u00e4ndigkeiten und der kommunalen Erfahrungen mit der Akquisition und Inanspruchnahme von EU-F\u00f6rdermitteln, sondern auch um eine kritische Bewertung der aktuellen Situation. Abgeschlossen wird die Studie mit einer Reihe von Verbesserungsvorschl\u00e4gen f\u00fcr die k\u00fcnftige kommunale Europa-Arbeit.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1286532809",
                "gnd:134130898",
                "gnd:170972046"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4056784-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125455-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht014787696.pdf",
            "volume": "2006,5",
            "P30128": "Materialien / Deutsches Institut f\u00fcr Urbanistik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}