{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122106385",
            "sameAs": "Benz, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:123832462",
            "sameAs": "Peter-Koop, Andrea"
        },
        {
            "@id": "gnd:131656058",
            "sameAs": "Gr\u00fc\u00dfing, Meike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030581-8",
            "sameAs": "Kindergarten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037949-8",
            "sameAs": "Mathematikunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064016-4",
            "sameAs": "Vorschulerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151987-5",
            "sameAs": "Elementarbereich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4217673-6",
            "sameAs": "Kind (3-8 Jahre)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653255196",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIII, 355 S. 84 Abb., 58 Abb. in Farbe, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1653255196",
                "(doi)10.1007/978-3-8274-2633-8",
                "(firstid)BSZ:417091567",
                "(isbn13)9783827426338"
            ],
            "publisher": "Springer Spektrum",
            "subject": [
                "Mathematics\u2014Study and teaching .",
                "(classificationName=bk, id=106408488)31.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=msc)97C30",
                "(classificationName=msc)97D10",
                "(classificationName=bk, id=106416286)81.74 - Grundschule, Primarstufe",
                "(classificationName=loc)QA1-939",
                "(classificationName=linsearch:mapping)mat",
                "(classificationName=msc)*97-02",
                "Mathematics",
                "(classificationName=ddc)510",
                "(classificationName=ddc)372.7044",
                "(classificationName=rvk)DP 4400",
                "(classificationName=rvk)SM 690",
                "(classificationName=rvk)SM 670",
                "(classificationName=msc)00A35",
                "(classificationName=rvk)SM 790",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Fr\u00fche mathematische Bildung : Mathematiklernen der Drei- bis Achtj\u00e4hrigen",
            "abstract": [
                "TEIL I: Bedeutung und Konzepte fr\u00fcher mathematischer Bildung -- Bedeutung und Herausforderungen fr\u00fcher mathematischer Bildung -- Spielen, Lernen, F\u00f6rdern -- Diagnose- und F\u00f6rderkonzepte -- TEIL II: Inhalte und Prozesse fr\u00fcher mathematischer Bildung -- Zahlen und Operationen -- Raum und Form -- Gr\u00f6\u00dfen und Messen -- Daten, H\u00e4ufigkeit und Wahrscheinlichkeit -- Muster und Strukturen -- Prozessbezogene Kompetenzen.",
                "Kinder erwerben die Grundlagen f\u00fcr gelingende mathematische Bildungsprozesse bereits im Elementarbereich. Dabei ben\u00f6tigen sie in unterschiedlichem Ma\u00df und Umfang Unterst\u00fctzung und Anregung. Die gezielte Beobachtung, Begleitung und Gestaltung fr\u00fchkindlichen mathematischen Lernens ist somit eine wichtige und durchaus herausfordernde Aufgabe f\u00fcr alle, die an fr\u00fchen mathematischen Bildungsprozessen beteiligt sind. Dieses Buch zeichnet sich dadurch aus, dass es systematisch die entwicklungspsychologischen, elementarp\u00e4dagogischen, fachlichen und fachdidaktischen Perspektiven auf die fr\u00fche Bildung zusammenf\u00fchrt und erl\u00e4utert. Des Weiteren werden zahlreiche Anregungen f\u00fcr die Umsetzung in der Praxis entfaltet und anhand von Materialien konkretisiert. Lehrkr\u00e4fte an Fach- und Hochschulen finden neben zentralen theoretischen Grundlagen f\u00fcr die Aus- und Weiterbildung konkrete Ideen f\u00fcr die Seminargestaltung. Studierenden und p\u00e4dagogischen Fachkr\u00e4ften liefert der Band Hintergrundwissen f\u00fcr die p\u00e4dagogische Arbeit. Mit Blick auf den Primarbereich werden f\u00fcr Grundschullehrkr\u00e4fte fachliche, didaktische und methodische Ansatzpunkte f\u00fcr die Gestaltung des \u00dcbergangs Kindergarten \u2013 Grundschule bezogen auf den mathematischen Anfangsunterricht aufgezeigt. Die Autorinnen: Prof. Dr. Christiane Benz, Institut f\u00fcr Mathematik und Informatik, P\u00e4dagogische Hochschule Karlsruhe Prof. Dr. Andrea Peter-Koop, Institut f\u00fcr Didaktik der Mathe\u00admatik, Universit\u00e4t Bielefeld Dr. Meike Gr\u00fc\u00dfing, Abteilung Mathematik\u00addidaktik, Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik (IPN), Kiel."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:131656058",
                "gnd:123832462"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:122106385",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SNA"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4151987-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030581-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4064016-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4217673-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037949-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH0022E2F5F294B93E67DC125833C004C6712.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-8274-2633-8",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Mathematik Primarstufe und Sekundarstufe I + II"
            ],
            "P60163": "Berlin, Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}