{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1138990744",
            "sameAs": "Arbeitslosengeld II/Sozialgeld-Verordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:124093477",
            "sameAs": "Hannes, Miriam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4809112-1",
            "sameAs": "Arbeitslosengeld II"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1670821455",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "236 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn)3848761203",
                "(firstid)DNB:1191924025",
                "(ean)9783848761203",
                "(ppn)1670821455",
                "(isbn13)9783848761203"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 432 cb",
                "Arbeitslosenversicherung",
                "(classificationName=bk, id=106410849)86.78 - Sozialrecht: Allgemeines",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)PQ 5140",
                "(classificationName=rvk)PQ 5260",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=bk, id=181572036)86.81 - Sozialhilferecht",
                "(classificationName=ddc-dbn)340"
            ],
            "title": "Alg II-V : Arbeitslosengeld II/Sozialgeld-Verordnung",
            "abstract": "Die Regelungen zur Einkommens- und Verm\u00f6gensberechnung pr\u00e4gen die Anwendungspraxis des SGB II. Praktisch bei jeder Pr\u00fcfung des SGB II-Hilfebedarfs wird auf die Alg II-VO zur\u00fcckgegriffen. Die Berechnungs- und Anrechnungsfragen sind aufw\u00e4ndig und streittr\u00e4chtig. Der neue Handkommentar bietet dem Praktiker, als erster Print-Kommentar, Orientierung und pr\u00e4zise Erl\u00e4uterungen. Die einschl\u00e4gige Rechtsprechung ist schnell auffindbar und muss nicht erst aus den Kommentierungen der ?? 11 ff. SGB II herausgesucht werden. Fachliche Weisungen der BA sind durchg\u00e4ngig ber\u00fccksichtigt. Praxisgerechter Schwerpunkt: Berechnung des Hilfebedarfs von Selbst\u00e4ndigen. Grosse Anzahl von Einzelf\u00e4llen, Pr\u00fcfungsschemata und Praxishinweisen integriert. Der neue Handkommentar gibt Raum f\u00fcr eine vertiefte Auseinandersetzung, die bislang noch ungekl\u00e4rte Rechtsprobleme \u00fcberzeugend l\u00f6st. Die gesetzgeberischen Motive sind durchg\u00e4ngig ber\u00fccksichtigt und in einem Materialienanhang griffbereit dokumentiert. Hiervon profitieren Rechtsanw\u00e4lte und Sozialverb\u00e4nde, Mitarbeiter der Agenturen f\u00fcr Arbeit und sonstigen SGB II-Tr\u00e4ger sowie Sozialrichter. (Verlagswerbung)",
            "alternative": [
                "Sozialgeld-Verordnung",
                "Handkommentar"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124093477",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4809112-1"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1191924025/04",
            "P30128": "NomosKommentar",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}