{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119383209",
            "sameAs": "Dux, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040222-8",
            "sameAs": "Moral"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133538-7",
            "sameAs": "Deontische Logik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654812862",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XVII, 384 S, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-17371-5",
                "(ppn)1654812862",
                "(firstid)BSZ:492996563",
                "(isbn13)9783658173715"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)CC 7200",
                "(classificationName=loc)H61",
                "(classificationName=dbn)100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Religion and culture",
                "Ethnology",
                "Social Sciences",
                "Culture.",
                "(classificationName=rvk)CC 2500",
                "(classificationName=rvk)MR 7200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Social sciences",
                "Sociology",
                "(classificationName=ddc)300.1"
            ],
            "title": "Die Moral in der prozessualen Logik der Moderne : Warum wir sollen, was wir sollen",
            "abstract": "Das Ziel, das Dux mit der Untersuchung zur Moral verfolgt, ist, einsichtig zu machen, dass und wie sich die Moral als eine Form sozialer Vernunft aus einer Bedingungskonstellation der evolutiv erworbenen Verfassung heraus zu bilden vermochte und immer wieder zu bilden vermag. Man muss, das ist die Kernthese G\u00fcnter Dux\u2018, die Moral unter den erkenntniskritischen Vorgaben der Moderne neu verstehen \u2013 anders als sie in aller Vergangenheit verstanden wurde. Dux macht deutlich, dass es zum Verst\u00e4ndnis der Moral einer anderen Logik bedarf, n\u00e4mlich einer prozessualen. Durch sie muss gekl\u00e4rt werden, dass und wie Moral sich mit der Vernunft in der Gesellschaft historisch-genetisch ausgebildet hat. Das erkenntniskritische Interesse an der Moral ist politisch motiviert. Wir sind mit den gesellschaftlichen Verh\u00e4ltnissen in eine Krise geraten. Das Problem ist der Markt. Er macht es unm\u00f6glich, der Gesellschaft eine von der Idee der Vers\u00f6hnung bestimmte Welt als normatives Ideal zugrunde zu legen. Das Normative ist in die Strukturen der Gesellschaft eingelassen. Mit den Strukturen der Gesellschaft bedarf es deshalb der Kritik der Moral und einer trennscharfen Bestimmung der Gerechtigkeit. Auch sie stellt sich in der prozessualen Logik anders dar, als im philosophischen Denken von der Antike bis zu unserer Gegenwart. Der Inhalt \u00b7 Eine andere Moral in einer anderen Welt. Omnia esse evertenda \u00b7 Anthropologie des Sollens \u00b7 Historisch-genetische Theorie der Moral \u00b7 Zum Schluss: Die Moral in der prozessualen Logik der Moderne \u00b7 Theorie der Moral: Separat ver\u00f6ffentlichte Beitr\u00e4ge Der Autor Dr. G\u00fcnter Dux ist Prof. emeritus am Institut f\u00fcr Soziologie der Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119383209",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4040222-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133538-7"
                }
            ],
            "volume": "5",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-17371-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Gesammelte Schriften",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}