{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108682390",
            "sameAs": "H\u00fcbler, Olaf"
        },
        {
            "@id": "gnd:120074354",
            "sameAs": "Gerlach, Knut"
        },
        {
            "@id": "gnd:124556728",
            "sameAs": "Thomsen, Stephan L."
        },
        {
            "@id": "gnd:128628537",
            "sameAs": "Meyer, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002733-8",
            "sameAs": "Arbeitsmarkt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002737-5",
            "sameAs": "Arbeitsmarktpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042226-4",
            "sameAs": "Niedersachsen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1620289407",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "IV, 146 S.",
            "description": "Ill., graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:732081858",
                "(ppn)1620289407"
            ],
            "publisher": "NIW",
            "subject": [
                "Niedersachsen",
                "Arbeitsmarktpolitik",
                "Arbeitsmarkt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "(classificationName=ddc)331.12094359",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 1500",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=rvk)QV 200"
            ],
            "title": "Arbeitsmarkt und Arbeitsmarktpolitik in Niedersachsen : neuere Ergebnisse",
            "abstract": "Der Band gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Entwicklungen des Arbeitsmarktes in Niedersachsen und diskutiert zentrale Themenfelder, die zuk\u00fcnftig eine noch gr\u00f6\u00dfere Bedeutung f\u00fcr Besch\u00e4ftigung und Arbeit bekommen werden. Hierzu vereint er eine Reihe von Aufs\u00e4tzen, die aus Anlass des 65. Geburtstags von Herrn Professor Dr. Wolfgang Meyer von seinen wissenschaftlichen Weggef\u00e4hrten verfasst worden sind (Quelle: Verlag).",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128628537"
                },
                {
                    "@id": "gnd:108682390"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120074354"
                },
                {
                    "@id": "gnd:124556728"
                }
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.niw.de",
                "http://www.gbv.de/dms/zbw/732081858.pdf"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002733-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002737-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/732081858.pdf",
            "volume": "18",
            "P30128": "NIW-Vortragsreihe",
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}