{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1201330742",
            "sameAs": "Ben Slama, Kais"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020872-2",
            "sameAs": "Gewerkschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075720-1",
            "sameAs": "Osmanisches Reich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1682417468",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (144 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1682417468",
                "(isbn13)9783956505997",
                "(firstid)KEP:048223506",
                "(doi)10.5771/9783956505997"
            ],
            "publisher": "Ergon Verlag",
            "subject": [
                "Oppenheim",
                "Arbeiterbewegung",
                "Osmanisches Reich",
                "Armenien",
                "(classificationName=ddc)320.557",
                "Geoimperalismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Kolonialismus",
                "Nachrichtenstelle f\u00fcr den Orient",
                "Propaganda",
                "(classificationName=ddc)961.104",
                "Genozid",
                "Tunesische Nationalbewegung",
                "Wilhelminische Au\u00dfenpolitik",
                "Enver Pascha",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "islamisch-revolution\u00e4re Gesellschaft",
                "Gewerkschaft",
                "Djihad",
                "(classificationName=ddc-dbn)900"
            ],
            "title": "Muhammed Ali Al Hammi und der Panislamismus : Nordafrika, Konstantinopel, Berlin",
            "abstract": "In der vorliegenden Studie wird die Laufbahn von Muhammed Ali Al Hammi, dem Gr\u00fcnder der ersten tunesischen Gewerkschaft, in einem geopolitischen Kontext beleuchtet. Die Exilerfahrungen Muhammed Alis in Nordafrika, Konstantinopel und Berlin haben zwar dazu beigetragen, das Wohl der tunesischen Arbeiter unter der Kolonialherrschaft Frankreichs zu f\u00f6rdern, viele Aspekte seines Auslandsaufenthalts sind jedoch bis heute im Dunkeln geblieben.Zu Beginn des 20. Jahrhunderts haben sich die Kolonialm\u00e4chte England, Frankreich und Russland systematisch mit der Instrumentalisierung des Islams im Rahmen ihrer geo-imperialistischen Bestrebungen befasst. W\u00e4hrend England sich des Panarabismus bediente, fokussierte das Kaiserreich auf den Panislamismus. Die islamische Welt stand so einer neuen Konstellation gegen\u00fcber: Die Osmanen sowie arabische und muslimische Exilanten verb\u00fcndeten sich mit dem Kaiserreich. Die panislamische Dimension, die sowohl bei Muhammed Ali Al Hammi wie auch bei den Jungtunesiern wirksam wird, kann anhand der verdeckten Netzwerke, die vom Wilhelminischen Reich und seinen t\u00fcrkischen Verb\u00fcndeten entwickelt wurden, aufgekl\u00e4rt werden.In diesem historischen Kontext waren die Jungtunesier und Muhammed Ali Al Hammi, der sich in diesem Kreis bewegte, nur Prototypen des sprichw\u00f6rtlichen kleinen Bauers auf dem gro\u00dfen geopolitischen Schachbrett. Man kann sogar behaupten, dass die wachsende Weltmacht Deutschland Pionierarbeit bez\u00fcglich der Instrumentalisierung des Islams leistete.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1201330742",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOG"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4020872-2"
            },
            "volume": "Band 29",
            "isLike": "doi:10.5771/9783956505997",
            "P30128": [
                "Bibliotheca Academica - Reihe Orientalistik",
                "Bibliotheca Academica",
                "Reihe Orientalistik"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}