{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130850616",
            "sameAs": "Depenheuer, Otto"
        },
        {
            "@id": "gnd:139151575",
            "sameAs": "Paqu\u00e9, Karl-Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047297-8",
            "sameAs": "Privatisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5017849-0",
            "sameAs": "Treuhandanstalt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651967032",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 214 S. 36 Abb., 32 Abb. in Farbe, digital)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783642331145",
                "(ppn)1651967032",
                "(doi)10.1007/978-3-642-33114-5",
                "(firstid)BSZ:377593974"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Geschichte",
                "Law",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Finance",
                "Public finance",
                "(classificationName=rvk)PC 4630",
                "(classificationName=loc)K3154-3370",
                "(classificationName=ddc)342",
                "(classificationName=bk, id=106422367)86.65 - Wirtschaftsrecht",
                "Constitutional law",
                "Political science",
                "Economic policy"
            ],
            "title": "Einheit - Eigentum - Effizienz : Bilanz der Treuhandanstalt Ged\u00e4chtnisschrift zum 20. Todestag von Dr. Detlev Karsten Rohwedder",
            "abstract": [
                "Festakt: Wolfgang Sch\u00e4uble: Patriot und Vorbild - Einf\u00fchrung in die Gedenkveranstaltung -- Richard Schr\u00f6der: Die Bedeutung der Treuhandanstalt f\u00fcr den Proze\u00df der Wiedervereinigung -- Theo Waigel: Die politische Leistungsbilanz der Treuhandanstalt: \u201eEinigkeit und Recht und Freiheit f\u00fcr das deutsche Vaterland\u201c -- Otto Gellert: Detlev Karsten Rohwedder - Eine unternehmerische Pers\u00f6nlichkeit -- Podiumsdiskussion \u201eDie Treuhandanstalt in der Praxis\u201c: Karen Horn, Birgit Breuel, Otto Gellert, Johannes Ludewig, Jens Odewald: Innenansichten aus der Praxis der Treuhandanstalt - Podiumsdiskussion -- Bilanzen der Treuhandanstalt I - Workshop \u201eWirtschaft und Arbeit\u201c: Karl-Heinz Paqu\u00e9: Auf dem Weg zur Wettbewerbsf\u00e4higkeit. Die wirtschaftliche Leistungsbilanz der Treuhandanstalt -- Lutz Bellmann, Hans-Dieter Gerner: Die Entwicklung ehemaliger Treuhand-Unternehmen: Analysen mit den Daten des IAB-Betriebspanels -- Michael C. Burda: Die makro\u00f6konomischen Zw\u00e4nge der Treuhand-Privatisierung -- Bernd Lucke: Die Privatisierungspolitik der Treuhandanstalt. Eine \u00f6konometrische Analyse -- Bilanzen der Treuhandanstalt II - Workshop \u201eRecht und Politik\u201c: Otto Depenheuer: Im Dienst des privaten Eigentums. Das ordnungspolitische Verm\u00e4chtnis einer einzigartigen Institution -- Roland Czada: Das Erbe der Treuhandanstalt -- Klaus Boers: Wirtschaftskriminalit\u00e4t und die Privatisierung der DDR-Betriebe -- Albrecht Wendenburg: Privatisierung des ehemals volkseigenen land- und forstwirtschaftlichen Verm\u00f6gens -- Schlusswort: Bruno Kahl: Der Gro\u00dfe Vaterl\u00e4ndische Betrieb. Warum die Treuhand eine Erfolgsgeschichte wurde?",
                "Die Treuhandanstalt hatte im Zuge der deutschen Wiedervereinigung eine ebenso unverzichtbare wie undankbare Aufgabe. Als Institution hatte sie eine ebenso neue wie gigantische Aufgabe zu bew\u00e4ltigen: ohne historisches Vorbild, ohne theoretische Blaupausen, unter extremem Zeitdruck und hochfliegenden Erfolgserwartungen musste sie in schwierigster Zeit die wesentlichen Weichen stellen f\u00fcr die Transformation einer ganzen Volkswirtschaft durch Privatisierung und Sanierung der staatlichen Betriebe in den Beitrittsl\u00e4ndern. In der R\u00fcckschau stellt sich die Arbeit der Treuhandanstalt als ein brillantes Bravourst\u00fcck deutscher Verwaltungskompetenz dar, ein musterg\u00fcltiges Beispiel f\u00fcr die Kraft der Improvisation und des Mutes, f\u00fcr Erfindungsreichtum, Tatkraft sowie das Engagement der Beteiligten. Der 20. Todestag von Detlev Karsten Rohwedder, dem ersten Pr\u00e4sidenten der Treuhandanstalt, bot den Anlass f\u00fcr eine Gedenkveranstaltung, die am 1. April 2011 im Bundesministerium der Finanzen stattfand, um seiner Pers\u00f6nlichkeit zu gedenken, seine Leistungen f\u00fcr die wirtschaftliche Wiedervereinigung Deutschlands zu w\u00fcrdigen, aber auch um eine wissenschaftliche Bilanz der Arbeit der Treuhandanstalt aus rechtlicher und wirtschaftlicher Sicht zu ziehen"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:139151575"
                }
            ],
            "creator": "gnd:130850616",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4047297-8"
            },
            "volume": "9",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-642-33114-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Bibliothek des Eigentums, Im Auftrag der Deutschen Stiftung Eigentum",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Berlin, Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}