{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064280250",
            "sameAs": "Rie\u00dfen, Anne"
        },
        {
            "@id": "gnd:136064108",
            "sameAs": "Bleck, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001413-7",
            "sameAs": "Altenhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001420-4",
            "sameAs": "Altenpflege"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001446-0",
            "sameAs": "Alter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068587-1",
            "sameAs": "Altenarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116546-9",
            "sameAs": "Sozialraum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137528-2",
            "sameAs": "Pflegebed\u00fcrftigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657228509",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VII, 308 S. 5 Abb, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Knopp, Reinhold",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658180133",
                "(firstid)BSZ:495986275",
                "(ppn)1657228509",
                "(doi)10.1007/978-3-658-18013-3"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106416111)71.36 - Alterssoziologie",
                "Social Sciences",
                "Social work",
                "Social service",
                "(classificationName=rvk)MS 2700",
                "Social sciences",
                "Social service.",
                "Aging",
                "(classificationName=ddc)362.6",
                "(classificationName=ddc)361.3"
            ],
            "title": "Alter und Pflege im Sozialraum : Theoretische Erwartungen und empirische Bewertungen",
            "abstract": [
                "Theoretische Erwartungen: Altersgerechte Quartiere -- Bedarfe und Ressourcen einer alternden Gesellschaft -- Care und Cure -- Perspektive der Intersektionalit\u00e4t auf Alter -- Selbstbestimmung und Pflege -- Empirische Bewertungen: Sozialr\u00e4umliche Voraussetzungen f\u00fcr Teilhabe und Selbstbestimmung -- Teilhabe von Menschen mit Pflegebedarf im Quartier -- Interkulturelle \u00d6ffnung der Pflegeberatung -- Von Lebensorten zu Lebenswelten alleinlebender hilfe- und pflegebed\u00fcrftiger Frauen.",
                "Der Band fokussiert auf Pflege- und Hilfebedarfe im Alter und die damit verbundenen Herausforderungen im Sozialraum. Zum einen werden hierf\u00fcr ausgew\u00e4hlte Inhalte mit Bedeutung f\u00fcr die Soziale Arbeit, Gesundheits- und Pflegewissenschaften theoretisch fundiert. Zum anderen werden Forschungsprojekte vorgestellt, die spezifische Fragestellungen aus dem Themenkomplex \u201eAlter und Pflege im Sozialraum\u201c empirisch untersucht haben. Damit werden erstmals sozialr\u00e4umliche Perspektiven auf pflegerische Kontexte im Alter mit theoretisch und empirisch begr\u00fcndeten Beitr\u00e4gen in einem Band zusammengef\u00fchrt. Der Inhalt \u2022 Theoretische Erwartungen: Bedarfe und Ressourcen einer alternden Gesellschaft \u2022 Care und Cure \u2022 Intersektionale Perspektiven auf Alter(n) im Sozialraum \u2022 Selbstbestimmung und Pflegebedarf \u2022 Aktuelle Herausforderungen von Pflege und Sozialer Arbeit in der Altenhilfe und im Sozialraum \u2022 Sozialraumarbeit in der alternden Gesellschaft \u2022 Empirische Bewertungen: Sozialr\u00e4umliche Voraussetzungen f\u00fcr Teilhabe und Selbstbestimmung im Kontext sozialer Benachteiligung \u2022 Interkulturelle \u00d6ffnung der Pflegeberatung \u2022 Nutzer_innen und Akteur_innen lokaler Pflege und Unterst\u00fctzung im urbanen und l\u00e4ndlichen Raum \u2022 Sozialraumorientierung und station\u00e4re Altenhilfe \u2022 Demenzfreundliche Kommunen \u2022 Technische L\u00f6sungen als Br\u00fccke zum Sozialen Nahraum Die Herausgeber Dr. Christian Bleck ist Professor f\u00fcr die Wissenschaft Soziale Arbeit an der Hochschule D\u00fcsseldorf. Dr. Anne van Rie\u00dfen ist Gastprofessorin f\u00fcr Soziale Arbeit und ihre Adressat_innen bzw. (Nicht-)Nutzer_innen an der Hochschule D\u00fcsseldorf. Dr. Reinhold Knopp ist Professor f\u00fcr Stadtsoziologie an der Hochschule D\u00fcsseldorf."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1064280250",
                "gnd:136064108"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4137528-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001413-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116546-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001446-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4068587-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001420-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1148000550/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-18013-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}