{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1178449297",
            "sameAs": "Gelbwestenbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:120066986X",
            "sameAs": "Michael, Luisa"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A167594590X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "239 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "20.8 cm x 12.5 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783960542131",
                "(ppn)167594590X",
                "(isbn)3960542135",
                "(firstid)DNB:1193505453",
                "(isbn13)9783960542131"
            ],
            "publisher": "Edition Nautilus",
            "subject": [
                "Verh\u00e4ltnis gesellschaftliche Vereinigung - Staat",
                "Innere Sicherheit",
                "\u00d6ffentliche Demonstration",
                "Staat",
                "Gelbwestenbewegung",
                "(classificationName=loksys-fbs)UC 390",
                "Politischer Protest",
                "Politischer Konflikt",
                "Erfahrungsbericht",
                "(classificationName=rvk)MG 34390",
                "Gesellschaftliche/Politische Mobilisierung",
                "Entwicklungsperspektive und -tendenz",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Soziale Gerechtigkeit",
                "Berichterstattung",
                "Historischer Vergleich",
                "Innenpolitik",
                "Personenvereinigung",
                "Verh\u00e4ltnis B\u00fcrger - Staat",
                "(classificationName=rvk)MG 34290",
                "Politische Partizipation",
                "Soziale Segregation",
                "Innenpolitischer Konflikt",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Frankreich",
                "Gesellschaftliche/Politische Bewegung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Innenpolitische Lage/Entwicklung",
                "Protestbewegung"
            ],
            "title": "Wir sollten uns vertrauen : der Aufstand in gelben Westen",
            "abstract": "Die \"Gilets jaunes\" haben die Gr\u00e4ben, die Frankreich zerreissen, schlagartig ausgeleuchtet: zwischen gleissender Metropole und vergessener Provinz; zwischen denen, die von der Abschaffung der Verm\u00f6gensteuer profitieren, und denen, die auch mit Job kaum \u00fcber die Runden kommen; zwischen denen mit allen M\u00f6glichkeiten und denen im gnadenlos ratternden Hamsterrad des \u00dcberlebens. Die \"\u00d6kosteuer\" auf Benzin war der Tropfen, der das Fass zum \u00dcberlaufen gebracht hat: Die Unzufriedenheit \u00fcber massive soziale Ungerechtigkeit und eine undemokratische Pr\u00e4sidialherrschaft explodierte und wurde rasch zu einer befl\u00fcgelnden und konstruktiven Wut. Die Forderungen nach echter demokratischer Teilhabe, sozialer Gerechtigkeit und wirkungsvoller Umweltpolitik einigen die \u00e4usserst heterogene Bewegung: Sehr unterschiedliche Segmente der franz\u00f6sischen Gesellschaft entdecken bei den Gelbwesten ihre Gemeinsamkeiten, lernen sich kennen und respektieren, agieren zusammen und bilden seither ein neues politisches Subjekt, das sich nicht festlegen oder vereinnahmen l\u00e4sst.   (Verlagstext)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120066986X",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:1178449297"
            },
            "P30128": "Nautilus Flugschrift",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}