{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123150205",
            "sameAs": "Brosda, Carsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:2013112-4",
            "sameAs": "Hoffmann und Campe Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033433-8",
            "sameAs": "Kunstfreiheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033581-1",
            "sameAs": "Kulturpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123879-5",
            "sameAs": "Offene Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4289518-2",
            "sameAs": "Soziale Funktion"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1682321630",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "252 Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783455008401",
                "(isbn)3455008402",
                "(isbn13)9783455008401",
                "(firstid)DNB:1199383619",
                "(ppn)1682321630"
            ],
            "publisher": "Hoffmann und Campe",
            "subject": [
                "Zielvorstellung/Zielsetzung",
                "Politische Kultur",
                "Gegenw\u00e4rtige Lage",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Potenzial",
                "Bildungspolitik",
                "Hindernis",
                "(classificationName=loksys-fbs)RL 80",
                "Populismus",
                "(classificationName=rvk)MF 9300",
                "Aktualit\u00e4t",
                "Funktion",
                "Kunstfreiheit",
                "Demokratie",
                "Kulturelle Vielfalt",
                "Soziale Partizipation",
                "Identit\u00e4tskonstruktion",
                "Kulturpolitik",
                "Kunst",
                "Die Rechte",
                "Entwicklungshemmnisse",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=bk, id=106412582)02.15 - Wissenschaftspolitik, Kulturpolitik",
                "Aufgabe",
                "Potential",
                "Offene Gesellschaft",
                "Heimat",
                "Digitalisierung",
                "Soziokultureller Wandel",
                "Entwicklung",
                "Aufgabenstellung",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106406256)20.10 - Kunst und Gesellschaft",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Normativer Ansatz",
                "Rechte Orientierung",
                "Wirkung von Massenmedien",
                "Situation",
                "Zielvorstellung",
                "Erinnerungspolitik/Erinnerungskultur",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft"
            ],
            "title": "Die Kunst der Demokratie : die Bedeutung der Kultur f\u00fcr eine offene Gesellschaft",
            "abstract": "\"Nichts kommt von selbst. Und nur wenig ist von Dauer.\" Das sagte Willy Brandt 1992 in Bezug auf politische Gewissheiten, in einer Zeit, in der f\u00fcr viele der Sieg der Demokratie als ausgemacht galt. Carsten Brosda skizziert die zentrale Rolle von Kunst und Kultur, wenn es darum geht, Freiheiten zu sichern und als Gesellschaft ins Gespr\u00e4ch zu kommen. Kunst irritiert und inspiriert. Sie ist Motor unserer Demokratie und Grundlage von Kreativit\u00e4t und Innovation. Sie stiftet Sinn und begr\u00fcndet gesellschaftlichen Zusammenhang - auch wenn sie ihn in Frage stellt und gerade weil sie sich jeder konkreten Erwartung widersetzt. In diesem Paradox liegt eine Kraft, die wir unbedingt sch\u00fctzen m\u00fcssen. Wir sind aktuell vielleicht mehr denn je seit Gr\u00fcndung der Bundesrepublik gefordert, die Freiheit der Kunst grunds\u00e4tzlich zu sichern. \"Brosda (*1974) ist gelernter Journalist und Politiker, Hamburger Senator f\u00fcr Kultur und Medien und Vorsitzender des Kulturforums der SPD. Adam Soboczynski von der ZEIT meint: \u201eEs w\u00e4re ein Segen, mehr Politiker von der intellektuellen Brillanz Brosdas auf der B\u00fchne zu haben\u201c. Dem kann man nur beipflichten. Ein kluges Buch! \" (kunstbuchanzeiger.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2013112-4",
                "gnd:123150205"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123879-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033433-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033581-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4289518-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1682321630inh.htm",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}