{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132836300",
            "sameAs": "Anden\u00e6s, Mads T\u00f8nnesson"
        },
        {
            "@id": "gnd:133245926",
            "sameAs": "Alpa, Guido"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047304-1",
            "sameAs": "Privatrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1648791662",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (digital)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-540-79586-5",
                "(isbn13)9783540795865",
                "(firstid)BSZ:318556464",
                "(ppn)1648791662"
            ],
            "publisher": "Springer Berlin Heidelberg",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)KJE995",
                "(classificationName=rvk)PS 3840",
                "Law",
                "Public law",
                "(classificationName=ddc)346.24",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=bk, id=106416480)86.18 - Privatrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106413554)86.30 - Internationales Privatrecht",
                "(classificationName=ddc)346.4",
                "Comparative law",
                "(classificationName=rvk)PS 3730"
            ],
            "title": "Grundlagen des Europ\u00e4ischen Privatrechts",
            "abstract": "Das Buch stellt in umfassender Weise die derzeitige Stellung des Privatrechts in Europa sowie die neuen Entwicklungen im Zuge der europ\u00e4ischen Vereinheitlichung vor. Geschrieben von zwei herausragenden europ\u00e4ischen Wissenschaftlern, bietet es mehr als nur ein Handbuch zum europ\u00e4ischen Privatrecht. Es f\u00fchrt Leser ausf\u00fchrlich in die geistes- und kulturhistorischen Hintergr\u00fcnde sowie in die Rechtstheorie der gegenw\u00e4rtigen Privatrechtsvereinheitlichung und Modernisierung der rechtlichen Grundlagen des europ\u00e4ischen Wirtschaftsverkehrs ein",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:132836300"
                }
            ],
            "creator": "gnd:133245926",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz287611272kap.htm",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4047304-1"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz287611272inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-540-79586-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Berlin, Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}