{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11281543X",
            "sameAs": "Freitag, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:121329534",
            "sameAs": "Conrad, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:132357291",
            "sameAs": "Eckert, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079158-0",
            "sameAs": "Weltgeschichte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1603799591",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "347 Seiten",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:982077254",
                "(isbn)3593383330",
                "(isbn13)9783593383330",
                "(ppn)1603799591"
            ],
            "publisher": "Campus-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=rvk)NB 5100",
                "Theorie",
                "Geschichte, 19. Jh.",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=bk, id=106415344)15.00 - Geschichte: Allgemeines",
                "History",
                "Geschichtswissenschaft",
                "(classificationName=rvk)NB 3100",
                "(classificationName=dbn)900",
                "(classificationName=dbn)330",
                "(classificationName=ssg)8",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "Geschichtsschreibung",
                "(classificationName=ddc)909",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Weltgeschichte",
                "World history",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Globalisierung",
                "(classificationName=loc)D13",
                "Welt",
                "Geschichte, 20. Jh.",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Globalgeschichte : Theorien, Ans\u00e4tze, Themen",
            "abstract": [
                "Im Zeitalter der Globalisierung muss auch die Geschichte neue Wege gehen und \u00fcber die Grenzen der jeweils eigenen Nation hinausblicken. Entsprechend bildet die neue Reihe ?Globalgeschichte ? ein Forum f\u00fcr B\u00fccher, die Beziehungen zwischen verschiedenen Gesellschaften und Regionen sowie ihre globalgeschichtliche Einbettung seit dem 16. Jahrhundert in den Mittelpunkt stellen. Die in der Reihe erscheinenden B\u00e4nde repr\u00e4sentieren eine nicht-eurozentrische und die aussereurop\u00e4ischen Gesellschaften angemessen einbeziehende Geschichtsschreibung, f\u00fcr die jedoch Europa ein Bezugspunkt bleibt",
                "Im Zeitalter der Globalisierung muss auch die Geschichte neue Wege gehen und \u00fcber die Grenzen der jeweils eigenen Nation hinausblicken. Entsprechend bildet die neue Reihe >>Globalgeschichte << ein Forum f\u00fcr B\u00fccher, die Beziehungen zwischen verschiedenen Gesellschaften und Regionen sowie ihre globalgeschichtliche Einbettung seit dem 16. Jahrhundert in den Mittelpunkt stellen. Die in der Reihe erscheinenden B\u00e4nde repr\u00e4sentieren eine nicht-eurozentrische und die au\u00dfereurop\u00e4ischen Gesellschaften angemessen einbeziehende Geschichtsschreibung, f\u00fcr die jedoch Europa ein Bezugspunkt bleibt."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121329534"
                },
                {
                    "@id": "gnd:11281543X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:132357291"
                }
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4557997-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079158-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=015826085&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
                "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/522166946.pdf"
            ],
            "volume": "1",
            "P30128": "Reihe Globalgeschichte",
            "P60163": "Frankfurt [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}