{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111574668",
            "sameAs": "Kreutzer, Ralf T."
        },
        {
            "@id": "gnd:4144679-3",
            "sameAs": "Markenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4592128-3",
            "sameAs": "Electronic Commerce"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656472074",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (IX, 46 S, online resource)",
            "contributor": "Merkle, Wolfgang",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658092108",
                "(ppn)1656472074",
                "(doi)10.1007/978-3-658-09210-8",
                "(firstid)BSZ:430175949"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HF5410-5417.5",
                "(classificationName=ddc)658.8",
                "Marketing",
                "Markenf\u00fchrung",
                "Sales management.",
                "Industrial management",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Management.",
                "(classificationName=rvk)QP 624",
                "Economics",
                "Online-Marketing",
                "Economics/Management Science"
            ],
            "title": "Ausgew\u00e4hlte Aspekte des Digital Branding : Handlungskonzepte f\u00fcr die digitale Markenf\u00fchrung",
            "abstract": [
                "Handlungshintergrund f\u00fcr die digitale Markenf\u00fchrung -- Kennzeichnung und Ausgestaltung der digitalen Markenf\u00fchrung -- Gestaltungsfelder Unabh\u00e4ngigkeit von Zeit und Raum, Interaktion, Personalisierung und Individualisierung, Content-Marketing, Cross-mediale Vernetzung und Mut -- Verankerung der (digitalen) Markenf\u00fchrung.",
                "Ralf T. Kreutzer und Wolfgang Merkle stellen Strategien zur Verankerung der digitalen Markenf\u00fchrung im Unternehmen vor. Die steigende Notwendigkeit der digitalen Markenf\u00fchrung wird durch zahlreiche Studien deutlich \u2013 jedoch auch die in deutschen Unternehmen (noch) vorherrschende mangelnde organisatorische Verankerung des Social-Media-Marketings sowie die unzureichende F\u00f6rderung zur Bildung von Kompetenzen der internen Stakeholder. Es wird gezeigt, warum die Verantwortung der Markenf\u00fchrung bei den internen Stakeholdern bleiben sollte, wobei Anregungen, W\u00fcnsche und Ideen seitens der aktiven Community durchaus Beachtung finden k\u00f6nnen und sollen. Markenf\u00fchrung im Unternehmen vor. Die steigende Notwendigkeit der digitalen Markenf\u00fchrung wird durch zahlreiche Studien deutlich \u2013 jedoch auch die in deutschen Unternehmen (noch) vorherrschende mangelnde organisatorische Verankerung des Social-Media-Marketings sowie die unzureichende F\u00f6rderung zur Bildung von Kompetenzen der internen Stakeholder. Es wird gezeigt, warum die Verantwortung der Markenf\u00fchrung bei den internen Stakeholdern bleiben sollte, wobei Anregungen, W\u00fcnsche und Ideen seitens der aktiven Community durchaus Beachtung finden k\u00f6nnen und sollen. Der Inhalt Handlungshintergrund f\u00fcr die digitale Markenf\u00fchrung Kennzeichnung und Ausgestaltung der digitalen Markenf\u00fchrung Gestaltungsfelder Unabh\u00e4ngigkeit von Zeit und Raum, Interaktion, Personalisierung und Individualisierung, Content-Marketing, Cross-mediale Vernetzung und Mut Verankerung der (digitalen) Markenf\u00fchrung Die Zielgruppen Studenten und Dozenten der Betriebswirtschaftslehre mit dem Schwerpunkt Marketing PraktikerInnen, die in diesem Bereich t\u00e4tig sind Die Autoren Prof. Dr. Ralf T. Kreutzer ist Professor f\u00fcr Marketing an der Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht Berlin. Dr. Wolfgang Merkle ist Inhaber der MerCon Unternehmens- und Konzeptberatung in Hamburg und war vorher \u00fcber 25 Jahre in verschiedenen Management-Positionen der Otto-Group, ZARA, Galeria Kaufhof und Tchibo t\u00e4tig. ."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:111574668",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4144679-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4592128-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-09210-8",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "essentials"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}