{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1012467899",
            "sameAs": "Fuss, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:1027082076",
            "sameAs": "Yoon, Dahlnym"
        },
        {
            "@id": "gnd:102716577X",
            "sameAs": "Nieder, Timo O."
        },
        {
            "@id": "gnd:1027167578",
            "sameAs": "Preuss, Wilhelm F."
        },
        {
            "@id": "gnd:1042072248",
            "sameAs": "Franqu\u00e9, Fritjof"
        },
        {
            "@id": "gnd:1063181755",
            "sameAs": "Lampalzer, Ute"
        },
        {
            "@id": "gnd:1065316151",
            "sameAs": "Becker, Inga"
        },
        {
            "@id": "gnd:110662377",
            "sameAs": "Clement, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:111164907",
            "sameAs": "Becker, Sophinette"
        },
        {
            "@id": "gnd:1118644239",
            "sameAs": "Turner, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:1123734399",
            "sameAs": "Klein, Verena"
        },
        {
            "@id": "gnd:1141320533",
            "sameAs": "Institut f\u00fcr Sexualforschung und Forensische Psychiatrie"
        },
        {
            "@id": "gnd:1147496242",
            "sameAs": "Liebeknecht, Moritz"
        },
        {
            "@id": "gnd:115804943",
            "sameAs": "Hill, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:115823433",
            "sameAs": "Koch, Uwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:1168761255",
            "sameAs": "Tozdan, Safiye"
        },
        {
            "@id": "gnd:118037080",
            "sameAs": "Strau\u00df, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:118932446",
            "sameAs": "Giese, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:119094126",
            "sameAs": "Schorsch, Eberhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:1193607019",
            "sameAs": "Kleber, Reinhardt"
        },
        {
            "@id": "gnd:1193607779",
            "sameAs": "Lietz, Hannah"
        },
        {
            "@id": "gnd:119360933X",
            "sameAs": "Koops, Thula"
        },
        {
            "@id": "gnd:1193610435",
            "sameAs": "St\u00fcck, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:1193611032",
            "sameAs": "Iffland, Judith"
        },
        {
            "@id": "gnd:1193611504",
            "sameAs": "Fl\u00f6ter, Annika"
        },
        {
            "@id": "gnd:1193612594",
            "sameAs": "B\u00f6hm, Maika"
        },
        {
            "@id": "gnd:120109077",
            "sameAs": "Schmidt, Gunter"
        },
        {
            "@id": "gnd:120279177",
            "sameAs": "Sigusch, Volkmar"
        },
        {
            "@id": "gnd:122185285",
            "sameAs": "Dannecker, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:122406338",
            "sameAs": "Briken, Peer"
        },
        {
            "@id": "gnd:124803202",
            "sameAs": "Becker, Nikolaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:129373451",
            "sameAs": "Richter-Appelt, Hertha"
        },
        {
            "@id": "gnd:130643106",
            "sameAs": "Hauch, Margret"
        },
        {
            "@id": "gnd:130643114",
            "sameAs": "Cassel-B\u00e4hr, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:132701243",
            "sameAs": "Berner, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:133840204",
            "sameAs": "Matthiesen, Silja"
        },
        {
            "@id": "gnd:134030907",
            "sameAs": "Spengler, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:138699321",
            "sameAs": "Rettenberger, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:140413308",
            "sameAs": "Schweizer, Katinka"
        },
        {
            "@id": "gnd:173430112",
            "sameAs": "Dekker, Arne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054679-2",
            "sameAs": "Sexualerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077394-2",
            "sameAs": "Sexualwissenschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665532912",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "550 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "21.0 cm x 14.7 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1665532912",
                "(firstid)DNB:1183949030",
                "(ean)9783837929188",
                "(isbn13)9783837929188"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)NH 50",
                "(classificationName=rvk)DG 5000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)YH 3206",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=bk, id=10641643X)77.85 - Sexualpsychologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)MS 2850",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Perspektiven der Sexualforschung",
            "abstract": "Zum Jubil\u00e4um des Instituts f\u00fcr Sexualforschung des Universit\u00e4tsklinikums Hamburg-Eppendorf setzen sich ehemalige und aktuelle Institutsmitglieder mit sexualwissenschaftlichen Forschungsfeldern und sexualpolitischen Kontroversen auseinander. In autobiografischen Berichten zeigen die renommierten Autorinnen und Autoren Verbindungen zwischen ihren individuellen Lebensl\u00e4ufen und Forschungswegen auf. Beitr\u00e4ge zu gegenw\u00e4rtigen und zuk\u00fcnftigen Fragen des Feminismus, der Kriminalprognostik und der Sexualp\u00e4dagogik runden diesen breiten Einblick in die Sexualforschung ab. Mit Beitr\u00e4gen von Inga Becker, Nikolaus Becker, Wolfgang Berner, Maika Boehm, Peer Briken, Sabine Cassel-B\u00e4hr, Ulrich Clement, Martin Dannecker, Arne Dekker, Annika Fl\u00f6ter, Fritjof von Franqu\u00e9, Johannes Fu\u00df, Hans Giese, Margret Hauch, Andreas Hill, Judith Iffland, Reinhardt Kleber, Verena Klein, Thula Koops, Ute Lampalzer, Moritz Liebeknecht, Hannah Lietz, Silja Matthiesen, Timo Nieder, Will Preuss, Martin Rettenberger, Hertha Richter-Appelt, Gunter Schmidt, Eberhard Schorsch, Katinka Schweizer, Volkmar Sigusch, Andreas Spengler, Bernhard Strau\u00df, Elisabeth St\u00fcck, Safiye Tozdan, Daniel Turner und Dalnym Yoon.",
            "contributor": [
                "gnd:122406338",
                "gnd:122185285",
                "gnd:115823433",
                "gnd:130643106"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:119094126",
                "gnd:118037080",
                "gnd:1027082076",
                "gnd:1065316151",
                "gnd:1193607019",
                "gnd:1193610435",
                "gnd:1147496242",
                "gnd:132701243",
                "gnd:133840204",
                "gnd:120279177",
                "gnd:120109077",
                "gnd:1193612594",
                "gnd:1193611504",
                "gnd:1123734399",
                "gnd:119360933X",
                "gnd:1118644239",
                "gnd:1012467899",
                "gnd:173430112",
                "gnd:124803202",
                "gnd:115804943",
                "gnd:1168761255",
                "gnd:1027167578",
                "gnd:111164907",
                "gnd:1063181755",
                "gnd:110662377",
                "gnd:1193611032",
                "gnd:140413308",
                "gnd:134030907",
                "gnd:138699321",
                "gnd:130643114",
                "gnd:1193607779",
                "gnd:1042072248",
                "gnd:129373451",
                "gnd:102716577X",
                "gnd:118932446"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4054679-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077394-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1183949030/04",
            "volume": "Band 108",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Sexualforschung",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}