{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133884171",
            "sameAs": "Schweiger, Gottfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:134284690",
            "sameAs": "Brandl, Bernd"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002702-8",
            "sameAs": "Arbeitskampf"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1650147589",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (404S. 34 Abb, digital)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531925059",
                "(firstid)BSZ:32952271X",
                "(ppn)1650147589",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92505-9"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)301",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie",
                "\u00d6sterreich",
                "Social sciences",
                "(classificationName=rvk)QV 600",
                "Sociology",
                "(classificationName=ddc)658",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)331.89",
                "Arbeitskonflikt",
                "(classificationName=bk, id=106414720)85.63 - Arbeitsbeziehungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)NQ 1230",
                "Social Sciences",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loc)HM401-1281",
                "(classificationName=loc)HD30.3",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen"
            ],
            "title": "Der Kampf um Arbeit : Dimensionen und Perspektiven",
            "abstract": [
                "Angesichts der Ver\u00e4nderung der Arbeit hat auch der Arbeitskampf in den letzten Jahren einen Wandel durchlaufen. Der vorliegende Band gibt nun einen interdisziplin\u00e4ren \u00dcberblick hinsichtlich der rechtlichen und \u00f6konomischen Bedingungen des Arbeitskampfes, seinen internationalen Dimensionen in Europa und liefert Einsichten in individuelle und kollektive Formen und Praktiken des Kampfes um und f\u00fcr Arbeit.",
                "Bernd Brandl und Gottfried Schweiger In diesem Buch soll der Vielf\u00e4ltigkeit des Arbeitskampfes Rechnung getragen werden. Die einzelnen Beitr\u00e4gewidmen sich ihm aus unterschiedlichen metho- logischen und disziplin\u00e4ren Perspektiven und analysieren ihn auf theoretischer und empirischer Ebene. Sie sollen damit auch einen Weg f\u00fcr interdisziplin\u00e4re - sammenarbeit aufzeigen, ohne dass die Erkenntnisse der jeweiligen Disziplin - bei ihre Eigenst\u00e4ndigkeit verlieren. Im Gegenteil, die unterschiedlichen Heran- hensweisen und methodologischen Ans\u00e4tze erg\u00e4nzen sich in der Erkl\u00e4rung des Ph\u00e4nomens Arbeitskampf und lassen seine unterschiedlichen Facetten und E- nen sichtbar werden. Wie in den Beitr\u00e4gen zum Ausdruck kommt, gibt es einen hohen Grad an \u00dcberschneidungen sowohl im konkreten Untersuchungsgeg- stand als auch vor allem in den Ergebnissen der Analysen. Es zeigt sich, dass sich Studien und Analysen aus unterschiedlichen Disziplinen erg\u00e4nzen und komp- ment\u00e4r zueinander sind. Dieser Sammelband kann somit auch als ein Versuch - wertet werden, dass Thema Arbeitskampf interdisziplin\u00e4r zu 'studieren' um auf Grundlage mehrere (disziplin\u00e4rer) Betrachtungen zu einem besseren und gesa- heitlichen Verst\u00e4ndnis des Ph\u00e4nomens Arbeitskampf zu kommen. Dieser S- melband soll somit helfen die Grenzen zwischen den Disziplinen ein klein wenig abzubauen und M\u00f6glichkeiten f\u00fcr einen gemeinsamen Diskurs zu zeigen. Allen Autorinnen und Autoren sei an dieser Stelle herzlichst f\u00fcr ihre Beitr\u00e4ge und konstruktive Zusammenarbeit gedankt. Ebenso danken wir dem Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaft, besonders Frau Katrin Emmerich, die die Herausgabe dieses Bandes begleitet hat.  Dr. Gottfried Schweiger ist Projektleiter zu Fragen der Arbeitswelt am Internationalen Forschungszentrum Salzburg.   Univ.-Ass. Dr. Bernd Brandl arbeitet am Institut f\u00fcr Wirtschaftssoziologie der Universit\u00e4t Wien zu Fragen der Wirtschaftssoziologie, Industrielle Beziehungen, Arbeitsmarkt\u00f6konomie, Betriebs- und Organisationssoziologie."
            ],
            "contributor": "gnd:134284690",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:133884171",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002702-8"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE010EE127815E607CBECC125779D004A5B83.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92505-9",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}