{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112732283",
            "sameAs": "Klieme, Eckhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:118137093",
            "sameAs": "K\u00f6ller, Olaf"
        },
        {
            "@id": "gnd:128884975",
            "sameAs": "Hartig, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:132700638",
            "sameAs": "Stanat, Petra"
        },
        {
            "@id": "gnd:136075681",
            "sameAs": "Schneider, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:137171501",
            "sameAs": "Artelt, Cordula"
        },
        {
            "@id": "gnd:137510160",
            "sameAs": "Prenzel, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:138740534",
            "sameAs": "Jude, Nina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077201-9",
            "sameAs": "Schulleistung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4680022-0",
            "sameAs": "PISA-Studie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1606814346",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "309 Seiten",
            "description": [
                "zahlreiche Diagramme",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "298 mm x 210 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1008291072",
                "(isbn)383092450X",
                "(isbn13)9783830924500",
                "(ppn)1606814346"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "Empirische Bildungsforschung",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106414313)81.52 - Lernleistung",
                "Deutschland",
                "Bildungsstand",
                "soziale Herkunft",
                "Schulleistung",
                "Migrationshintergrund",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Schulleistungsuntersuchung",
                "Mathematik",
                "Schule und Unterricht",
                "Naturwissenschaften",
                "PISA",
                "Naturwissenschaftliche Kompetenz",
                "Paperback / softback",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Sch\u00fclerbefragung",
                "Pisa <Test>",
                "(classificationName=rvk)DO 1250",
                "Internationaler Vergleich",
                "Academic achievement",
                "Educational surveys",
                "(classificationName=bk, id=181570238)81.72 - Schulische Erziehung",
                "Lesekompetenz",
                "Mathematische Kompetenz",
                "Schulleistungsstudie",
                "(classificationName=ddc)371.262",
                "OECD-Studie",
                "Aufsatzsammlung",
                "Germany",
                "P\u00e4dagogische Psychologie"
            ],
            "title": "PISA 2009 : Bilanz nach einem Jahrzehnt",
            "abstract": "Im Jahr 2009 hat Deutschland bereits zum vierten Mal am Programme for International Student Assessment (PISA) der OECD teilgenommen. Erfasst wurden die Kompetenzen von f\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern in den Bereichen Lesen, Mathematik und Naturwissenschaften in 65 Staaten weltweit. In Deutschland rief die erste PISA-Studie, die auf Erhebungen des Jahres 2000 beruht, ein \u00fcberw\u00e4ltigendes Echo in der \u00d6ffentlichkeit, in der Bildungspolitik, in vielen Teilen der Wissenschaft und in der Bildungspraxis hervor. Sie untersuchte vor allem den Bereich des Lesens und lieferte detaillierte Informationen \u00fcber den Kompetenzstand von F\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen im internationalen Vergleich. Im Jahr 2003 war Mathematik der Schwerpunkt, im Jahr 2006 die naturwissenschaftlichen Kompetenzen, womit der erste Erhebungszyklus abgeschlossen war",
            "contributor": [
                "gnd:138740534",
                "gnd:132700638",
                "gnd:112732283",
                "gnd:128884975",
                "gnd:118137093",
                "gnd:137171501",
                "gnd:137510160",
                "gnd:136075681"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4077201-9"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1008291072/04",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}