{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:137009402",
            "sameAs": "Vogel, Oliver"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121677-5",
            "sameAs": "Softwarearchitektur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1647744520",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XX, 556S. 176 Abb, digital)",
            "contributor": [
                "Ihler, Edmund",
                "Zdun, Uwe",
                "Arnold, Ingo",
                "Kehrer, Timo",
                "Mehlig, Uwe",
                "Chughtai, Arif"
            ],
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1647744520",
                "(doi)10.1007/978-3-8274-2267-5",
                "(isbn13)9783827422675",
                "(firstid)BSZ:305561081"
            ],
            "publisher": "Spektrum Akademischer Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)inf",
                "(classificationName=loc)QA75.5-76.95",
                "(classificationName=loc)QA76.76.D47",
                "Computer Science",
                "(classificationName=ddc)005.1",
                "(classificationName=ddc)004.0151",
                "Computer science",
                "Computers.",
                "(classificationName=rvk)ST 230",
                "(classificationName=bk, id=106418882)54.52 - Software engineering",
                "Software engineering",
                "Software architecture"
            ],
            "title": "Software-Architektur : Grundlagen \u2014 Konzepte \u2014 Praxis",
            "abstract": [
                "Als Architekt arbeiten Sie in einem sehr vielf\u00e4ltigen und dynamischen Umfeld. Neue Technologien dr\u00e4ngen auf den Markt, neue Werkzeuge versprechen Effizienz- und Produktivit\u00e4tssteigerungen und neue Trends, wie serviceorientierte Architekturen (SOA) und modellgetriebene Verfahren sollen Ihnen helfen, mit der inh\u00e4renten Komplexit\u00e4t von IT-Systemen umzugehen. All diese Entwicklungen und Neuerungen m\u00fcssen Sie als Architekt verstehen, einordnen und letztlich beurteilen k\u00f6nnen, um die Spreu vom Weizen zu trennen und f\u00fcr Ihre konkrete Problemstellung die passende L\u00f6sung zu w\u00e4hlen. Dieses Buch hilft Ihnen dabei, indem es das Thema Software-Architektur umfassend behandelt und mit Hilfe eines architektonischen Ordnungsrahmens strukturiert. Es stellt Sie als Architekten in den Mittelpunkt und bietet Ihnen langfristige Orientierung. Das Buch vermittelt hierzu essenzielles Architektur-Wissen und zeigt Ihnen, wie Sie dieses Wissen konkret und in entsprechenden Projekten einsetzen k\u00f6nnen. Zu diesem Zweck enth\u00e4lt das Buch Anwendungsszenarien und Fallstudien aus verschiedenen Industriezweigen und Anwendungsdom\u00e4nen. Software-Entwickler und Studenten erhalten mit diesem Buch eine wertvolle Hilfestellung, um in das Thema Software-Architektur einzusteigen. In der zweiten Auflage finden sich neue, wichtige Architektur-Themen, wie beispielsweise SOA und Sicherheitsarchitekturen. Ferner leitet Sie dieses Buch jetzt noch besser bei Ihrer T\u00e4tigkeit als Architekt, indem es Ihnen konkrete Handlungsanweisungen und Checklisten bietet. Dar\u00fcber hinaus erm\u00f6glicht das Buch aufgrund seiner erh\u00f6hten didaktischen Qualit\u00e4t, Konsistenz sowie thematischen Vernetzung eine noch effizientere Orientierung in der Software-Architektur. Weiterf\u00fchrende Informationen finden Sie unter www.software-architektur-buch.de. \u201e\u00dcber die neue Auflage dieses Buches freue ich mich sehr. Es ist au\u00dferordentlich empfehlenswert f\u00fcr alle, die die Notwendigkeit erkannt haben, sich mit dem Thema Software-Architektur auseinanderzusetzen. Es bietet einen umfassenden Einstieg in das bewusste Architektur-Denken.\" Karin D\u00fcrmeyer (IBM Distinguished Engineer, IBM IOT Northeast IT Architect Profession Leader) \u201eDas Buch bietet eine hervorragende, strukturierte und ebenso grundlegende wie umfassende Orientierung zu dem komplexen Thema Software-Architektur. Mir gef\u00e4llt, dass es statt auf konkrete Technologien mehr auf Konzepte eingeht und auch die Menschen und soziale Aspekte explizit ber\u00fccksichtigt werden.\" Bernd Oestereich (oose.de).",
                "Architektonischer Ordnungsrahmen -- Architekturen und Architektur-Disziplinen (WAS) -- Architektur-Perspektiven (WO) -- Architektur-Anforderungen (WARUM) -- Architektur-Mittel (WOMIT) -- Organisationen und Individuen (WER) -- Architektur-Vorgehen (WIE) -- Risikofallmanagementsystem -- CRM-Kundendatenbank."
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:137009402"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-STI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz285738461kap.htm",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4121677-5"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz285738461inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-8274-2267-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}