{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11851136X",
            "sameAs": [
                "Bismarck, Otto",
                "Bismarck, Otto von 1815-1898"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:121446239",
            "sameAs": "Lappenk\u00fcper, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:13169703X",
            "sameAs": "Morgenstern, Ulf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115590-7",
            "sameAs": "Politisches Denken"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1679738518",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (257 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1679738518",
                "(isbn13)9783845291284",
                "(doi)10.5771/9783845291284",
                "(firstid)KEP:047777753"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)DD218",
                "Bismarck",
                "conception of statehood",
                "Verfassung",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Politik",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "constitution",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=bk, id=18157103X)15.36 - Europ\u00e4ische Geschichte 1815-1914",
                "Staatsdenken",
                "Verfassungsgeschichte",
                "constitutional history",
                "Staatsrecht",
                "Kaiserreich",
                "Bismarck, Otto",
                "Staatsverst\u00e4ndnis",
                "politics",
                "(classificationName=rvk)NP 2790",
                "German Empire",
                "state",
                "constitutional law",
                "Staat",
                "Otto von Bismarck",
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie"
            ],
            "title": "\u00dcberzeugungen, Wandlungen und Zuschreibungen : das Staatsverst\u00e4ndnis Otto von Bismarcks",
            "abstract": [
                "Klappentext: Der Staatsmann Otto von Bismarck verk\u00f6rpert Staatsdenken und Staatslenken gleicherma\u00dfen. Als wichtigster deutscher Politiker des 19. Jahrhundert wurde er von den wesentlichen Str\u00f6mungen seiner Zeit gepr\u00e4gt. Er dr\u00fcckte ihnen in f\u00fcnf Jahrzehnten politischen Handelns aber auch seinen Stempel auf. In zw\u00f6lf Aufs\u00e4tzen untersuchen ausgewiesene Kenner die Verkn\u00fcpfungen von Bismarcks staatstheoretischem Denken und seiner praktischen Politik. Die Verzahnung von Theorie und Praxis im Wandel eines halben Jahrhunderts und die Rezeption dieses Prozesses werden hier erstmals in einem Band untersucht. Das Buch richtet sich an Leser mit historischem und politikwissenschaftlichem Interesse und bietet einen Zugriff auf die Pr\u00e4gungen und Wirkungen Bismarcks sowie auf seine wesentlichen Politikfelder. Mit Beitr\u00e4gen von Michael Epkenhans, Andreas Fahrmeir, Ewald Frie, Lothar H\u00f6belt, Hans-Christof Kraus, Ulrich Lappenk\u00fcper, Ulf Morgenstern, Christoph Nonn, Christoph N\u00fcbel, Martin Otto, T. G. Otte und Johannes Willms",
                "engl. Klappentext: The statesman Otto von Bismarck epitomised political thinking and practical politics in equal measure. Germany\u2019s most significant political leader in the nineteenth century, he was profoundly influenced by the principal political currents of the period, but he also left his mark on them in the course of a political career that lasted some five decades. In this volume of essays, twelve leading experts examine the interaction between Bismarck\u2019s political thought and his political practice and the later reception of this process. This book is aimed at readers interested in history and political ideas. With contributions by Michael Epkenhans, Andreas Fahrmeir, Ewald Frie, Lothar H\u00f6belt, Hans-Christof Kraus, Ulrich Lappenk\u00fcper, Ulf Morgenstern, Christoph Nonn, Christoph N\u00fcbel, Martin Otto, T. G. Otte and Johannes Willms."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:13169703X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:121446239"
                },
                {
                    "@id": "gnd:11851136X"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://www.nomos-shop.de/Lappenk%c3%bcper-Morgenstern-%c3%9cberzeugungen-Wandlungen-Zuschreibungen/productview.aspx?product=37761",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115590-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "volume": "Band 130",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845291284",
            "P30128": "Staatsverst\u00e4ndnisse",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}