{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1059372657",
            "sameAs": "W\u00f3jcik, Micha\u0142"
        },
        {
            "@id": "gnd:1222140926",
            "sameAs": "Schulz-Gruner, Paulina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003554-2",
            "sameAs": "Aufstand"
        },
        {
            "@id": "gnd:4254372-1",
            "sameAs": "Vernichtungslager Treblinka"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1680750194",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "410 Seiten, 24 ungez\u00e4hlte Bildseiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "22 cm x 13.8 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1197550380",
                "(ppn)1680750194",
                "(isbn13)9783492070294",
                "(ean)9783492070294"
            ],
            "publisher": "Piper",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NQ 2350",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 183",
                "Juden",
                "Geschichte 1943",
                "Vernichtungslager Treblinka",
                "Aufstand",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9638",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)940"
            ],
            "title": "Der Aufstand von Treblinka : Revolte im Vernichtungslager",
            "abstract": "Verlagsinfo: Eine Revolte f\u00fcr die Freiheit. Am 02. August 1943 kam es im Vernichtungslager Treblinka zu einem unglaublichen und heute fast vergessenen Ereignis: Etwa 700 \u00fcberwiegend j\u00fcdische H\u00e4ftlinge nahmen an einem bewaffneten Aufstand teil. 300 von ihnen entkamen den Grauen des Lagers, etwa 85 \u00fcberlebten den 2. Weltkrieg. Der renommierte polnische Historiker und Journalist Michal W\u00f3jcik erz\u00e4hlt in seinem Buch die Geschichte eines Ausbruchs aus dem brutalen Alltag des Lagers, in dem innerhalb eines Jahres \u00fcber eine Millionen Menschen get\u00f6tet wurden. Gest\u00fctzt durch zahlreiche Interviews mit Zeitzeugen und Archivrecherchen malt er das Bild einer hoffnungslosen Situation, in der einige mutige Menschen ihr Schicksal selbst in die Hand nehmen. Eine beeindruckende historische Erz\u00e4hlung",
            "alternative": "Treblinka '43",
            "contributor": "gnd:1222140926",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1059372657",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003554-2"
            },
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}