{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1036653579",
            "sameAs": "Gillner, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114599-9",
            "sameAs": "Milit\u00e4rischer Einsatz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169433-8",
            "sameAs": "Menschenrechtspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4190984-7",
            "sameAs": "Zivilbev\u00f6lkerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4197565-0",
            "sameAs": "Intervention (V\u00f6lkerrecht)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4245202-8",
            "sameAs": "Friedensethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4627739-0",
            "sameAs": "Kollateralschaden"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655608304",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "258 S.",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:427851904",
                "(ppn)1655608304",
                "(isbn13)9783845259734",
                "(isbn13)9783848719082",
                "(doi)10.5771/9783845259734"
            ],
            "publisher": "Aschendorff",
            "subject": [
                "Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht",
                "Milit\u00e4rforschung",
                "Internationale Organisationen und NGO\u00b4s",
                "International Political Economy and Globalisation",
                "Andere Politikfelder der Internationalen Beziehungen",
                "Foreign Law",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Zivilpersonen",
                "Internationale Beziehungen",
                "Public International Law",
                "Development Studies",
                "International Relations",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)PR 2622",
                "Kundus",
                "International Security, Peace and Conflict Research",
                "Afghanistan",
                "Nord-S\u00fcd-Beziehungen und Entwicklungspolitik",
                "Electronic books",
                "(classificationName=rvk)CC 7200",
                "NGO",
                "Internationale Politische \u00d6konomie und Globalisierung",
                "Recht des Auslands",
                "Sicherheitspolitik, Friedens- und Konfliktforschung",
                "Military Research",
                "International Organisations and NGOs",
                "(classificationName=ddc)172.42",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Katholische Sozialethik",
                "Various Issues of International Relations",
                "(classificationName=loc)D743.3 .G384 2015",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=bk, id=106422448)86.94 - Kriegsrecht, Kriegsverh\u00fctungsrecht"
            ],
            "title": "Kollateralopfer : die T\u00f6tung von Unschuldigen als rechtliches und moralisches Problem",
            "abstract": "Die Luftschl\u00e4ge von Kundus am 4. September 2009, durch die etwa 100 Menschen ums Leben kamen und etliche weitere schwer verletzt wurden, zeigten einmal mehr das enorme Skandalisierungspotenzial von zivilen Opfern milit\u00e4rischer Gewaltanwendung nicht nur in Deutschland.In diesem Band gehen Offiziere, Vertreter von (N)GOs und Wissenschaftler der Frage nach, ob die indirekte T\u00f6tung von Unschuldigen in Ausnahmef\u00e4llen erlaubt sei. Es werden gewaltbelastete Situationen, in denen Unbeteiligte Opfer soldatischen Handelns wurden, aus verschiedenen Perspektiven untersucht, die v\u00f6lkerrechtlichen Regelungen von Kollateralopfern in Bezug auf bewaffnete Konflikte analysiert und die moralischen Probleme einer \u201everh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen\u201c T\u00f6tung von Zivilpersonen herausgearbeitet. Au\u00dferdem wird nach den psychischen Folgen f\u00fcr die Betroffenen gefragt, wird die gegenw\u00e4rtige humanit\u00e4re Begleitung der Soldaten in Deutschland auf den Pr\u00fcfstand gestellt, und es werden rechtliche Entsch\u00e4digungsm\u00f6glichkeiten er\u00f6rtert.Mit Beitr\u00e4gen von:Anna Gebhardt, Matthias Gillner, Sebastian Grumer, Gerd Hankel, Michael Haspel, Adrian Klocke, Bernhard Koch, Arjan Kozica, Maria Scharlau, Hartwig von Schubert, Volker St\u00fcmke, J\u00f6rn Thie\u00dfen, Bj\u00f6rn Werres, Mike Zimmermann und Peter Zimmermann",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1036653579"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4627739-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4190984-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4169433-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114599-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4197565-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4245202-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1062566793/04",
            "volume": "49",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845259734",
            "P30128": "Studien zur Friedensethik",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}