{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11805077X",
            "sameAs": "Assmann, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:124348661",
            "sameAs": "Esposito, Elena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169187-8",
            "sameAs": "Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187706-8",
            "sameAs": "Vergessen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1617827533",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "418 Seiten",
            "contributor": "Corti, Alessandra",
            "description": "18 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3518291572",
                "(ppn)1617827533",
                "(firstid)BSZ:091710782",
                "(isbn13)9783518291573"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 60",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Memory",
                "(classificationName=ddc)302/.12",
                "(classificationName=bk, id=106403036)08.42 - Kulturphilosophie",
                "(classificationName=rvk)MR 5600",
                "Communication",
                "(classificationName=dbn)01",
                "(classificationName=loksys-fbs)TB 320",
                "(classificationName=loc)BF378.S65",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=rvk)CP 5000",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)CP 4400",
                "(classificationName=rvk)CV 3000",
                "(classificationName=rvk)MR 7300",
                "(classificationName=rvk)CV 7500"
            ],
            "title": "Soziales Vergessen : Formen und Medien des Ged\u00e4chtnisses der Gesellschaft",
            "abstract": "Unsere Gesellschaft hat den traditionellen Sinn von Ged\u00e4chtnis der antiken und vormodernen Gesellschaften verloren: die Vorstellung, da\u00df das Ged\u00e4chtnis - noch grunds\u00e4tzlicher als zur Aufbewahrung der individuellen Erinnerungen - dazu dient, dem Kosmos eine Ordnung zu geben und Richtlinien f\u00fcr Denken und Handeln zu liefern. Formen und St\u00e4rke dieses Ged\u00e4chtnisses h\u00e4ngen mit den verf\u00fcgbaren Kommunikationsmedien zusammen: von der Schrift bis zu den Massenmedien und den j\u00fcngsten elektronischen Technologien. Diese Medien, die viel mehr zu erinnern und zu vergessen erlauben, verlangen immer komplexere soziale Strukturen. Wie zeichnet sich dann aber das Ged\u00e4chtnis unserer informatisierten technischen Gesellschaft aus? Wieviel mu\u00df es vergessen k\u00f6nnen, um noch eine Orientierung in einer chaotischen und selbstreferentiellen Welt behalten, also um noch erinnern zu k\u00f6nnen?",
            "alternative": "La memoria sociale",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:11805077X"
                }
            ],
            "creator": "gnd:124348661",
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187706-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4169187-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht013162840.pdf",
            "volume": "1557",
            "P30128": "Suhrkamp Taschenbuch Wissenschaft",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}