{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4016172-9",
            "sameAs": "Fachhochschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123176-4",
            "sameAs": "Fachdidaktik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1648779794",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (481S, digital)",
            "contributor": [
                "Hojnik, Sylvia",
                "Posch, Klaus"
            ],
            "creator": "Riegler, Anna",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531917412",
                "(ppn)1648779794",
                "(firstid)BSZ:318554569",
                "(doi)10.1007/978-3-531-91741-2"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=bk, id=106412760)79.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=rvk)DS 2100",
                "(classificationName=ddc)361.0068",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "Social work",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit zwischen Profession und Wissenschaft : Vermittlungsm\u00f6glichkeiten in der Fachhochschulausbildung",
            "abstract": [
                "Mag. Anna Riegler und Mag. Sylvia Hojnik sind Dozentinnen an der FH JOANNEUM, Graz.  FH-Prof. HR Mag. Dr. Klaus Posch ist Leiter des Studiengangs Soziale Arbeit an der FH JOANNEUM, Graz.",
                "Was ist das Besondere an der Lehre der Sozialen Arbeit an Fachhochschulen, den Universities for Applied Sciences? Was bedeutet der ins Englische \u00fcbersetzte Begriff der angewandten Wissenschaften? Wie werden Theorie und Praxis vermittelt? Die AutorInnen dieses Bandes zeigen, welche Ans\u00e4tze in der Sozialarbeitslehre derzeit sozialarbeiterisch-methodisch, empirisch und theoretisch umgesetzt und diskutiert werden. Die Beitr\u00e4ge stehen beispielhaft daf\u00fcr, wie professionelle Kontroversen in gegenseitiger fachlicher und menschlicher Anerkennung konstruktiv gef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Sie geben wertvolle Hinweise, welche F\u00e4higkeiten und Fertigkeiten Studierenden der Sozialen Arbeit vermittelt werden k\u00f6nnen und sollen.  Das Buch richtet sich an Dozierende und Studierende der Sozialwissenschaften sowie an SozialarbeiterInnen und Sozialp\u00e4dagogInnen"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123176-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016172-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/994355874/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91741-2",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}