{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:2117697-8",
            "sameAs": "Partiya Karker\u00ean Kurdistan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033792-3",
            "sameAs": "Kurden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061163-2",
            "sameAs": "T\u00fcrkei"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169999-3",
            "sameAs": "Minderheitenfrage"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1622525671",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "220 Seiten",
            "creator": "Stein, Gottfried",
            "description": [
                "21 cm",
                "Illustrationen, Diagramme, Karten"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1622525671",
                "(firstid)DNB:941032809",
                "(isbn)3879595100"
            ],
            "publisher": "Aktuell",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Partiya Karker\u00ean Kurdistan\u00ea",
                "Wechselbeziehungen Au\u00dfenpolitik - Innenpolitik",
                "Kurdenproblem",
                "Minderheitenpolitik",
                "Minderheitenfrage",
                "(classificationName=dbn)14",
                "Innere Sicherheit",
                "(classificationName=ddc)956.6/7038",
                "Arbeiterpartei Kurdistans",
                "Internationale Politik",
                "Kurds",
                "Politischer Konflikt",
                "Internationaler Konflikt",
                "(classificationName=ddc-dbn)14",
                "Germany",
                "(classificationName=dbn)16",
                "Innenpolitischer Konflikt",
                "(classificationName=bk, id=106417088)89.50 - Politische Prozesse: Allgemeines",
                "(classificationName=loksys-fbs)XC 350",
                "Recht auf Asyl",
                "Turkey",
                "Asylrecht",
                "(classificationName=loksys-fbs)UT 250",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Kurden",
                "Innenpolitik",
                "Deutschland",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "Terrorism",
                "T\u00fcrkei",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 241",
                "(classificationName=rvk)MH 62968",
                "(classificationName=loc)DR435.K87",
                "Partiya Karkeren Kurdistan (Tirkiye)",
                "(classificationName=bk, id=181570319)15.68 - T\u00fcrkei",
                "Politics and government",
                "(classificationName=ddc)956.67038"
            ],
            "title": "Endkampf um Kurdistan? : die PKK, die T\u00fcrkei und Deutschland",
            "abstract": "Neben 1,3 Millionen T\u00fcrken leben in Deutschland z.Z. ungef\u00e4hr 500000 \"t\u00fcrkische\" Kurden, die Bundesrepublik ist l\u00e4ngst zum Nebenschauplatz des t\u00fcrkisch-kurdischen Konflikts geworden, vor allem zum Aktionsfeld der inzwischen verbotenen Kurdischen Arbeiterpartei PKK. In seinem journalistisch-versierten, um Distanz bem\u00fchten Report berichtet der Autor anhand eigener Recherchen und Interviews \u00fcber Hintergr\u00fcnde und Auswirkungen der Krise. Ein gelungener Versuch, das komplizierte politische Verh\u00e4ltnis zwischen Deutschen, T\u00fcrken, Kurden insgesamt und PKK-Anh\u00e4ngern sichtbar zu machen. Neben dem Kurdistan-Erfahrungsbericht von H. Schlumberger (BA 3/92) als Diskussionsgrundlage zu empfehlen. (2) (Henning Rehder)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4169999-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033792-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT00185C9AAE6DE01C51AC1257169003D9FD3.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}