{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1059845911",
            "sameAs": "Sch\u00f6nherr, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:110972554",
            "sameAs": "Morawetz, Silvia"
        },
        {
            "@id": "gnd:1129721833",
            "sameAs": "R\u00f6mer, Stefanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:114249946",
            "sameAs": "Torberg, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:118834312",
            "sameAs": "Trump, Donald 1946"
        },
        {
            "@id": "gnd:120064812",
            "sameAs": "Liebl, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:120495813",
            "sameAs": "Wolff, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:120519348",
            "sameAs": "Kober, Hainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:120745453",
            "sameAs": "Fichtl, Gisela"
        },
        {
            "@id": "gnd:133806502",
            "sameAs": "Singelmann, Karsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:140199705",
            "sameAs": "Zeltner-Shane, Henriette"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046540-8",
            "sameAs": "Politische Kultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046584-6",
            "sameAs": "Politisches System"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1666162965",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "477 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Schmitz, Werner",
            "description": [
                "21.5 cm x 14 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1666162965",
                "(firstid)DNB:1186402075",
                "(ean)9783498001094",
                "(isbn13)9783498001094",
                "(isbn)3498001094"
            ],
            "publisher": "Rowohlt",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NQ 8550",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Politisches System",
                "(classificationName=loksys-fbs)UW 410 Trump",
                "(classificationName=bk, id=181569760)15.87 - USA",
                "(classificationName=ddc-dbn)970",
                "Trump, Donald",
                "Politische Kultur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)MG 70040"
            ],
            "title": "Unter Beschuss : Trumps Kampf im Wei\u00dfen Haus",
            "abstract": "Auf der Basis von Interviews mit Informanten (hier vor allem S. Bannon) wird das zweite Amtsjahr D. Trumps akribisch seziert. Das Buch f\u00fchrt einen Pr\u00e4sidenten vor, der \u00fcberwiegend getrieben ist von spontanen Eingebungen, Launen und Narzissmus. Rezension: Nachdem Wolff in dem furiosen Buch \"Feuer und Zorn\" (2018), das erste Amtsjahr D. Trumps eingehend und kritisch unter die Lupe genommen hatte, schildert der preisgekr\u00f6nte Autor und Journalist in \"Unter Beschuss\" das nicht weniger turbulente zweite Amtsjahr, in dem er sich erneut auf zahlreiche Informanten und Insider aus dem politischen Amerika st\u00fctzt. Aber anders als in \"Feuer und Zorn\" fehlen Wolff f\u00fcr das vorliegende Buch  direkte Kontakte ins Weisse Haus. Oft wird S. Bannon als Gew\u00e4hrsmann f\u00fcr Einsch\u00e4tzungen zu Trumps Psyche und die Aktivit\u00e4ten seines Umfeldes zitiert, jedoch musste Bannon inzwischen seinen Posten im Weissen Haus r\u00e4umen und hat sich mit Trump \u00fcberworfen. So sind es oft Lappalien und eher Spekulationen, die kolportiert werden. - Das Buch ist gleichwohl spannend, informativ und gut lesbar. Das Werk kann breit eingesetzt und empfohlen werden, erreicht in seiner Brisanz aber nicht den Vorg\u00e4nger. (2)",
            "alternative": "Siege",
            "contributor": [
                "gnd:114249946",
                "gnd:133806502",
                "gnd:110972554",
                "gnd:140199705",
                "gnd:1059845911",
                "gnd:120745453",
                "gnd:120519348",
                "gnd:120064812",
                "gnd:1129721833"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120495813",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4046584-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046540-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1186402075/04",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}