{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1003803-6",
            "sameAs": "Europ\u00e4ischer Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte"
        },
        {
            "@id": "gnd:142128821",
            "sameAs": "Klatt, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:2117905-0",
            "sameAs": "Deutschland Bundesverfassungsgericht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113715-2",
            "sameAs": "Gerichtliche Zust\u00e4ndigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4164872-9",
            "sameAs": "Kompetenzkonflikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4801271-3",
            "sameAs": "Mehrebenen-Verflechtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5103273-9",
            "sameAs": "Europ\u00e4ischer Gerichtshof"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657537293",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (340 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783845268187",
                "(firstid)BSZ:473676915",
                "(ppn)1657537293",
                "(doi)10.5771/9783845268187"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "Rechtsgeschichte",
                "Rechtsphilosophie, Rechtstheorie, Rechtspolitik, Rechtssoziologie",
                "(classificationName=bk, id=181572060)86.90 - Europarecht: Sonstiges",
                "Legal History",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Legal Philosophy, Legal Theory, Legal Policy, Sociology of Law",
                "Rechtskonflikte",
                "(classificationName=ddc)342.20850269",
                "(classificationName=rvk)PS 2760",
                "Rechtsverflechtung",
                "Rechtsdidaktik",
                "(classificationName=rvk)PL 389"
            ],
            "title": "Jurisdiktionskonflikte",
            "abstract": "Jurisdiktionskonflikte sind eine bedeutende Herausforderung f\u00fcr die Koh\u00e4renz des Rechts. Dies gilt vor allem in Zeiten der Globalisierung und Transnationalisierung: Gerade in Europa sind staatliche, \u00fcberstaatliche und v\u00f6lkerrechtliche Rechtsordnungen derart miteinander verschr\u00e4nkt, dass die Kompetenzen der verschiedenen Rechtsanwendungsorgane im Nebel der Unklarheit zu verschwinden drohen.Die Beitr\u00e4ge des vorliegenden Bandes widmen sich der L\u00f6sung dieser Konflikte. Auf der Basis einer gemeinsamen Strukturanalyse (Klatt, Die praktische Konkordanz von Kompetenzen, 2014) untersuchen die Autorinnen und Autoren rechtstheoretische, unionsrechtliche und v\u00f6lkerrechtliche Fragen.  Aufgekl\u00e4rt werden u.a. die Natur von Bindungsdilemmata, die Vermeidung von Konflikten bei Prognoseentscheidungen, der Begriff des europ\u00e4ischen Verfassungsverbundes, die Identit\u00e4tskontrolle des Bundesverfassungsgerichts, das Solange-Prinzip und der konventionsrechtliche Spielraum der Mitgliedsstaaten der EMRK",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:142128821"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOJ",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4164872-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4801271-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113715-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1079406719/04",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845268187",
            "P30128": [
                "Jura Grundlagen",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}