{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:104558973X",
            "sameAs": "Lassalle, Marine de"
        },
        {
            "@id": "gnd:1045591416",
            "sameAs": "Rowell, Jay"
        },
        {
            "@id": "gnd:137365632",
            "sameAs": "Hub\u00e9, Nicolas"
        },
        {
            "@id": "gnd:143616196",
            "sameAs": "Gaxie, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4008764-5",
            "sameAs": "B\u00fcrger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043152-6",
            "sameAs": "\u00d6ffentliche Meinung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076217-8",
            "sameAs": "Politische Einstellung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655238469",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online Ressource",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783839416266",
                "(ean)9783839416266",
                "(ppn)1655238469",
                "(firstid)BSZ:502404027"
            ],
            "publisher": "transcript Verlag",
            "subject": [
                "Europam\u00fcdigkeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politische Soziologie",
                "Sociology",
                "Politische Einstellungen",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Politik",
                "politics",
                "Europa; Politische Einstellungen; Europam\u00fcdigkeit; Vertiefte Interviews; Politik; Politische Soziologie; Europ\u00e4ische Politik; Zivilgesellschaft; Soziologie; Europe; Politics; Political Sociology; European Politics; Civil Society; Sociology;",
                "Vertiefte Interviews",
                "Political Sociology",
                "Europ\u00e4ische Politik",
                "(classificationName=bk, id=106403699)05.32 - \u00d6ffentliche Meinung",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Politics",
                "Soziologie",
                "European Politics",
                "Europe",
                "civil society",
                "Zivilgesellschaft",
                "Civil Society"
            ],
            "title": "Das Europa der Europ\u00e4er : \u00dcber die Wahrnehmungen eines politischen Raums  (aus dem Franz\u00f6sischen von Frank Weigand und Markus Merz)",
            "abstract": "Wurden die Grundeinstellungen europ\u00e4ischer B\u00fcrger bisher fast exklusiv durch quantitative Methoden beobachtet und erkl\u00e4rt, so geht die in diesem Buch vorgestellte international vergleichende Studie einen anderen Weg: Das Ziel der von 2006 bis 2009 durchgef\u00fchrten Erhebungen war es, genauere qualitative Untersuchungstechniken einzusetzen, um so die Komplexit\u00e4t und Vielfalt der Wahrnehmungen und Reaktionen der \u00bbNormalb\u00fcrger\u00ab besser wiederzugeben.Ein wichtiger Beitrag zur Vielfalt der Einstellungen zu Europa und zur Erkl\u00e4rung der allgemeinen Distanz der meisten B\u00fcrger in Bezug auf die EU.",
            "contributor": [
                "gnd:137365632",
                "gnd:104558973X",
                "gnd:143616196",
                "gnd:1045591416"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)BSZ-125-Gesamt",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-125-TPU",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-125-TPO",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043152-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076217-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4008764-5"
                }
            ],
            "P30128": "Kultur und soziale Praxis",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}