{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1114994332",
            "sameAs": "Griebel, Tim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4431627-6",
            "sameAs": "Sparpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659321441",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 210 S. 31 Abb., 4 Abb. in Farbe, online resource)",
            "contributor": [
                "Winkelmann, Thorsten",
                "Sturm, Roland"
            ],
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1659321441",
                "(isbn13)9783658174613",
                "(firstid)BSZ:490761992",
                "(doi)10.1007/978-3-658-17461-3"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)339.5",
                "(classificationName=rvk)MS 4800",
                "Comparative politics",
                "Europe",
                "Neue politische \u00d6konomie",
                "(classificationName=loc)JA77",
                "Politics and government",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Political science",
                "(classificationName=bk, id=106420283)83.52 - Finanzwissenschaft",
                "Political economy",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=rvk)MF 9100",
                "Haushaltskonsolidierung",
                "(classificationName=rvk)QL 010"
            ],
            "title": "Austerit\u00e4t als gesellschaftliches Projekt : Zwischen Theorie und Praxis",
            "abstract": [
                "Das Buch sp\u00fcrt die komplexen Ursachen und Wirkungen von Austerit\u00e4t nach. Denn kaum ein Begriff l\u00f6st derzeit solch heftige und unterschiedliche gesellschaftliche Reaktionen aus wie Austerit\u00e4t. Aufgrund der weitreichenden Wirkungen von Austerit\u00e4t wird auch von manchen Beobachtern bereits von einem \u201eage of austerity\u201c gesprochen. Schwerpunkte des Bandes bilden u.a. die diskursive Konstruktion und die sozio-\u00f6konomischen und politischen Folgen von Austerit\u00e4t. Der Inhalt \u2022 Zur visuellen Darstellung von Austerit\u00e4t in Neuen Medien \u2022 Die kulturelle politische \u00d6konomie von Austerit\u00e4t in Gro\u00dfbritannien. Gedanken auf dem Weg zu einer multimodalen kritisch-realistischen Diskursanalyse <\u2022 Die makro\u00f6konomischen und politischen Konsequenzen von Austerit\u00e4t \u2022 Wirtschaftliche und soziale Implikationen fiskalischer Austerit\u00e4t in Europa \u2022 The Impact of the Rajoy Administration\u2019s Politics of Austerity on the Wellbeing of the Spanish Population (2012-2015) \u2022 Infrastrukturpolitik im Zeitalter von Austerit\u00e4t \u2022 Kampf um die Deutungshoheit \u2022 Austerit\u00e4tspolitik - K\u00f6nigsweg oder Dornenpfad der Wirtschaftspolitik? Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Wirtschafts-, Sozial- und Sprachwissenschaften; Politiker; Journalisten Die Herausgeber Prof. Dr. Roland Sturm ist Lehrstuhlinhaber f\u00fcr deutsche und vergleichende Politikwissenschaft, Europaforschung und Politische \u00d6konomie am Institut f\u00fcr Politische Wissenschaft an der Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg. Dr. Tim Griebel und Dr. Thorsten Winkelmann sind wissenschaftliche Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Politische Wissenschaft an der Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg",
                "Einleitung -- Zur visuellen Darstellung von Austerit\u00e4t in Neuen Medien -- Die kulturelle politische \u00d6konomie von Austerit\u00e4t in Gro\u00dfbritannien. Gedanken auf dem Weg zu einer multimodalen kritisch-realistischen Diskursanalyse -- Die makro\u00f6konomischen und politischen Konsequenzen von Austerit\u00e4t -- Wirtschaftliche und soziale Implikationen fiskalischer Austerit\u00e4t in Europa -- The Impact of the Rajoy Administration\u2019s Politics of Austerity on the Wellbeing of the Spanish Population (2012-2015) -- Infrastrukturpolitik im Zeitalter von Austerit\u00e4t -- Kampf um die Deutungshoheit -- Austerit\u00e4tspolitik - K\u00f6nigsweg oder Dornenpfad der Wirtschaftspolitik?"
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:1114994332"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4431627-6"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-17461-3",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Studien der Bonner Akademie f\u00fcr Forschung und Lehre praktischer Politik"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}