{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118191365",
            "sameAs": "Schenk, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:137112971",
            "sameAs": "D\u00f6bler, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:138361223",
            "sameAs": "Stark, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005227-8",
            "sameAs": "Umfrage"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055762-5",
            "sameAs": "Soziales Netzwerk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120719-1",
            "sameAs": "Medienkonsum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157237-3",
            "sameAs": "Gewaltt\u00e4tigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A160272296X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "160 S., [16] Bl.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)160272296X",
                "(firstid)DNB:956019420",
                "(isbn)3889272436"
            ],
            "publisher": "Fischer",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 2400",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412248)71.65 - Kriminalit\u00e4t als soziales Problem",
                "Gewaltt\u00e4tigkeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ssg)3,5",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=rvk)DU 3000",
                "Jugend",
                "(classificationName=bk, id=106413198)77.56 - Jugendpsychologie",
                "(classificationName=rvk)MS 2150",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=rvk)AP 37740",
                "(classificationName=dbn)06",
                "(classificationName=rvk)AP 17120"
            ],
            "title": "Mediale und reale Gewalt : eine Untersuchung sozialer Netzwerke von Jugendlichen",
            "abstract": "Studie zum Thema Jugendgewalt. Mithilfe der Netzwerkanalyse werden die sozialen Umfelder und die sozialen Beziehungen sowie das Mediennutzungsverhalten von Jugendlichen analysiert. Befragt wurden rund 200 m\u00e4nnliche Jugendliche im Alter von 14 bis 18 Jahren im Gro\u00dfraum Stuttgart. Einigen theoretischen Vor\u00fcberlegungen \u00fcber Gewaltwirkungsforschung und Netzwerkforschung folgen die Ergebnisse der Interviews und Befragungen. Mit Literaturverzeichnis. Im Anhang Interviewleitfaden und Fragebogen. Die Nachfrage nach Literatur zum Thema \"Jugend und Gewalt\" d\u00fcrfte aufgrund der aktuellen \u00f6ffentlichen Diskussion gro\u00df sein. (2) (LK/G\u00d6: Vetter)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:138361223",
                "gnd:137112971",
                "gnd:118191365"
            ],
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4005227-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055762-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157237-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120719-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht010288816.pdf",
            "P30128": [
                "Research",
                "Medien-Skripten"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}