{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1105568407",
            "sameAs": "Hochsensibilit\u00e4t (Psychologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:1154416496",
            "sameAs": "Oemig, Anne"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653794798",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XVII, 312 S. 119 Abb, online resource)",
            "creator": "Roemer, Cordula",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-662-54843-1",
                "(isbn13)9783662548431",
                "(ppn)1653794798",
                "(firstid)BSZ:500969183"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Popular Science",
                "Popular works",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Psychotherapy",
                "Counseling",
                "Psychotherapy .",
                "(classificationName=loc)BF1-990",
                "(classificationName=bk, id=106412795)77.72 - Psychotherapie: Allgemeines",
                "Psychology",
                "(classificationName=ddc)150"
            ],
            "title": "Ein hochsensibles Jahr mit Gustav",
            "abstract": [
                "Bekanntlich steckt die T\u00fccke im Detail, doch f\u00fcr Hochsensible steckt die T\u00fccke oftmals im Alltag. Gerade in scheinbar belanglosen, unspektakul\u00e4ren Situationen des t\u00e4glichen Lebens wird hochsensiblen Menschen die Unterschiedlichkeit zu den 80 % der sogenannten Normalsensiblen sp\u00fcrbar. Anhand der hochsensiblen Figur Gustav wird in diesem Buch beschrieben, wie sich Alltag, Arbeit und die Liebe f\u00fcr Hochsensible gestalten kann. Sie erfahren darin nicht nur, welche Gaben die Hochsensibilit\u00e4t bereith\u00e4lt, sondern auch welche H\u00fcrden es zu meistern gilt. Nehmen Sie Anteil an Gustavs Jahresverlauf voller H\u00f6hen und Tiefen, Fragen und L\u00f6sungen auf dem Weg zu (s)einer authentischen Hochsensibilit\u00e4t. Verfolgen Sie dabei, wie eine solche Veranlagung aus dem Dornr\u00f6schenschlaf erweckt und ins eigene Leben integriert werden kann. Wird er die herausfordernde Aufgabe, das neue Bibliotheksprojekt zu managen, meistern, und welche seine hochsensiblen Gaben sind hierf\u00fcr von Vorteil? Warum kriselt es aber pl\u00f6tzlich in seiner Beziehung zu Frederike? K\u00f6nnen ihm seine beiden Freunde dabei helfen, oder findet er Inspirationen bei den Hochsensiblen-Treffen? Und was hat es mit Babs Valentin auf sich? Die Autorinnen Cordula Roemer, Diplom-P\u00e4dagogin, Dozentin und Autorin, befasst sich seit 2007 intensiv mit dem Thema Hochsensibilit\u00e4t. Sie ist seit 2009 Gr\u00fcnderin und Leitung der Offenen Berliner HSP-Treffen, h\u00e4lt Vortr\u00e4ge, gibt Fortbildungen, ber\u00e4t Betroffene und schreibt seit 2012 \u00fcber dieses Thema. Anne Oemig, K\u00fcnstlerin und Heilpraktikerin, findet in der Verbindung von Kunst und Heilkunde Inspirationen auf Gesundheitsfragen. Mit der Gestaltung von Schreinen als Lebenshilfe und der Entwicklung ihres medizinischen Spielwerks Memo Medicolo\u00ae schafft sie einen Zugang zu individuellen und spielerischen Heilungserfahrungen. Die Entdeckung ihrer Hochsensibilit\u00e4t im Jahre 2010 brachte befriedende Impulse in ihr Leben. Sie freut sich nun, mit der Figur Gustav dem Ph\u00e4nomen des Hochsensiblen ein Gesicht zu geben.",
                "Einleitung -- Januar -- Februar -- M\u00e4rz -- April -- Mai -- Juni -- Juli -- August -- September -- Oktober -- November -- Dezember -- Das HSP 4-Phasen-Integrationsmodell im \u00dcberblick."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": {
                "@id": "gnd:1154416496"
            },
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:1105568407"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-54843-1",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Berlin, Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}