{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122356136",
            "sameAs": "Wahl, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075995-7",
            "sameAs": "Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4189699-3",
            "sameAs": "Werterziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653630752",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XI, 179 S. 7 Abb, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783642554070",
                "(firstid)BSZ:420321365",
                "(doi)10.1007/978-3-642-55407-0",
                "(ppn)1653630752"
            ],
            "publisher": "Springer Spektrum",
            "subject": [
                "Personality.",
                "(classificationName=dbn)150#DNB",
                "(classificationName=loc)BF1-990",
                "Social psychology.",
                "Science (General)",
                "(classificationName=ddc)155.25",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Consciousness",
                "Popular works.",
                "(classificationName=rvk)CQ 5100",
                "(classificationName=ddc)150",
                "Psychology",
                "Popular Science"
            ],
            "title": "Wie kommt die Moral in den Kopf? : Von der Werteerziehung zur Pers\u00f6nlichkeitsf\u00f6rderung",
            "abstract": [
                "Immer wieder ist von Krisen die Rede, beispielsweise der Familie, der Jugend, der politischen Moral und des Wirtschaftssystems. Ist die Ursache daf\u00fcr ein Werteverfall? Folgt unser allt\u00e4gliches Verhalten wirklich \u201eh\u00f6heren Werten\u201c? Ist Werteerziehung hilfreich? Basierend auf Erkenntnissen aus der Gehirnforschung, Psychologie und Soziologie beleuchtet der Autor andere, meist unbewusste Motive unseres Tuns und Lassens. Dem Leser werden unter anderem folgende Fragen beantwortet: Haben schon Tiere Vorformen von Moral? Was passiert im Gehirn, wenn wir moralische Entscheidungen treffen? Welche Rolle spielen die Gene und fr\u00fchkindliche Erfahrungen? Wie werden Kinder zu moralischen Pers\u00f6nlichkeiten? Was tragen Eltern, Kindertagesst\u00e4tten und Schulen dazu bei? Welche Pers\u00f6nlichkeitsaspekte, F\u00e4higkeiten und Verhaltensneigungen von Kindern beg\u00fcnstigen moralisches Handeln und ein gutes Leben und Zusammenleben? Welche Kompetenzen helfen zur Verwirklichung von Werten wie Gesundheit, Gerechtigkeit, Freiheit oder Solidarit\u00e4t? Das Buch wendet sich an Eltern und Menschen in sozialp\u00e4dagogischen, p\u00e4dagogischen und psychologischen Berufen, in Journalismus und Politik, an Studierende und alle an dieser Thematik Interessierten. Prof. Dr. Klaus Wahl forschte am Deutschen Jugendinstitut und am Hanse-Wissenschaftskolleg und betreibt nun das \"Psychosoziale Analysen und Pr\u00e4vention \u2013 Informations-System (PAPIS)\". Daneben unterrichtete er an in- und ausl\u00e4ndischen Universit\u00e4ten, derzeit lehrt er an der Universit\u00e4t M\u00fcnchen.",
                "Der tr\u00fcgerische Ruf nach Werten: Bestimmen Werte unser Verhalten? -- Was treibt unser Verhalten wirklich an? -- Warum lohnt sich der Blick ins Gehirn?.- Die Pers\u00f6nlichkeit und ihre Werte: Gut f\u00fcr \u00dcberraschungen?.-Wie kultiviert die Gesellschaft Werte und Normen?.- Kardinaltugenden und Werte: F\u00e4lle f\u00fcr das Forschungslabor?.- Die politischen Werte der Franz\u00f6sischen Revolution: Noch aktuell?.- Und wo bleiben die Werte?.-Was f\u00f6rdert moralisches Verhalten?.- Werte und Moral \u00fcber die Kellertreppe?   ."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:122356136",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4189699-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075995-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-642-55407-0",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Berlin, Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}