{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064636438",
            "sameAs": "Erdmann, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:138213119",
            "sameAs": "Verhaeghe, Paul"
        },
        {
            "@id": "gnd:13910657X",
            "sameAs": "Wicharz-Lindner, Angela"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161187-1",
            "sameAs": "Ich-Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4171438-6",
            "sameAs": "Neoliberalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1607170523",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "251 Seiten",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783888978692",
                "(isbn)3888978696",
                "(firstid)BSZ:400332159",
                "(ppn)1607170523",
                "(isbn13)9783888978692"
            ],
            "publisher": "Verlag Antje Kunstmann",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=dbn)300",
                "(classificationName=rvk)QV 020",
                "(classificationName=ddc)155.2",
                "(classificationName=rvk)QC 010",
                "(classificationName=bk, id=106414828)83.05 - Wirtschaftssoziologie, Wirtschaftspsychologie",
                "(classificationName=bk, id=106413074)77.60 - Sozialpsychologie: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)QD 110",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)CV 7500"
            ],
            "title": "Und ich? : Identit\u00e4t in einer durch\u00f6konomisierten Gesellschaft",
            "abstract": "F\u00fcr den klinischen Psychologen und Psychoanalytiker aus den Niederlanden (auch Lehrstuhlinhaber) beruht Identit\u00e4t haupts\u00e4chlich auf Interaktion mit der Aussenwelt. Das verfolgt er knapp und plausibel bis zu Aristoteles zur\u00fcck. Dann wird sein gr\u00fcndlich recherchiertes Werk keinesfalls beruhigend, wenn er die heutige Identit\u00e4t in Westeuropa charakterisiert, n\u00e4mlich total anders als die vor 2 Generationen noch. Deutlich werden Elemente von Sozialdarwinismus, Normierung und Disziplinierung in einer instabilen Gesellschaft vom Neoliberalismus beherrscht mit Folgen f\u00fcr Arbeitsorganisation, Gesundheits-, Schulwesen und Universit\u00e4ten. Die nur auf Erfolg zielende \"\u00f6konomische Meritokratie\" ist f\u00fcr viele psychosoziale St\u00f6rungen verantwortlich, die er beschreibt. Seine Kritik verschont nicht die Psychiatrie, vor allem die Schwierigkeiten psychiatrischer Diagnostik werden verst\u00e4ndlich. Er zieht interdisziplin\u00e4re Fachautoren heran und aktuelle Studien, versteht es einpr\u00e4gsam zu warnen und anschaulich zu machen durch eigenes Erleben und kluge Menschenkenntnis. Interessierte Laien gewinnen Problembewusstsein. (2)",
            "alternative": "Identiteit",
            "contributor": [
                "gnd:1064636438",
                "gnd:13910657X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:138213119",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/nl",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4161187-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4171438-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1034381040/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}