{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118171623",
            "sameAs": "Auernheimer, Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077606-2",
            "sameAs": "Sozialkompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123440-6",
            "sameAs": "Interkulturelle Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173076-8",
            "sameAs": "P\u00e4dagogische F\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4519498-1",
            "sameAs": "Interkulturalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1625091133",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "236 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(isbn)381003441X",
                "(isbn13)9783810034410",
                "(ppn)1625091133",
                "(firstid)BSZ:098816489"
            ],
            "publisher": "Leske + Budrich",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=rvk)DF 8000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DF 7000",
                "(classificationName=rvk)DP 6120",
                "(classificationName=rvk)CV 3500",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=bk, id=106414577)80.70 - Erziehungspraxis",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "(classificationName=rvk)CV 7500",
                "(classificationName=rvk)DP 6100"
            ],
            "title": "Interkulturelle Kompetenz und p\u00e4dagogische Professionalit\u00e4t",
            "abstract": "Interkulturelle Kompetenz ist zu einem zentralen Thema der p\u00e4dagogischen Fachdiskussion geworden. Teils ist das Konzept umstritten, teils wird es fraglos in die politische und p\u00e4dagogische Programmatik aufgenommen. Die Neuauflage des Bandes f\u00e4llt durch die eigenwillige Positionierung innerhalb des wachsenden Angebots an Literatur zum Thema interkulturelle Kompetenz auf. Noch entschiedener als in der ersten Auflage wird der Blick von kulturellen Differenzen weg auf die Machtasymmetrien bei interkulturellen Kontakten gelenkt. Betont wird eine reflexive, forschende Haltung. Dazu werden der Leserin und dem Leser in mehreren Beitr\u00e4gen Denkanst\u00f6\u00dfe und Heuristiken zur Interpretation von Interaktionen geliefert.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118171623"
                }
            ],
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123440-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077606-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4519498-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173076-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/104095180.pdf",
            "volume": "13",
            "P30128": "Reihe: Schriften f\u00fcr interkulturelle Studien",
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}