{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123218993",
            "sameAs": "Rathgeb, Kerstin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027274-6",
            "sameAs": "Interdisziplin\u00e4re Forschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112696-8",
            "sameAs": "Behinderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4563270-4",
            "sameAs": "Soziale Konstruktion"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651496579",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (147 S., 4 Abb.)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:366283324",
                "(doi)10.1007/978-3-531-18972-7",
                "(isbn13)9783531189727",
                "(ppn)1651496579"
            ],
            "publisher": "VS Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "Social Sciences",
                "Social work",
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=rvk)DT 1500",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)361.0068",
                "(classificationName=ddc)371.9",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte"
            ],
            "title": "Disability Studies : kritische Perspektiven f\u00fcr die Arbeit am Sozialen",
            "abstract": [
                "Disability und Kritik -- 'Doing Feminism': Zum Bedeutungshorizint von Gender und Heteronomativit\u00e4t in den Disability Studies -- Kritik des p\u00e4dagogischen Inklusionsdiskurses -- Bedeutung der Kulturtheorie f\u00fcr die Disability Studies und die kritische Heilp\u00e4dagogik -- Inklusion/Integration aus der Perspektive der Disability Studies -- Kritisch-praktische Perspektive f\u00fcr die Thematisierung von Behinderung im p\u00e4dagogischen Feld -- Janusk\u00f6pfigkeit der Selbsthilfe",
                "Disability Studies erlangen in Deutschland, wie auch international mehr und mehr Bedeutung, weil sie einen neuen und differenzierten Blick auf die Kategorien von Behinderung erm\u00f6glichen. Die Disability Studies nehmen die Perspektive beeintr\u00e4chtigter Menschen ein. Theorien und Erkenntnisse werden nicht fachbezogen sondern trans- und interdisziplin\u00e4r entwickelt. Zielsetzung dieses Bandes ist zun\u00e4chst in unterschiedliche Positionen dieses Konzeptes einzuf\u00fchren, um schlie\u00dflich mit einem kritischen Blick deren Bedeutung f\u00fcr die P\u00e4dagogiken und die Arbeit am Sozialen herauszuheben. Die gewonnenen Einsichten verweisen auf neue Anforderungen an die eigene (wissenschaftliche) Praxis, die Forschungsprofile, die Konzepte und Strukturen der (Hilfs-) Institutionen sowie deren Handlungsweisen"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:123218993"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4563270-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027274-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077513-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4112696-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz372269540inh.htm",
            "volume": "14",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-18972-7",
            "P30128": [
                "Perspektiven Kritischer Sozialer Arbeit",
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}