{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1055751327",
            "sameAs": "Benslama, Fethi"
        },
        {
            "@id": "gnd:1059175495",
            "sameAs": "Institut f\u00fcr Kulturanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:109341678",
            "sameAs": "Enderwitz, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:1138303283",
            "sameAs": "Radikalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028863-8",
            "sameAs": "Jugendarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040921-1",
            "sameAs": "Muslim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076308-0",
            "sameAs": "Pr\u00e4vention"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127656-5",
            "sameAs": "Kulturkonflikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151434-8",
            "sameAs": "Einwanderer"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1693125609",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (153 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1693125609",
                "(isbn13)9783837976717",
                "(doi)10.30820/9783837976717",
                "(firstid)KXP:1693125609"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "immigration",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Zuwanderung",
                "immigration society",
                "Einwanderung",
                "Migration",
                "(classificationName=ddc)300",
                "culture",
                "migration",
                "Einwanderungsgesellschaft",
                "Kultur"
            ],
            "title": "Geschichten teilen - Konflikte verstehen : Kulturarbeit als Radikalisierungspr\u00e4vention in der Einwanderungsgesellschaft",
            "abstract": "Eingewanderte Jugendliche aus muslimischen L\u00e4ndern machen im Kontakt mit den Institutionen der europ\u00e4ischen und deutschen Gesellschaft widerspr\u00fcchliche, irritierende Erfahrungen, die sie h\u00e4ufig nicht artikulieren und verarbeiten k\u00f6nnen. Hier muss eine \u00bbKulturarbeit\u00ab als Radikalisierungspr\u00e4vention ansetzen, die versucht, Sprachlosigkeit mithilfe des Konzepts des \u00bbgesellschaftlichen \u00dcbergangsraums\u00ab zu durchbrechen. In diesen \u00bbgesch\u00fctzten R\u00e4umen\u00ab kann Unvertrautes, Befremdliches und Anst\u00f6\u00dfiges formuliert, wahrgenommen und in neue Erfahrungen umgewandelt werden, die zu B\u00fcndnisf\u00e4higkeit f\u00fchren. Die AutorInnen geben einen Einblick in einen Ansatz, der nicht zwischen Radikalisierungspr\u00e4vention und schulischer, politischer und kultureller Bildung unterscheidet, sondern beide zusammenbringt. Sie beantworten auf unterschiedliche Weise die Frage, wie bei Kindern und Jugendlichen die notwendige F\u00e4higkeit zu Symbolisierung unterst\u00fctzt und dem Funktionsverlust in Institutionen begegnet werden kann. Mit Beitr\u00e4gen von Fethi Benslama, Susanne Enderwitz, Renate Haas, Anna Maria Maier und Michael Schmid",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:109341678",
                "gnd:1055751327",
                "gnd:1059175495"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-202-PSG",
                "(collectioncode)ZDB-202-PSP",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4127656-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151434-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1138303283"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076308-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028863-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4040921-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.30820/9783837976717",
            "P30128": "Forum Psychosozial",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}