{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11943038X",
            "sameAs": "Pernthaler, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054390-0",
            "sameAs": "Selbstbestimmungsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060207-2",
            "sameAs": "Tirol"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129611-4",
            "sameAs": "Politische Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4275671-6",
            "sameAs": "Regionale Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1646347412",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:280564627",
                "(ppn)1646347412",
                "(doi)10.1007/978-3-211-73754-5",
                "(isbn13)9783211737545"
            ],
            "publisher": "Springer-Verlag/Wien",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Public law",
                "Law",
                "(classificationName=ddc)340",
                "(classificationName=ddc)342.43642",
                "European Law/Public International Law",
                "(classificationName=loc)KZ1269",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur"
            ],
            "title": "Die Identit\u00e4t Tirols in Europa",
            "abstract": "Die Identit\u00e4t Tirols ist keine fixe Gr\u00f6\u00dfe oder Qualit\u00e4t, sondern entsteht aus einer Reihe von Integrationsprozessen im Raum, in den politischen Systemen und den rechtlichen Institutionen. Sie beruht daher auf der Entwicklung, Erneuerung und Selbstfindung des Volkes in den Autonomien der Landesteile und ihren Beziehungen zueinander. Die Untersuchung ist eine entwicklungsgeschichtlich angelegte Analyse der Dynamik der Autonomien im Rahmen der nationalen Verfassungs- und Politiksysteme und der europ\u00e4ischen Integration. Ein Schwergewicht der Untersuchung liegt in der Analyse der widerspr\u00fcchlichen Auswirkungen der europ\u00e4ischen Integration - vor allem der EU - auf die regionalen Identit\u00e4ten der Landesteile und Gesamttirols.",
            "contributor": "gnd:11943038X",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4129611-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4275671-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054390-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DEAGIEC7B08DA89220C79C1257305005BBCF6.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-211-73754-5",
            "P60163": "Vienna"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}