{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1052038069",
            "sameAs": "Falkenhagen, Charlott"
        },
        {
            "@id": "gnd:1076845339",
            "sameAs": "Grimm, Nancy"
        },
        {
            "@id": "gnd:112790496",
            "sameAs": "Volkmann, Laurenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:2178840-6",
            "sameAs": "Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4519498-1",
            "sameAs": "Interkulturalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1684393612",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VII, 412 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1684393612",
                "(doi)10..30965/9783657728459",
                "(isbn13)9783657728459",
                "(firstid)KXP:1684393612"
            ],
            "publisher": "Ferdinand Sch\u00f6ningh",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)370.711",
                "(classificationName=loc)LB2165",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "Teachers",
                "Teacher educators",
                "(classificationName=rvk)DN 1000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DN 7000"
            ],
            "title": "Internationalisierung des Lehramtsstudiums : Modelle, Konzepte, Erfahrungen",
            "abstract": [
                "Warum sollte man gerade im Lehramtsstudium ins Ausland gehen? Der Band zeigt neue bildungspolitische und p\u00e4dagogische Perspektiven als Antwort auf globale Herausforderungen. Eine intensivere Internationalisierung der Lehrerbildung wird nicht nur vom DAAD und der Hochschulrektorenkonferenz gefordert, sondern ist inzwischen ein Allgemeinplatz in der bildungspolitischen Debatte. Auch in dem stark von f\u00f6deralen bildungspolitischen Interessen gepr\u00e4gten deutschen Lehrerbildungssystem muss man den zunehmenden Mobilit\u00e4tsanspr\u00fcchen und komplexen multikulturellen Lebens- und Arbeitskontexten des 21. Jahrhunderts entsprechen",
                "Front Matter -- Copyright page -- Internationalisierung des Lehramtsstudiums /Charlott Falkenhagen , Nancy Grimm and Laurenz Volkmann -- Zug\u00e4nge und Konzepte zur Internationalisierung der Lehrerinnen- und Lehrerbildung -- Lehramtsausbildung \u2013 das Elend einer p\u00e4dagogischen Provinz in einer globalisierten Welt? /Michael K\u00e4mper-van den Boogaart -- Quo vadis (inter-)kulturelle Bildung? /Werner Delanoy -- Historische Bildung als Globale Bildung /Ralf Koerrenz -- Schule \u2013 Bildung \u2013 Globalisierung /Annika Blichmann -- Die Bedeutung der Internationalisierung der Lehrerbildung aus Sicht der AGAL /Wolfgang Reinert -- Reflektierte Beispiele und Erfahrungen aus der Praxis -- Das Projekt \u201aPraxissemester im Ausland\u2018 an der Universit\u00e4t Jena /Susann Ehrhardt , Nancy Grimm and Carolin Thiel -- Das Praxissemester im Ausland /Frederik Ahlgrimm and Daniel Kubicka -- Schulpraxis im Ausland erleben /Madlen Protzel and Sigrid Heinecke -- Professionalisierungspraktikum im Ausland f\u00fcr Lehramtsstudierende der PH Ludwigsburg /Nina J\u00e4ger and J\u00f6rg-U. Ke\u00dfler -- Think Global \u2013 Teach International /Andreas H\u00e4nssig -- Mobilit\u00e4t von Lehramtsstudierenden \u2013 Desiderat in Lehre und Forschung /Astrid Kr\u00e4mer and Jan Springob -- Befunde und Berichte zur Mobilit\u00e4t und Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung -- Weshalb Studierende (nicht) ins Ausland gehen /Frederik Ahlgrimm , Andrea Westphal , Anne Wallert and Sebastian Heck -- Auslandsmobilit\u00e4t von Lehramtsstudierenden in Deutschland /Jan Kercher and Martin Schifferings -- Rahmenbedingungen und Studierendenmobilit\u00e4t am Beispiel der P\u00e4dagogischen Hochschule Heidelberg /Henrike Sch\u00f6n -- Internationalisierung der Lehrerbildung aus Sicht des Weltverbands Deutscher Auslandsschulen /Thilo Klingebiel -- Jenaer Lehramtsstudierende reflektieren \u00fcber ihr Praxissemester im Ausland /Paul Menger and Miriam Ullmann -- Auslandspraktika als M\u00f6glichkeit zur Pers\u00f6nlichkeits- und Kompetenzentwicklung /Frederic Rossi\u00e9 -- Strategische Bildungskooperationen -- Strategische Bildungsplanung im Bereich internationaler Bildungskooperationen /Andreas Jantowski -- Die Konditionen internationaler Lehramtspraktika mit Fallbeispiel /Bernd Nuss -- Einblicke in die Evaluation von SCHULW\u00c4RTS! /Tobias Trutz and Jennifer Waag -- Die deutsche Auslandsschularbeit /Carola F\u00f6rster -- Back Matter -- Verzeichnis der Autoren."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1076845339"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1052038069"
                },
                {
                    "@id": "gnd:112790496"
                }
            ],
            "creator": "gnd:2178840-6",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-95-SFL",
                "(collectioncode)ZDB-95-SFS",
                "(collectioncode)ZDB-95-BOC"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4519498-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1158681267/04",
            "volume": "Band 17",
            "isLike": "doi:10..30965/9783657728459",
            "P30128": [
                "Kultur und Bildung",
                "Sch\u00f6ningh and Fink Social Sciences E-Books Online, Collection 2019, ISBN: 9783657100187"
            ],
            "P60163": "Paderborn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}