{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4064016-4",
            "sameAs": "Vorschulerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123440-6",
            "sameAs": "Interkulturelle Erziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657072967",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIII, 160 Seiten)",
            "creator": "Wojcik, Eliza",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1657072967",
                "(doi)10.1007/978-3-658-13265-1",
                "(isbn13)9783658132651",
                "(firstid)BSZ:470407557"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)304.8",
                "Adolescence",
                "Social sciences",
                "Childhood",
                "ducation and state",
                "Education and state.",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loc)GN370",
                "Educational policy",
                "Social groups",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)HB1951-2577",
                "Emigration and immigration"
            ],
            "title": "Kitas interkulturell gedacht",
            "abstract": [
                "Entwicklung von Kindern mit Migrationshintergrund -- Interkulturelle \u00d6ffnung in Kitas -- Der Situationsansatz und die interkulturelle Kompetenz -- Chancen und Grenzen der interkulturellen \u00d6ffnung in Kitas.",
                "Die Autorin stellt in diesem Buch zum ersten Mal ein Konzept f\u00fcr Kitas vor, welches die wesentlichsten Aspekte der interkulturellen \u00d6ffnung mit denen des Situationsansatzes verbindet. Aufbauend auf wissenschaftlichen Erkenntnissen zu Integrations- und Entwicklungsprozessen von Kindern mit Migrationshintergrund werden Thesen \u00fcber die Vorteile der interkulturellen Kompetenz von p\u00e4dagogischen Fachkr\u00e4ften aufgestellt und begr\u00fcndet. Die interkulturelle Kompetenz ist ein wesentlicher Beitrag von Mitgliedern der Mehrheitsgesellschaft und p\u00e4dagogischen Fachkr\u00e4ften f\u00fcr gelingende Integrationsprozesse und wird in diesem Buch ausf\u00fchrlich auf ihren Nutzen hin analysiert. Der Inhalt Entwicklung von Kindern mit Migrationshintergrund Interkulturelle \u00d6ffnung in Kitas Der Situationsansatz und die interkulturelle Kompetenz Chancen und Grenzen der interkulturellen \u00d6ffnung in Kitas Die Zielgruppen Studierende der Sozialen Arbeit, Soziologie, Sozialwissenschaften, P\u00e4dagogik, Erziehungswissenschaften PraktikerInnen der Sozialen Arbeit mit Kindern, insbesondere ErzieherInnen in Kitas PraktikerInnen in der Arbeit mit Kindern und Familien mit Migrationshintergrund Die Autorin Eliza Wojcik absolviert aktuell den Master-Studiengang \u201cSoziale Arbeit\u201c an der Universit\u00e4t Essen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123440-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4064016-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-13265-1",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Edition Centaurus \u2013 Jugend, Migration und Diversity"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}