{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1135986770",
            "sameAs": "Fielitz, Maik"
        },
        {
            "@id": "gnd:1138303283",
            "sameAs": "Radikalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:134279581",
            "sameAs": "Marcks, Holger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037348-4",
            "sameAs": "Manipulation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134262-8",
            "sameAs": "Politische Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4294308-5",
            "sameAs": "Falschmeldung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4639271-3",
            "sameAs": "Social Media"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A169690143X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "256 Seiten",
            "description": "20 cm x 12.5 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1208928899",
                "(ean)9783411747269",
                "(isbn)3411747269",
                "(ppn)169690143X",
                "(isbn13)9783411747269"
            ],
            "publisher": "Dudenverlag",
            "subject": [
                "Soziale Medien",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 238",
                "Angst",
                "Digitalisierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Hasskriminalit\u00e4t/Hassrede",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Manipulation von Meinung",
                "Ideologie",
                "Meinungsbildung",
                "Bedrohungsvorstellungen (Gesellschaft)",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Politisch-gesellschaftliches Bewusstsein",
                "(classificationName=rvk)AP 14150",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MG 10388",
                "Deutschland",
                "Gesellschaftliche Prozesse",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Rechtsextremismus",
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "Faschismus",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 90",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 500"
            ],
            "title": "Digitaler Faschismus : die sozialen Medien als Motor des Rechtsextremismus",
            "abstract": "Die sozialen Medien haben sich zu einem Raum des Hasses und der Unwahrheit entwickelt. Ohne diese digitalen Brandbeschleuniger sind die rechtsextremen Wahlerfolge ebenso wenig zu verstehen wie die j\u00fcngste Welle rechter Gewalt. Maik Fielitz und Holger Marcks gehen dieser Entwicklung und ihren Ursachen auf den Grund. Sie zeigen, mit welchen manipulativen Techniken rechtsextreme Akteure in den sozialen Medien versuchen, \u00c4ngste zu verst\u00e4rken, Verwirrung zu stiften und Mehrheitsverh\u00e4ltnisse zu verzerren. Dass ihr Wirken dabei eine solche Dynamik entfalten kann, hat wiederum mit der Funktionsweise der sozialen Medien selbst zu tun. Denn sie beg\u00fcnstigen die Entstehung und Verbreitung von Bedrohungsmythen, die der f\u00fchrungslosen Masse der Wutb\u00fcrger eine Richtung geben. Wie aber lie\u00dfe sich dieser \"digitale Faschismus\" b\u00e4ndigen, ohne die Werte der offenen Gesellschaft in Mitleidenschaft zu ziehen? \u201eDas Ergebnis ihrer Recherche ist so besorgniserregend, dass die Forscher die Rechten als \u201edie neuen Gatekeeper\u201c bezeichnen. So kursierten etwa in den Wochen nach der K\u00f6lner Silvesternacht f\u00fcnf Mal mehr muslimfeindliche Posts als \u00fcblich. Gravierender noch: Rechte Sprache und Sprachbilder seien inzwischen Bestandteil des \u00f6ffentlichen Diskurses. Pl\u00f6tzlich sei etwa viel von \u201eNafris\u201c die Rede gewesen \u2013 eine Polizeibezeichnung f\u00fcr Nordafrikaner\u201c (deutschlandfunkkultur.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1135986770",
                "gnd:134279581"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4294308-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037348-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4639271-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134262-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1138303283"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz169690143Xinh.htm",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}