{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120160498",
            "sameAs": "Reese-Sch\u00e4fer, Walter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046563-9",
            "sameAs": "Politische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4313395-2",
            "sameAs": "Kommunitarismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A168496511X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (X, 730 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)168496511X",
                "(firstid)KEP:048669229",
                "(doi)10.1007/978-3-658-16859-9",
                "(isbn13)9783658168599"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)B65",
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Political Philosophy",
                "Political philosophy"
            ],
            "title": "Handbuch Kommunitarismus",
            "abstract": [
                "Dieses Handbuch vermittelt umfassend und systematisch alle Grundlagen zur politischen Theorie und Philosophie des Kommunitarismus. Die Entwicklung moderner Formen von Gemeinschaftsdenken als permanentes Korrektiv eines individualistisch argumentierenden Liberalismus: das ist das kommunitarische Denkprogramm von Autoren wie Charles Taylor, Martha Nussbaum, Amitai Etzioni, Michael Walzer, Robert Bellah, Alasdair MacIntyre und Michael Sandel. Die Kernelemente ihres Denkansatzes sind eine allen gemeinsame hermeneutische Methodologie, die Kritik des liberalen Individualismus, ein neoaristotelischer Begriff des Guten, die Idee neuer posttraditionaler Gemeinschaftsbildungen, ein Konzept der B\u00fcrgertugenden sowie die Betonung der Rolle der Zivilgesellschaft gegen zentralistischen Etatismus und den Korporatismus der traditionellen Gro\u00dforganisationen. Abgrenzungen zum Konservatismus, zum Feminismus sowie zu religi\u00f6sen Vergemeinschaftsformen werden diskutiert. Die interkulturellen Bez\u00fcge auch zum Konfuzianismus, Zionismus und zum islamischen Denken werden ausf\u00fchrlich behandelt, ebenso die praktischen Konsequenzen am Beispiel Singapur, in Frankreich sowie f\u00fcr die internationale Migrationspolitik. Der Inhalt \u2022 Theoretische Grundlagen und Definitionen \u2022 Ideengeschichtlicher Hintergrund \u2022 Personen und theoretische Ans\u00e4tze \u2022 Liberalismus und Kommunitarismus \u2022 Felder und Diskurse \u2022 Kommunitarismus in der Praxis \u2022 Bilanz Die Zielgruppen Studierende und Lehrende in den F\u00e4chergruppen Philosophie, \u00d6konomie, Jura, Sozialwissenschaften, Politikwissenschaft, Ethik und Theologie. Der Herausgebende Prof. Dr. Walter Reese-Sch\u00e4fer lehrt Politikwissenschaft an der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen",
                "1. Grundlagen -- 2. Ideengeschichtlicher Hintergrund -- 3. Personen -- 4. Liberalismus und Kommunitarismus -- 5. Begriffe -- 6. Bereiche -- 7.< Kommunitarismus in der Praxis -- 8. Spannungsfelder und Abgrenzungen -- 9. Kommentierte Bibliographie -- 10. Schlusswort"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120160498"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SIR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4313395-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046563-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-16859-9",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "Springer eBooks",
                "Social Science and Law"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}