{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:101483970X",
            "sameAs": "Miard-Delacroix, H\u00e9l\u00e8ne"
        },
        {
            "@id": "gnd:122271203",
            "sameAs": "Wirsching, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:2017814-1",
            "sameAs": "Philipp Reclam jun. GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032386-9",
            "sameAs": "Kooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041030-4",
            "sameAs": "Nachbarschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137803-9",
            "sameAs": "Feindschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665744014",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "159 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "21 x 13 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3150112265",
                "(isbn13)9783150112267",
                "(ppn)1665744014",
                "(firstid)DNB:1185592725",
                "(ean)9783150112267"
            ],
            "publisher": "Reclam",
            "subject": [
                "Jahrhundert 20.",
                "Bestimmungsfaktoren internationaler Konflikte",
                "Nachkriegssituation",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Frankreich",
                "Politische Neuorientierung",
                "Feindbild",
                "Politik",
                "Internationale Organisation",
                "Gruppenbildung",
                "Jahrhundert 19.",
                "Institutionalisierung internationaler Beziehungen",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 4554",
                "Bilateraler internationaler Konflikt",
                "\u00c4nderung",
                "Internationale Politik",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "Gruppenbildung innerhalb internationalen Akteurs",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Internationaler Konflikt",
                "Deutschlandproblem",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Rivalit\u00e4t von Staaten",
                "Geschichte",
                "Drittes Reich",
                "Deutsch-Franz\u00f6sischer Krieg",
                "Trait\u00e9 franco-allemand de l'\u00c9lys\u00e9e : 1963",
                "Entstehung internationalen Akteurs",
                "(classificationName=rvk)NQ 6200",
                "(classificationName=rvk)NK 7135",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Jahrhundert 21.",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung",
                "Regionale F\u00fchrungsmacht",
                "Vereinigung oder Wiedervereinigung von Staaten/Gebieten",
                "(classificationName=rvk)ML 2400",
                "Vertrag \u00fcber freundschaftliche Beziehungen",
                "Freundschaftsvertrag",
                "Erster Weltkrieg"
            ],
            "title": "Von Erbfeinden zu guten Nachbarn : ein deutsch-franz\u00f6sischer Dialog",
            "abstract": "Aus heutiger Sicht erscheint es kaum noch vorstellbar, dass die beiden gro\u00dfen L\u00e4nder im Herzen Europas einander jahrhundertelang so argw\u00f6hnisch wie eifers\u00fcchtig be\u00e4ugten - und immer wieder in blutigen Konflikten aufeinandertrafen, etwa im Deutsch-Franz\u00f6sischen Krieg 1870/71, im Ersten und im Zweiten Weltkrieg. Dass die zwei Nationen nach 1945 \u00fcberaus z\u00fcgig zu einem freundschaftlichen Verh\u00e4ltnis gefunden haben, ist auch dem Umstand zu verdanken, dass sich zahlreiche Menschen auf beiden Seiten immer wieder um Verst\u00e4ndigung bem\u00fcht haben. Nicht zuletzt ist die Geschichte des deutsch-franz\u00f6sischen Verh\u00e4ltnisses eine Geschichte der politischen Paare - von Helmut Kohl und Fran\u00e7ois Mitterrand bis hin zu Angela Merkel und Emmanuel Macron. In einem lebhaften Gespr\u00e4ch entfalten H\u00e9l\u00e8ne Miard-Delacroix und Andreas Wirsching die wechselvolle Geschichte einer einzigartigen Nachbarschaft und erkl\u00e4ren, wie wichtig die Kenntnis der gemeinsamen Vergangenheit",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:122271203",
                "gnd:2017814-1",
                "gnd:101483970X"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4137803-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041030-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032386-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1185592725/04",
            "P60163": "Ditzingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}