{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1058619616",
            "sameAs": "Mindestlohngesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:1063004527",
            "sameAs": "Gallner, Inken"
        },
        {
            "@id": "gnd:1119272831",
            "sameAs": "Kania, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:119556901",
            "sameAs": "Schaub, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:120707675",
            "sameAs": "M\u00fcller-Gl\u00f6ge, Rudi"
        },
        {
            "@id": "gnd:120916746",
            "sameAs": "Preis, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:120925893",
            "sameAs": "Hanau, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:12110723X",
            "sameAs": "Dieterich, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:134911350",
            "sameAs": "Linsenmaier, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:142878251",
            "sameAs": "Schmidt, Ingrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:172699541",
            "sameAs": "Franzen, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002769-7",
            "sameAs": "Arbeitsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120746-4",
            "sameAs": "Mitbestimmungsgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165879-6",
            "sameAs": "K\u00fcndigungsschutzgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170165-3",
            "sameAs": "Montan-Mitbestimmungsgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4184472-5",
            "sameAs": "Tarifvertragsgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4208378-3",
            "sameAs": "Sprecherausschussgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4403294-8",
            "sameAs": "Nachweisgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4645881-5",
            "sameAs": "Teilzeit- und Befristungsgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:7589472-5",
            "sameAs": "Wissenschaftszeitvertragsgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:7649695-8",
            "sameAs": "Pflegezeitgesetz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1618643924",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XLVII, 2976 Seiten",
            "description": "24 cm x 16 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783406696121",
                "(firstid)BSZ:455711909",
                "(ppn)1618643924",
                "(isbn13)9783406696121"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PF 280",
                "Arbeitsrecht",
                "Labor laws and legislation",
                "(classificationName=rvk)PF 250",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 431 cb",
                "(classificationName=ddc)344.4301",
                "(classificationName=loc)KK2854",
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=bk, id=106422421)86.74 - Arbeitsrecht: Allgemeines"
            ],
            "title": "Erfurter Kommentar zum Arbeitsrecht",
            "abstract": "Der \"Erfurter\" erl\u00e4utert die mehr als 40 wichtigsten arbeitsrechtlichen Gesetze f\u00fcr den Rechtsalltag. Dabei geben die Autoren nicht nur einen verl\u00e4sslichen \u00dcberblick \u00fcber den aktuellen Meinungsstand zu allen wesentlichen Normen des Arbeitsrechts, sondern legen auch eigene Ans\u00e4tze dar und bieten Vorschl\u00e4ge zu offenen oder neuen Fragen. Stets einbezogen sind die Auswirkungen des Sozialversicherungs- und des Steuerrechts. Herausragende Autoren aus Wissenschaft, Anwaltschaft und Gerichtspraxis kommentieren alle f\u00fcr das Arbeitsrecht relevanten Rechtsvorschriften aus GG, Europ\u00e4ische GR-Charta, AEUV, \u00c4ArbVtrG, AEntG, AGG, AktG, ArbGG, ArbPlSchG, ArbZG, ATG, A\u00dcG, BBiG, BDSG, BEEG, BetrAVG, BetrVG, BGB, BUrlG, DrittelbG, EFZG, EGBGB, FPZG, GenDG, GewO, HGB, InsO, JArbSchG, KSchG, MiLoG, MitbestG, Montan-MitbestG, MuSchG, NachwG, PflegeZG, ROM I -VO, RVO, SGB III, IV, V, VI, VII und IX, SprAuG, TVG, TzBfG, WZVG. (Verlagswerbung)",
            "alternative": [
                "Erfurter 2017",
                "ErfK"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:119556901",
                "gnd:12110723X",
                "gnd:120925893"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:172699541",
                "gnd:134911350",
                "gnd:1119272831",
                "gnd:120916746",
                "gnd:120707675",
                "gnd:1063004527",
                "gnd:142878251"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002769-7"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz455711909inh.htm",
            "volume": "Band 51",
            "P30128": "Beck'sche Kurz-Kommentare",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}