{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112628974",
            "sameAs": "Walwei, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:115854983",
            "sameAs": "M\u00f6ller, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:137106181",
            "sameAs": "Br\u00fccker, Herbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:137155476",
            "sameAs": "Klinger, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002733-8",
            "sameAs": "Arbeitsmarkt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005982-0",
            "sameAs": "Besch\u00e4ftigungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135129-0",
            "sameAs": "Besch\u00e4ftigungsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659407702",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:416409415",
                "(isbn13)9783763940561",
                "(ppn)1659407702",
                "(ean)9783763940561"
            ],
            "publisher": "wbv",
            "subject": [
                "Arbeitsmarktentwicklung",
                "Arbeitslosengeld II - Zu- und Abg\u00e4nge",
                "Fachkr\u00e4fte",
                "Arbeitsmarktsoziologie",
                "Erwerbst\u00e4tige",
                "Erwerbst\u00e4tigkeit",
                "Aufstocker",
                "Arbeitslosigkeit",
                "Arbeitsmarkt",
                "ad\u00e4quate Besch\u00e4ftigung",
                "Arbeitsplatzqualit\u00e4t",
                "zweite Schwelle",
                "Erwerbsform",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Job-Boom",
                "Arbeitslose",
                "Arbeitszeit",
                "berufliche Reintegration",
                "Arbeitskr\u00e4fte",
                "regionale Disparit\u00e4t",
                "Erwerbspersonenpotenzial",
                "Erwerbsbeteiligung",
                "Handbuch Arbeitsmarkt",
                "Arbeitslosengeld II",
                "befristeter Arbeitsvertrag",
                "Arbeitsmarktreform",
                "Besch\u00e4ftigungsdauer",
                "mismatch",
                "Berufseinm\u00fcndung",
                "Wirtschaftskrise",
                "Arbeitsmarktpolitik - Recht",
                "Aufschwung",
                "Berufsverlauf",
                "Unterbesch\u00e4ftigung",
                "Arbeitsmarktpolitik",
                "Disparit\u00e4t",
                "Arbeitskr\u00e4fteangebot",
                "(classificationName=rvk)QV 200",
                "Besch\u00e4ftigungsentwicklung",
                "deutscher Arbeitsmarkt",
                "Labour Market",
                "offene Stellen",
                "Arbeitsmarktbilanz",
                "Leiharbeit",
                "Fachkr\u00e4ftebedarf",
                "Besch\u00e4ftigung",
                "Krisenmanagement",
                "Arbeitszeitentwicklung"
            ],
            "title": "Handbuch Arbeitsmarkt : Analyse, Daten, Fakten : 2013",
            "abstract": [
                "Bislang trotzt der deutsche Arbeitsmarkt dem wirtschaftlichen Einbruch im Gefolge der globalen Finanzkrise ebenso wie den \u00f6konomischen Verwerfungen durch die Eurokrise. Im Unterschied zu anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern sinkt hierzulande die Arbeitslosigkeit im Trend und die Besch\u00e4ftigung w\u00e4chst. Was sind die Ursachen? Welche Rolle spielten die Arbeitsmarktreformen und das Krisenmanagement nach dem Lehman-Crash? Inwieweit ist der Job-Boom einer Expansion atypischer Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse geschuldet? Das \"Handbuch Arbeitsmarkt 2013\" bietet eine umfassende Bestandsaufnahme des deutschen Arbeitsmarktes. Es skizziert die Entwicklung seit 2006, analysiert die kurz- und langfristigen Perspektiven und fasst arbeitsmarktrelevante Entscheidungen der Politik in einer detaillierten Chronik zusammen. Umfassend widmet sich der Band zwei aktuellen und zentralen Themen: * den \u00dcberg\u00e4ngen in Besch\u00e4ftigung und deren Bedeutung f\u00fcr die Qualit\u00e4t der Arbeit sowie * den Folgen des j\u00fcngsten wirtschaftlichen Aufschwungs und des k\u00fcnftigen R\u00fcckgangs des Arbeitskr\u00e4fteangebots f\u00fcr den Fachkr\u00e4ftebedarf. Ein ausf\u00fchrliches Register erlaubt die Suche nach wichtigen Stichworten. Der Datenanhang auf CD-ROM enth\u00e4lt umfangreiche und zum Teil international vergleichende Daten zu zentralen Indikatoren des deutschen Arbeitsmarktes, einschlie\u00dflich aktueller Kennziffern zur sozialen Grundsicherung. Er ist auch im Internet zum kostenlosen Download verf\u00fcgbar. Mehr zum \"Handbuch Arbeitsmarkt 2013\" finden Sie unter \"http://www.",
                "Sabine Klinger ist Senior Researcher am Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB) in N\u00fcrnberg. Herbert Br\u00fccker ist Leiter des Forschungsbereichs \"Internationale Vergleiche und Europ\u00e4ische Integration\" am IAB und Professor f\u00fcr Volkswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Bamberg. Joachim M\u00f6ller ist Direktor, Ulrich Walwei Vizedirektor des IAB.",
                "Die IAB-Bibliothek k\u00f6nnen Sie gerne als Reihe beziehen. Sie werden dann automatisch mit jeder neuen Ausgabe auf Rechnung beliefert. F\u00fcr jeden neu erscheinenden Titel gew\u00e4hren wir einen Nachlass von 20 % auf den Einzelverkaufspreis. Bitte wenden Sie sich diesbez\u00fcglich an den IAB-Bestellservice."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:112628974"
                },
                {
                    "@id": "gnd:115854983"
                },
                {
                    "@id": "gnd:137106181"
                },
                {
                    "@id": "gnd:137155476"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-130-BAP",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4135129-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005982-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002733-8"
                }
            ],
            "volume": "334",
            "P30128": "IAB-Bibliothek",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}