{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4037278-9",
            "sameAs": "Management"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161542-6",
            "sameAs": "Individualisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651783039",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XX, 301 S. 38 Abb, digital)",
            "contributor": "Seisreiner, Achim",
            "creator": "Armutat, Sascha",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:372049605",
                "(isbn13)9783834945174",
                "(ppn)1651783039",
                "(doi)10.1007/978-3-8349-4517-4"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)650",
                "Organisationstheorie",
                "Systemtheorie",
                "Economics",
                "(classificationName=rvk)QB 920",
                "Economics/Management Science",
                "(classificationName=ddc)658",
                "Interdisziplin\u00e4re Forschung",
                "(classificationName=loc)HD28-70",
                "Industrial management",
                "Management.",
                "Management",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QP 300"
            ],
            "title": "Differentielles Management : Individualisierung und Organisation in systemischer Kongruenz",
            "abstract": [
                "Wie kann man Vielfalt und Individualit\u00e4t unter der Bedingung allgemeiner Strukturen und Standards f\u00f6rdern? Mit dieser Leitfrage setzen sich Wissenschaftler und Praktiker in der Festschrift f\u00fcr Dieter Wagner auseinander. Die Beitr\u00e4ge verbinden anspruchsvolle konzeptionelle Er\u00f6rterungen mit praktischen Handlungsempfehlungen. Sie stehen f\u00fcr die Interdisziplinarit\u00e4t, mit der Dieter Wagner immer wieder neue Zug\u00e4nge zu den Grundproblemen modernen Managements gesucht hat \u2013 als Manager im Unternehmen, als Wissenschaftler zu Fragen von Organisation, Personalmanagement, F\u00fchrung, Gr\u00fcndung, Innovation und Transfer sowie als Wissenschaftsmanager in der Hochschulverwaltung. .",
                "Individuen und Kollektive -- Individualisiertes Personalmanagement -- Individuum im F\u00fchrungsprozess -- Interdisziplin\u00e4re Fragen der Individualisierung -- Wege der Individualisierung."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4161542-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037278-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1026870690/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-8349-4517-4",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}