{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4998381-7",
            "sameAs": "Tierrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:7756359-1",
            "sameAs": "Tiergest\u00fctzte P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651960437",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (I, 212 S. 2 Abb, digital)",
            "creator": "Wibbecke, Anna-Lena",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658005825",
                "(firstid)BSZ:377589446",
                "(doi)10.1007/978-3-658-00582-5",
                "(ppn)1651960437"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414488)80.44 - Soziale Erziehung",
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=bk, id=106412779)77.79 - Psychotherapie: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=10641450X)80.99 - P\u00e4dagogik: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc)370.11",
                "(classificationName=loc)H1-970.9",
                "(classificationName=ddc)300"
            ],
            "title": "Tier-Mensch-P\u00e4dagogik : Analyse einer Integration von Tierrechten in die P\u00e4dagogik",
            "abstract": [
                "Tiere und Menschen leben seit jeher gemeinsam auf dieser Erde. Zwangsl\u00e4ufig stehen diese beiden Spezies daher in einer Beziehung: miteinander \u2013 nebeneinander \u2013 gegeneinander. Steht der Umgang mit Tieren in engem Verh\u00e4ltnis zu unserem Umgang mit Menschen? Kann man, gerade im Bereich der tiergest\u00fctzten P\u00e4dagogik, ethisch-moralische Erziehungsziele verfolgen und dabei den moralischen Umgang theoretisch und praktisch ausklammern? K\u00f6nnen die erlernten Kompetenzen authentisch sein, wenn das Tier zu p\u00e4dagogischen Zwecken benutzt wird, w\u00e4hrend seine Rechte als Lebewesen nicht ber\u00fccksichtigt werden? Anna-Lena Wibbecke geht diesen Fragen nach und entwickelt Vorschl\u00e4ge f\u00fcr eine neue Gestaltung des Diskurses eines allgemeinen Verh\u00e4ltnisses zwischen Mensch und Tier. Der Inhalt \u00b7 Tierethik, Tierrechte und Moraltheorien \u00b7 Die Stellung des Tieres im global-geschichtlichen Verlauf \u00b7 Die multidivergente Bedeutung der Tiere f\u00fcr die P\u00e4dagogik \u00b7 Der Einsatz von Tieren in der modernen P\u00e4dagogik und Therapie \u00b7 Die Notwendigkeit der Begr\u00fcndung einer Tierethischen P\u00e4dagogik Die Zielgruppen \u00b7 Dozierende und Studierende der P\u00e4dagogik, Psychologie, Philosophie, Soziologie und verwandten Disziplinen \u00b7 Berufsgruppen, die in der Praxis mit Menschen und Tieren arbeiten Die Autorin Anna-Lena Wibbecke ist Diplom-P\u00e4dagogin, Erzieherin, Spielleiterin Theaterp\u00e4dagogik (BUT) sowie Reit- und Voltigierp\u00e4dagogin (DKTHR).",
                "Tierethik, Tierrechte und Moraltheorien -- Die Stellung des Tieres im global-geschichtlichen Verlauf -- Die multidivergente Bedeutung der Tiere f\u00fcr die P\u00e4dagogik -- Der Einsatz von Tieren in der modernen P\u00e4dagogik und Therapie -- Die Notwendigkeit der Begr\u00fcndung einer Tierethischen P\u00e4dagogik."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4998381-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7756359-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-00582-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}