{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1029071055",
            "sameAs": "Alberton, Mariachiara"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112598-8",
            "sameAs": "Artenschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4601495-0",
            "sameAs": "Biodiversit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653190531",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "327 S.",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:399854754",
                "(ppn)1653190531",
                "(isbn13)9783848707898",
                "(isbn13)9783845250199",
                "(doi)10.5771/9783845250199"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)333.9516",
                "Technology and Environmental Policy",
                "Umweltpolitik und Umweltrecht",
                "International Organisations and NGOs",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Umwelt- und Verbraucherschutz",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=loc)QH75 .A384 2013",
                "Technik- und Umweltpolitik",
                "Politik",
                "Technikpolitik",
                "Environmental Law and Consumer Protection",
                "Internationale Organisationen und NGO\u00b4s",
                "(classificationName=rvk)PR 2359"
            ],
            "title": "Toward the protection of biodiversity and ecological connectivity in multi-layered systems",
            "abstract": "Die Notwendigkeit von funktionierenden \u00f6kologischen Netzwerken zur Sicherung der biologischen Vielfalt wurde in den letzten Jahrzehnten in vielf\u00e4ltigen rechtlichen und politischen Instrumenten ber\u00fccksichtigt und umgesetzt. Das Buch untersucht die rechtlichen und politischen Instrumente, die direkt oder indirekt Einfluss nehmen auf den Schutz der Artenvielfalt und der \u00f6kologischen Vernetzung auf internationaler, europ\u00e4ischer, regionaler, nationaler und subnationaler Ebene. Insbesondere identifiziert die Analyse die rechtlichen und strategischen Handlungen, die die Erhaltung und Verbesserung der \u00f6kologischen Vernetzung und den Schutz von Lebensr\u00e4umen und Arten unterst\u00fctzen. Dar\u00fcber hinaus wird versucht, rechtliche Schranken, wie institutionelle Rahmenbedingungen und Gesetze, zu identifizieren, die den Erhalt oder die Verbesserung der \u00f6kologischen Vernetzung und den Schutz der Artenvielfalt verhindern, beeinflussen oder erschweren.Folgende Bereiche werden untersucht:  Naturschutzgebiete und Biodiversit\u00e4t, Landschaftsschutz, Landnutzungsplanung und -steuerung, Umweltvertr\u00e4glichkeitspr\u00fcfung und strategische Umweltpr\u00fcfungen, Landwirtschaft und Umweltschutz in der Landwirtschaft, Forstwirtschaft, Wasserwirtschaft, Jagd sowie Tourismus",
            "contributor": "gnd:1029071055",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4112598-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4601495-0"
                }
            ],
            "volume": "24",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845250199",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe der Europ\u00e4ischen Akademie Bozen, Bereich \u00bbMinderheiten und Autonomien\u00ab (EURAC)",
                "Schriftenreihe der Europ\u00e4ischen Akademie Bozen, Bereich \"Ethnische Minderheiten und  Autonomien\""
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}