{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120286254",
            "sameAs": "Pleger, Wolfgang H."
        },
        {
            "@id": "gnd:4015602-3",
            "sameAs": "Ethik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1691522791",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (IX, 397 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783476049803",
                "(doi)10.1007/978-3-476-04980-3",
                "(ppn)1691522791",
                "(firstid)KEP:050179551"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)170",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Ethics."
            ],
            "title": "Das gute Leben : eine Einf\u00fchrung in die Ethik",
            "abstract": [
                "Das Buch bietet einen historisch-systematischen \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Konzepte der Ethik. Von der Antike bis in die Moderne, von Platon bis Habermas wird jedes Konzept durch jeweils drei bis vier historisch bedeutsame Positionen wichtiger Denker repr\u00e4sentiert. Zentrale Zitate erm\u00f6glichen einen textnahen Zugang zur jeweiligen Position, die kompakt und anschaulich erl\u00e4utert wird. Mit dem Titel \"Das gute Leben\" weist der Autor auf die anthropologische Grundlage jeder Ethik hin. Das Buch ist interdisziplin\u00e4r angelegt und bezieht neben philosophischen Ans\u00e4tzen auch solche aus den Bereichen der Theologie, der Biologie, der Psychologie, der Soziologie und der Politik ein. F\u00fcr die 2. Auflage wurde das Buch um Kapitel zur P\u00e4dagogischen Ethik sowie zu universalen Menschenrechten erweitert. .",
                "I. Antike Gl\u00fccksethik -- II. Glaube und Vernunft: Philosophisch-theologische Ethik -- III. Das moralische Gef\u00fchl \u2013 Ethik und Metaethik -- IV. Praktische Vernunft \u2013 Die Pflichtethik -- V. Gl\u00fcck und Nutzen - Der Utilitarismus -- VI. Wertethik -- VII. Die Entwicklung der Moral \u2013 Genetische Konzepte der Ethik -- VIII. Erziehung und Bildung - P\u00e4dagogische Ethik -- IX. Konzepte radikaler Moralkritik -- X. Zwischen Ideologie und Vernunft \u2013 zur politischen Ethik -- XI. Verantwortungs- und Diskursethik -- XII. Ethik und universale Menschenrechte."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120286254",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4015602-3"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-476-04980-3",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}