{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124486789",
            "sameAs": "Skirbekk, Gunnar"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039827-4",
            "sameAs": "Moderne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654997889",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (90 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783845292489",
                "(ppn)1654997889",
                "(doi)10.5771/9783845292489",
                "(firstid)GBV:1016361912"
            ],
            "publisher": "Velbr\u00fcck Wissenschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)CC 7500",
                "Philosophy of Culture",
                "(classificationName=bk, id=181571986)86.02 - Rechtsphilosophie",
                "(classificationName=ddc)100",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Politische Philosophie",
                "Social Philosophy",
                "Political Philosophy",
                "Sozialphilosophie",
                "Kulturphilosophie"
            ],
            "title": "Philosophie der Moderne : Vernunft, Wahrheit, Menschenw\u00fcrde, Meinungsfreiheit",
            "abstract": "Wie kann die Philosophie in einer Zeit, in der sich skeptischer Relativismus und post-truth auf der einen und reduktiver Naturalismus und Szientismus auf der anderen Seite gegen\u00fcberstehen, Vernunft und Wahrheit verteidigen?  Zwei der insgesamt vier in diesem Buch versammelten Aufs\u00e4tze zur Philosophie der Moderne versuchen auf diese Frage eine positive Antwort zu geben, und zwar indem sie das transzendentalpragmatische Denken, namentlich Karl-Otto Apels und J\u00fcrgen Habermas\u2019, mit der analytischen Philosophie, wie sie der sp\u00e4te Wittgenstein entwickelt hat, zur einer argumentativen Denkweise zusammenf\u00fchren. Es geht dabei einerseits um eine selbstreflexiv und argumentativ verpflichtende Vernunft, die zugleich als vielf\u00e4ltig und situiert erscheint. Andererseits wird das Verh\u00e4ltnis von Begr\u00fcndung und Wahrheit diskutiert. In den folgenden zwei Aufs\u00e4tzen werden in dieser Perspektive zwei entscheidende Fragen der Moderne er\u00f6rtert. Wie ist erstens in einer verwissenschaftlichten Welt, die \u00fcber umfassende Einsichten in die \u00dcberg\u00e4nge zwischen Menschen und Tieren sowie \u00fcber neueste Biotechnologien und Roboter verf\u00fcgt, Menschenw\u00fcrde begrifflich zu fassen? Mit Blick auf alle verletzbaren Lebenwesen pl\u00e4diert der Autor f\u00fcr einen ethischen Gradualismus. Und wie kann zweitens in einer globalen, multikulturellen Welt eine allgemeing\u00fcltige Verteidigung des rechtlichen Schutzes der Meinungsfreiheit begr\u00fcndet werden? Entlang der notwendigen Bedingungen und Grenzziehungen des Rechts auf Meinungsfreiheit verhandelt dieser abschlie\u00dfende Aufsatz das Problem unter voraussetzungsanalytischen Vorzeichen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124486789",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NPH",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEA",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4039827-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045791-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.5771/9783845292489",
            "P30128": [
                "Philosophie",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Weilerswist"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}