{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4066559-8",
            "sameAs": "Wissen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077722-4",
            "sameAs": "Sprachkompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132472-9",
            "sameAs": "Erzieherin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4284992-5",
            "sameAs": "Anforderungsprofil"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652994211",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XX, 299 S. 38 Abb, online resource)",
            "creator": "Faas, Stefan",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-03408-5",
                "(ppn)1652994211",
                "(isbn13)9783658034085",
                "(firstid)BSZ:393380599"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)372.11082",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "(classificationName=rvk)DF 8000",
                "(classificationName=ddc)370",
                "Education",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung"
            ],
            "title": "Berufliche Anforderungen und berufsbezogenes Wissen von Erzieherinnen : Theoretische und empirische Rekonstruktionen",
            "abstract": [
                "Stefan Faas rekonstruiert die beruflichen Anforderungen und M\u00f6glichkeiten der p\u00e4dagogischen Arbeit in Kindergarten und Krippe und richtet anschlie\u00dfend den Blick auf das erforderliche berufsbezogene Wissen und K\u00f6nnen von Erzieherinnen \u2013 exemplifiziert am Bereich der sprachlichen Bildung und F\u00f6rderung. Im Vordergrund stehen Fragen nach den zu erf\u00fcllenden Aufgaben, der Bedeutung von Wissen und K\u00f6nnen, der Konkretisierung von Elementen professionellen fr\u00fchp\u00e4dagogischen Wissens sowie deren Aktualisierung bzw. Relevanz im Kontext der Auseinandersetzung mit allt\u00e4glichen p\u00e4dagogischen Handlungssituationen. Im Rahmen einer theoretischen Analyse expliziert der Autor den Wissensbegriff, hinterfragt die Funktionen von Wissen und konkretisiert Komponenten berufsrelevanten fr\u00fchp\u00e4dagogischen Wissens und K\u00f6nnens. In einer empirischen Studie untersucht er die Bezugnahme von Erzieherinnen auf solche kognitiven Ressourcen bei der Begr\u00fcndung p\u00e4dagogischen Handelns. Der Inhalt Sprachliche Entwicklung und M\u00f6glichkeiten ihrer Anregung und F\u00f6rderung in Kindergarten und Krippe Berufliche Anforderungen im Kontext sprachlicher Bildung und F\u00f6rderung Berufsbezogenes Wissen von Erzieherinnen Empirische Untersuchung Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Elementar- und Sozialp\u00e4dagogik sowie der Grundschulp\u00e4dagogik LehrerInnen an Fachschulen f\u00fcr Sozialp\u00e4dagogik Der Autor Stefan Faas ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft der Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen.",
                "Sprachliche Entwicklung und M\u00f6glichkeiten ihrer Anregung und F\u00f6rderung in Kindergarten und Krippe -- Berufliche Anforderungen im Kontext sprachlicher Bildung und F\u00f6rderung -- Berufsbezogenes Wissen von Erzieherinnen -- Empirische Untersuchung."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4132472-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066559-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4284992-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077722-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz396842968inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-03408-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Forschung und Entwicklung in der Erziehungswissenschaft"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}