{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133406903",
            "sameAs": "Baum, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055896-4",
            "sameAs": "Sozialstaat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115716-3",
            "sameAs": "Reform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116534-2",
            "sameAs": "Sozialabbau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128237-1",
            "sameAs": "Arbeitsflexibilisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139770-8",
            "sameAs": "Soziale Probleme"
        },
        {
            "@id": "gnd:4171438-6",
            "sameAs": "Neoliberalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4303381-7",
            "sameAs": "Tschechien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652402764",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 231 S. 4 Abb., 3 Abb. in Farbe, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Gojov\u00e1, Alice",
            "creator": "Keller, Jan",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-18687-0",
                "(ppn)1652402764",
                "(firstid)BSZ:383256801",
                "(isbn13)9783531186870"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social sciences",
                "Wirtschaftsliberalismus",
                "Systemtransformation",
                "Sozialreform",
                "Sozialstaat",
                "Sozialer Dienst",
                "Kritik",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Sozialpolitik",
                "Tschechien",
                "Political science.",
                "Soziales Problem",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=rvk)QG 477",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=ssg)7,41",
                "(classificationName=bk, id=106412213)71.60 - Soziale Fragen, soziale Konflikte: Allgemeines",
                "Social work",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)DS 6000",
                "Deregulierung"
            ],
            "title": "Neue soziale Risiken und Soziale Arbeit in der Transformationsgesellschaft : Ein empirisches Beispiel aus der Tschechischen Republik",
            "abstract": "In den Transformationsgesellschaften Osteuropas bilden sich neue soziale Risiken aus, die bislang nicht vorhanden waren. Wo eine Sozialpolitik in den westlichen Gesellschaften eine Antwort auf diese Risiken fand, m\u00fcssen in den osteurop\u00e4ischen Gesellschaften neue Antworten von Sozialpolitik und Sozialer Arbeit erst noch gefunden werden. Es geht um die Reformen des Sozialstaates und um das \u00dcberleben der \u00f6ffentlichen Systeme der sozialen Sicherung sowie um Auswirkungen der so gut wie in allen L\u00e4ndern Europas stattfindenden Bestrebungen, diese abzubauen oder gar zu privatisieren. Die neuen sozialen Risiken f\u00fchren auch zum Thema der Gesamtorientierung der Politik, und zwar angesichts dessen, dass diejenigen auf dem politischen Parkett h\u00e4ufig eine eingeschr\u00e4nkte Vorstellung der Opfer der neuen sozialen Risiken haben. Und nicht zuletzt geht es um die M\u00f6glichkeiten und Grenzen der Sozialarbeit. Die Zielgruppen - Dozierende und Studierende der Sozialen Arbeit, Sozialp\u00e4dagogik und der Politikwissenschaft - Fachkr\u00e4fte der Sozialen Arbeit sowie PraktikerInnen in den sozialpolitischen Institutionen und Verb\u00e4nden Die Autoren Prof. Dr. Jan Keller ist Professor f\u00fcr Soziologie an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Soziale Studien der Universit\u00e4t Ostrava.  Prof. Dr. Dr. h. c. Detlef Baum war bis M\u00e4rz 2012 Professor f\u00fcr Soziologie am Fachbereich Sozialwissenschaften der Hochschule Koblenz, und leitet jetzt den Aufbau eines Forschungsteams an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Soziale Studien der Universit\u00e4t Ostrava/Tschechische Republik. Prof. Dr. Alice Gojov\u00e1 ist a. o. Professorin f\u00fcr Theorie und Methoden der Sozialarbeit, Gemeinwesenarbeitsforschung an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Soziale Studien der Universit\u00e4t Ostrava.",
            "contributor": "gnd:133406903",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055896-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115716-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4139770-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4171438-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128237-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116534-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz392756080inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-18687-0",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}