{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:140617612",
            "sameAs": "Kahlisch Markgraf, Anne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011404-1",
            "sameAs": "Demenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019614-8",
            "sameAs": "Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054541-6",
            "sameAs": "Senile Demenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:7552456-9",
            "sameAs": "Tiergest\u00fctzte Therapie"
        },
        {
            "@id": "gnd:7756359-1",
            "sameAs": "Tiergest\u00fctzte P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1685297609",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "164 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1201238404",
                "(ppn)1685297609",
                "(isbn)3497029408",
                "(ean)9783497029402",
                "(isbn13)9783497029402"
            ],
            "publisher": "Ernst Reinhardt Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=bk, id=106418432)77.46 - Emotion",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414488)80.44 - Soziale Erziehung",
                "Tiergest\u00fctzte Therapie",
                "(classificationName=bk, id=106409506)44.68 - Gerontologie, Geriatrie",
                "(classificationName=bk, id=106409980)44.90 - Neurologie",
                "Senile Demenz",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=bk, id=106413147)77.58 - Alterspsychologie",
                "(classificationName=rvk)YH 5415"
            ],
            "title": "Tiergest\u00fctzte Interventionen f\u00fcr Menschen mit Demenz : mit zahlreichen Abbildungen und Onlinematerialien",
            "abstract": "Die Autorin ist Sozialp\u00e4dagogin und Fachkraft f\u00fcr tiergest\u00fctzte Arbeit mit Hund und Pferd. In dem praxisorientierten Fachbuch erl\u00e4utert sie fundiert und anschaulich, wie Tiere artgerecht in die Therapie von Menschen mit Demenz einbezogen werden k\u00f6nnen. Die Ausf\u00fchrungen beginnen mit einem theoretischen Input und Informationen zu rechtlichen Grundlagen und Abrechnungsm\u00f6glichkeiten. Im Praxisteil stellt sie die Einsatzm\u00f6glichkeiten von Haustieren wie Hund, Katze, Wellensittich und Fische aber auch gr\u00f6e\ufe22ren Tieren wie Pferd oder Ziege vor. Dabei erl\u00e4utert sie nachvollziehbar unterschiedliche Interventionen unter Ber\u00fccksichtigung der Anforderungen bez\u00fcglich Haltung und Tierwohl. Das Buch ist klar strukturiert, die Inhalte werden durch viele Abbildungen als auch Infoboxen und Checklisten hervorragend vermittelt. Weiterf\u00fchrende Adressen und Literaturhinweisen erg\u00e4nzen den gelungenen Mix aus Theorie und Praxisbeispielen, der sich an Profis richtet, aber auch Laien Impulse bietet. Neben \"Praxis der hundegest\u00fctzten Therapie\" von Rainer Wohlfarth (ID-G 46/16) bei entsprechender Leserschaft breit empfohlen. (2-3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:140617612",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7756359-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7552456-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011404-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054541-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019614-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1201238404/04",
            "P30128": "mensch & tier",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}