{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1144275172",
            "sameAs": "Freiheit, Manuela"
        },
        {
            "@id": "gnd:124197396",
            "sameAs": "Heitmeyer, Wilhelm"
        },
        {
            "@id": "gnd:137496583",
            "sameAs": "Sitzer, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041300-7",
            "sameAs": "Nationalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048171-2",
            "sameAs": "Radikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4232076-8",
            "sameAs": "Autoritarismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4420437-1",
            "sameAs": "Rechtsradikale Partei"
        },
        {
            "@id": "gnd:7580659-9",
            "sameAs": "Rechtspopulismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694637220",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "324 Seiten",
            "description": "Diagramme, 1 Karte",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783518127483",
                "(ean)9783518127483",
                "(firstid)DNB:1207488364",
                "(isbn)3518127489",
                "(ppn)1694637220"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106418203)89.12 - Liberalismus",
                "Terroranschlag",
                "(classificationName=rvk)MF 3380",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Ideologie",
                "Soziale Lage",
                "(classificationName=loksys-fbs)GE 300",
                "(classificationName=bk, id=106408933)89.22 - Nationalismus",
                "Gewalt",
                "(classificationName=rvk)MS 4710",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "Rechtsextremismus",
                "Bedrohungsvorstellungen (Gesellschaft)",
                "Terrorismus",
                "(classificationName=rvk)AP 13800",
                "Radikalisierung",
                "Rassismus",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Soziale Gruppe",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Rechte Parteien und Organisationen",
                "(classificationName=rvk)MS 4450"
            ],
            "title": "Signaturen der Bedrohung / Wilhelm Heitmeyer ; 2: Rechte Bedrohungsallianzen",
            "abstract": "Nach Ereignissen wie dem Mord an Walter L\u00fcbcke, dem Anschlag in Halle oder den rassistischen Morden in Hanau im Februar 2020 wird regelm\u00e4\u00dfig dar\u00fcber diskutiert, inwiefern es sich um isolierte Einzelt\u00e4ter handelt oder ob ein Zusammenhang zu bestimmten Parteien und Ideologien besteht. Der renommierte Rechtsextremismusforscher Wilhelm Heitmeyer hat dazu bereits 2012 das Modell eines konzentrischen Eskalationskontinuums pr\u00e4sentiert: ganz au\u00dfen stehen menschenfeindliche Einstellungen in der Bev\u00f6lkerung, im Zentrum terroristische Zellen, dazwischen organisierte Akteure, \u00bbVordenker\u00ab, systemfeindliche Milieus und Unterst\u00fctzernetzwerke. Die Gewaltbereitschaft nimmt von au\u00dfen nach innen zu, die jeweils \u00e4u\u00dfere Schicht liefert ihrer inneren Nachbarin Legitimation. \u201eTats\u00e4chlich sind die Anh\u00e4nger der AfD \u00f6konomisch nicht besonders benachteiligt. Was sie eint, ist die Ansicht, dass sie \u2013 aus welchen Gr\u00fcnden auch immer \u2013 nicht erhalten, was ihnen zusteht. Ihre Motivation ist nicht Prekarisierung, sondern Chauvinismus: Sie sehen sich schlicht als Menschen, die mehr wert als andere sind. Die Idee von der Ungleichwertigkeit der Menschen geh\u00f6rt zum innersten Kern rechten Denkens, das betont auch Heitmeyer in seinem Buch. Dennoch \u00fcbernimmt er in seiner Verbindung von Kapitalismuskritik und Ideologie-Analyse in sonderbarer Weise die Opfer-Erz\u00e4hlung, die er an anderer Stelle so \u00fcberzeugend als Legitimationsstrategie f\u00fcr Machtergreifungsfantasien entlarvt. Das \u00e4ndert nichts daran, dass \u201eRechte Bedrohungsallianzen\u201c ein wichtiges, \u00fcberaus lesenswertes Buch ist \u2013 vor allem wegen der Entschlossenheit und der Pr\u00e4zision, mit der Heitmeyer, Freiheit und Sitzer das von der \u00d6ffentlichkeit zumeist unbemerkte Zusammenspiel zwischen den scheinbar gem\u00e4\u00dfigten Vertretern des neurechten Denkens und dem gewaltbereiten Rechtsextremismus rekonstruiert\u201c (deutschlandfunkkultur.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1144275172",
                "gnd:137496583",
                "gnd:124197396"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4420437-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7580659-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048171-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041300-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4232076-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1207488364/04",
            "volume": "2748",
            "P30128": "Edition Suhrkamp",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}