{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119072009",
            "sameAs": "Aurelius Victor, Sextus"
        },
        {
            "@id": "gnd:119300028",
            "sameAs": "Fuhrmann, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:142902802",
            "sameAs": "Gro\u00df-Albenhausen, Kirsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076778-4",
            "sameAs": "R\u00f6misches Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114123-4",
            "sameAs": "Kaiser"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659382440",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "317 Seiten",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1659382440",
                "(isbn13)9783050092379",
                "(firstid)BSZ:415839858",
                "(doi)10.1515/9783050092379"
            ],
            "publisher": "Artemis & Winkler",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=ddc)937",
                "HISTORY / Ancient / General",
                "History, Ancient",
                "(classificationName=loc)DG274 -- .V538 2009eb",
                "(classificationName=rvk)FX 293402",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)937.060922",
                "(classificationName=bk, id=106415573)18.45 - Klassische lateinische Literatur",
                "Geschichte 27 v. Chr.-360",
                "(classificationName=ddc)937.06",
                "Emperors"
            ],
            "title": "Die r\u00f6mischen Kaiser : lateinisch-deutsch",
            "abstract": "S. Aurelius Victor, ca. 320 bis 390 n. Chr., ein hoher r\u00f6mischer Staatsbeamter, stammte aus Nordafrika. In seinem Werk \u00fcber die r\u00f6mischen Kaiser von Augustus bis Constantius II., 337 bis 361, entsteht ein faszinierendes Gesamtbild. Scharf und anschaulich werden die Zust\u00e4nde der sp\u00e4ten Kaiserzeit kritisiert. Der herbe Moralismus des Autors, der die Form kurzer Charakterportr\u00e4ts der einzelnen Kaiser w\u00e4hlt, verweist auf bedeutende Geschichtsschreiber wie Sallust und Tacitus.",
            "alternative": [
                "De Caesaribus",
                "Liber de Caesaribus"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:142902802"
                },
                {
                    "@id": "gnd:119300028"
                }
            ],
            "creator": "gnd:119072009",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GHI",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA",
                "(collectioncode)ZDB-23-OAT",
                "(collectioncode)EBA-DGALL",
                "(collectioncode)EBA-SSHALL",
                "(collectioncode)ZDB-23-GCN",
                "(collectioncode)ZDB-23-DTO",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)EBA-CL-CL",
                "(collectioncode)EBA-EBKALL",
                "(collectioncode)EBA-CL-PLTLJSIS",
                "(collectioncode)EBA-BACKALL",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4114123-4"
            },
            "isLike": "doi:10.1515/9783050092379",
            "P30128": "Sammlung Tusculum",
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}