{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10154376-1",
            "sameAs": "Georg-Olms-Verlag, Hildesheim u.a."
        },
        {
            "@id": "gnd:132459167",
            "sameAs": "Wirrer, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042178-8",
            "sameAs": "Niederdeutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077623-2",
            "sameAs": "Soziolinguistik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077722-4",
            "sameAs": "Sprachkompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4406207-2",
            "sameAs": "Empirische Linguistik"
        },
        {
            "@id": "gnd:7733566-1",
            "sameAs": "Reflexion (Psychologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A161946795X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "560 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Windhorn, Stephanie",
                "Baier, Maria"
            ],
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "25 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783487153339",
                "(ppn)161946795X",
                "(firstid)BSZ:468883347"
            ],
            "publisher": "Georg Olms Verlag",
            "subject": [
                "linguistics",
                "Language",
                "(classificationName=bk, id=106403052)17.18 - Dialektologie",
                "Linguistics",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Linguistique",
                "(classificationName=bk, id=10642212X)17.25 - Soziolinguistik: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "Language and languages",
                "(classificationName=loc)P107",
                "Langage et langues",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=rvk)GD 4530"
            ],
            "title": "Sprachwissen - Spracherfahrung : Untersuchungen zum metasprachlichen Wissen sprachwissenschaftlicher Laien",
            "abstract": "Im Band \"Sprachwissen - Spracherfahrung\" stehen die metasprachlichen Wissensbest\u00e4nde sprachwissenschaftlicher Laien im Zentrum des Interesses. Daher werden zun\u00e4chst generelle Aspekte laikalen metasprachlichen Wissens angesprochen und theoretisch fundiert.  Die empirische Basis des vom Bielefelder Teilprojekt bearbeiteten Arbeits- und Themenschwerpunktes \"Sprachwissen\" beruht auf Daten, welche im Rahmen des Verbundprojekts \"Sprachvariation in Norddeutschland\" erhoben wurden. Die aus diesen Daten erschliessbaren Wissensbest\u00e4nde sind Gegenstand des empirischen Teils des Bandes. Diese Wissensbest\u00e4nde ergeben ein detailliertes Bild \u00fcber Erfahrungen, auf welche die Gew\u00e4hrspersonen im Umgang mit Sprache zur\u00fcckblicken, und vermitteln dar\u00fcber hinaus oftmals auch einen Einblick in Spracherfahrungen von Menschen aus ihrem sozialen Umfeld. Eine Zusammenschau all dieser Daten erm\u00f6glicht eine Rekonstruktion von unterschiedlich verlaufenen Sprecherbiographien. Nicht zuletzt wird in dem Band eine Sprechertypologie erstellt, welche auf den metasprachlichen Wissensbest\u00e4nden der Gew\u00e4hrspersonen beruht. Unter Einbeziehung von in den anderen Teilprojekten erhobenen objektsprachlichen Daten sowie Daten zur Sprachwahrnehmung, Situativit\u00e4t, Normativit\u00e4t und Arealit\u00e4t werden die ermittelten Sprechertypen umfassend beschrieben",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:10154376-1",
                "gnd:132459167"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4042178-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077623-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7733566-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077722-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4406207-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1239922485/04",
            "volume": "116",
            "P30128": [
                "SiN, Sprachvariation in Norddeutschland",
                "Deutsche Dialektgeographie"
            ],
            "P60163": "Hildesheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}