{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:137414153",
            "sameAs": "Aslan, Ednan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040921-1",
            "sameAs": "Muslim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4296074-5",
            "sameAs": "Imam"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654505412",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 330 S, online resource)",
            "contributor": [
                "Ersan-Akkilic, Evrim",
                "Kolb, Jonas"
            ],
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658084486",
                "(ppn)1654505412",
                "(firstid)BSZ:424910411",
                "(doi)10.1007/978-3-658-08448-6"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Emigration and immigration.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Migration",
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc)304.8",
                "(classificationName=loc)HB1951-2577",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=loc)GN370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen"
            ],
            "title": "Imame und Integration",
            "abstract": [
                "Dieser Sammelband nimmt als erste Studie eine Typenbildung der Imame vor und beleuchtet deren Rolle in der Gemeinde und ihren Einfluss auf den Integrationsprozess von Muslimen in \u00d6sterreich. Analysiert werden die Zusammenh\u00e4nge ihrer Qualifikation, ihrer Werte- und Normvorstellungen sowie ihrer Bildungs- und Erziehungsideale. Grundlage ist eine dreij\u00e4hrige empirische Studie, die das Ziel hatte, die defizit\u00e4ren empirischen Fundamente in der Migrationssoziologie zu bereichern. Mit der Einbeziehung der individuellen Perspektive der Imame werden ein Differenzierungsniveau erzielt sowie neue und neuartige wissenschaftliche Erkenntnisse ermittelt. Der Inhalt Islam in \u00d6sterreich Imame mit Islah-Mission und als Br\u00fcckenbauer H\u00fcter der religi\u00f6sen Identit\u00e4t und Tradition Die Zielgruppen Lehrende, Studierende, Forschende im Bereich Soziologie Personen, die in den Bereichen Migration/Integration und Religion/Ethik arbeiten Die Autoren  Ednan Aslan ist Professor f\u00fcr islamische Religionsp\u00e4dagogik und leitet das Institut f\u00fcr Islamische Studien/Universit\u00e4t Wien. Evrim Ersan-Akkilic ist Soziologin und Projektmitarbeiterin am Institut f\u00fcr Islamische Studien/Universit\u00e4t Wien. Jonas Kolb ist Soziologe und Projektmitarbeiter am Institut f\u00fcr Islamische Studien/Universit\u00e4t Wien.",
                "Islam in \u00d6sterreich -- Imame mit Islah-Mission und als Br\u00fcckenbauer -- H\u00fcter der religi\u00f6sen Identit\u00e4t und Tradition."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:137414153",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4040921-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4296074-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001E96F63E188F77BE9C1257DF9002EDFA6.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-08448-6",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Wiener Beitr\u00e4ge zur Islamforschung"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}