{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122599039",
            "sameAs": "Benedikter, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655554999",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 177 S, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:461145421",
                "(doi)10.1007/978-3-658-11024-6",
                "(ppn)1655554999",
                "(isbn13)9783658110246"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "Political theory",
                "(classificationName=loc)B65",
                "(classificationName=rvk)MC 6900",
                "Political philosophy",
                "Philosophy"
            ],
            "title": "Italienische Politikphilosophie",
            "abstract": "Dieses Buch enth\u00e4lt sechs Aufs\u00e4tze von Massimo Cacciari, Antonio Giuseppe Balistreri, Remo Bodei, Salvatore Veca, Roberto Esposito und Ugo Perone. Sie pr\u00e4sentieren Schl\u00fcsselpositionen der italienischen Politikphilosophie der Gegenwart. Hier fassen einige der wichtigsten Denker Italiens ihre Sichtweise auf \u201edie Politik\u201c, \u201edas Politische\u201c und deren in den kommenden Jahren zu erwartende Entwicklung kurz und allgemeinverst\u00e4ndlich zusammen. Den Aufs\u00e4tzen beigegeben sind eine kurze Einleitung und W\u00fcrdigung des gegenw\u00e4rtigen italienischen Denkens des Politischen im europ\u00e4ischen Kontext durch den \u00dcbersetzer und Herausgeber Roland Benedikter. Der Inhalt Philosophie der politischen Schw\u00e4che - Philosophie der politischen St\u00e4rke - Wo findet sich eine Integration von Schw\u00e4che und St\u00e4rke f\u00fcr das europ\u00e4ische Projekt in einer multipolaren Welt? - Das Konzept von \u201eUtopie\u201c und die Idee einer Gerechtigkeitskonzeption zwischen Schw\u00e4che und St\u00e4rke - Gegenwart und Gegenw\u00e4rtigkeit als politische Kategorien. Die Zielgruppen Studierende, Lehrende und Wissenschaftler der Politikwissenschaft und Philosophie Politiker und Philosophen Der Herausgeber Roland Benedikter ist Research Scholar f\u00fcr multidisziplin\u00e4re Politikanalyse am Orfalea Center for Global and International Studies der University of California, Santa Barbara, Senior Research Scholar des Council on Hemispheric Affairs Washington D.C., Trustee der Toynbee Prize Foundation Boston und Vollmitglied des Club of Rome.",
            "contributor": "gnd:122599039",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4076226-9"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-11024-6",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}