{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123463580",
            "sameAs": "Belz, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031031-0",
            "sameAs": "Klein- und Mittelbetrieb"
        },
        {
            "@id": "gnd:4144679-3",
            "sameAs": "Markenpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1650740891",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (225S. 48 Abb, digital)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783834990327",
                "(ppn)1650740891",
                "(firstid)BSZ:336592574",
                "(doi)10.1007/978-3-8349-9032-7"
            ],
            "publisher": "Gabler Verlag / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Economics",
                "(classificationName=bk, id=106420143)85.40 - Marketing",
                "(classificationName=ddc)650",
                "Business.",
                "(classificationName=ddc)681.2",
                "(classificationName=loc)T50",
                "Klein- und Mittelbetrieb",
                "Economics/Management Science",
                "(classificationName=rvk)QP 624",
                "Marketing",
                "(classificationName=ddc)681/.2",
                "Management science.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loc)HF5410-5417.5",
                "(classificationName=ddc)658.8",
                "Markenpolitik"
            ],
            "title": "Spannung Marke : Markenf\u00fchrung f\u00fcr komplexe Unternehmen",
            "abstract": [
                "Aussagen zur Markenf\u00fchrung konzentrieren sich meistens auf Konsumg\u00fcter und auf eine klare Aufgabenteilung zwischen Hersteller und Handel. Allerdings eignen sie sich nicht f\u00fcr komplexe Unternehmen. In B\u00fcchern wird h\u00e4ufig \u00fcber die 500 bekannten Marken diskutiert, doch was ist mit den restlichen 49.500, die auch beachtet werden sollten. Christian Belz arbeitet Spannungsfelder der Marke in Unternehmen heraus, die anspruchsvolle Leistungen anbieten, in verschiedenen Sparten engagiert sind und weltweit Niederlassungen f\u00fchren. Dazu z\u00e4hlen beispielsweise: - Fokus und Erweiterung - langfristiger Erfolg und Quartalsergebnisse - Kunden(-netze) und Anspruchsgruppen - Integration und Differenzierung - Marktn\u00e4he und Zentralisierung Die Spannungsfelder zeigen einerseits auf, wie Marken bedr\u00e4ngt werden, weil multiple Ausrichtungen sie schw\u00e4chen. Andererseits demonstrieren sie, welche Priorit\u00e4ten erforderlich und welche enormen Potenziale f\u00fcr ein wirksameres Marketingmanagement vorhanden sind. Es gilt also diese Spannungsfelder neu zu gestalten und die Markenf\u00fchrung neu zu denken! \"Spannende Lekt\u00fcre, interessante Fragestellungen, viel 'food for thought' f\u00fcr mich.\" Dr. J\u00fcrgen H\u00e4usler, CEO interbrand, Zintzmeyer & Lux, Z\u00fcrich u.a. Prof. Dr. Christian Belz ist Ordinarius f\u00fcr Marketing an der Universit\u00e4t St. Gallen, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Instituts f\u00fcr Marketing und Handel (IMH-HSG) sowie Mitherausgeber der Marketingfachzeitschrift Thexis.",
                "Komplexit\u00e4t des Marketing -- Spannungsfelder f\u00fcr Marken -- Markenf\u00fchrung zwischen Invasion und Anpassung -- Markenf\u00fchrung zwischen Fokus und neuen Gesch\u00e4ften -- Markenf\u00fchrung zwischen Kontinuit\u00e4t und Agilit\u00e4t -- Markenf\u00fchrung zwischen langfristigem Erfolg und Quartalsergebnissen -- Markenf\u00fchrung zwischen Kunden(netzen) und Stakeholders, weltweiter Pr\u00e4senz und Verletzlichkeit -- Markenf\u00fchrung zwischen Erkl\u00e4rungswettbewerb und Emotion -- Markenf\u00fchrung zwischen Werbekampagnen und multiplem Marketing -- Markenf\u00fchrung zwischen Masse und Individuum -- Markenf\u00fchrung zwischen Integration und Differenzierung -- Markenf\u00fchrung zwischen Marktn\u00e4he und Zentralisierung -- Fazit."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:123463580",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4144679-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031031-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz251051951inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-8349-9032-7",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}