{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:170919579",
            "sameAs": "Boden, Martina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123776-6",
            "sameAs": "Mitarbeitergespr\u00e4ch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1699181608",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 220 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:052728110",
                "(ppn)1699181608",
                "(isbn13)9783658296032",
                "(doi)10.1007/978-3-658-29603-2"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc)658.3",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Personnel management.",
                "Management.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Leadership.",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung"
            ],
            "title": "Mitarbeitergespr\u00e4che f\u00fchren : Situativ, typgerecht und l\u00f6sungsorientiert",
            "abstract": [
                "F\u00fchren mit \"EQ\"- Bedien- und Warnhinweise: Worauf es im Gespr\u00e4ch ankommt -- Der Werkzeugkoffer -- Tipps f\u00fcr den F\u00fchrungsalltag.",
                "Mitarbeiterf\u00fchrung und Mitarbeitergespr\u00e4che geh\u00f6ren zu den zentralen Aufgaben eines jeden Managers. Dieser pers\u00f6nliche Austausch ist ein wesentliches und unersetzbares Instrument zur Personalentwicklung, Mitarbeiterbindung, und -motivation. In Zeiten, in denen Mitarbeiter als wichtigstes Asset des Unternehmens und Employer-Branding zum kategorischen Imperativ werden, ist kompetente Gespr\u00e4chsf\u00fchrung ein zentrales F\u00fchrungswerkzeug. Dieses Buch, das nun in der 2., aktualisierten Auflage erscheint, bringt auf den Punkt, was die Autorin, Martina Boden, als F\u00fchrungskraft und Coach selbst er- und gelebt hat. Sie greift Beispiele und Fragen auf, die ihr von Teilnehmern ihrer Coachings und Seminare gestellt wurden. Praxisnah, seri\u00f6s und gut zu lesen bietet dieses Buch konkrete Umsetzungsinstrumente f\u00fcr die eigene Gespr\u00e4chsf\u00fchrung. Der Inhalt - F\u00fchren mit \u201eEQ\u201c - Bedien- und Warnhinweise: Worauf es im Gespr\u00e4ch ankommt - Der Werkzeugkoffer - Tipps f\u00fcr den F\u00fchrungsalltag Die Autorin Martina Boden ist studierte Politikwissenschaftlerin. Als Beraterin und Coach begleitet sie seit 2001 Mitarbeiter aller Ebenen, von der Assistenz bis zur Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, in den verschiedensten Wirtschaftsbereichen. Ihre Schwerpunktthemen sind Kommunikation und Konfliktmanagement, F\u00fchren und Organisationsentwicklung, Karriereentwicklung und Outplacement."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:170919579",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4123776-6"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-29603-2",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}