{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4177707-4",
            "sameAs": "Religi\u00f6se Bildung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656169126",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (IX, 265 S. 28 Abb., 22 Abb. in Farbe, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Barz, Heiner",
                "Spenlen, Klaus"
            ],
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:49401010X",
                "(isbn13)9783658150150",
                "(ppn)1656169126",
                "(doi)10.1007/978-3-658-15015-0"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Education and state.",
                "(classificationName=rvk)DS 7400",
                "(classificationName=bk, id=106414550)80.51 - Religi\u00f6se Erziehung",
                "(classificationName=rvk)BE 8608",
                "(classificationName=loc)LC8-6691",
                "(classificationName=rvk)BU 1850",
                "(classificationName=rvk)MS 6575",
                "Educational policy",
                "ducation and state",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)379",
                "(classificationName=rvk)BE 8665",
                "Education",
                "(classificationName=rvk)BE 8660",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "Church and education"
            ],
            "title": "Islam und Bildung : Auf dem Weg zur Selbstverst\u00e4ndlichkeit",
            "abstract": [
                "Gelebter Islam \u2013 Deutungskonkurrenzen und allt\u00e4gliche Glaubenspraxis -- Muslim-Girls -- Islamischer Religionsunterricht -- Die Bildungsinitiativen der G\u00fclen-Bewegung in Deutschland -- Interreligi\u00f6ser Dialog in der Kritik: Texte der Evangelischen Zentralstelle f\u00fcr Weltanschauungsfragen zur G\u00fclen-Bewegung.-Zur Kritik des Fundamentalismus -- Islamistischer Pop? \u2013 Schlaglichter auf deutsche Skandalisierungsdiskurse am Beispiel Gangstarap -- Vom Klassenzimmer in den Heiligen Krieg \u2013 Warum Jugendliche islamistische Fundamentalisten werden -- Muslime in D\u00fcsseldorf \u2013 starke und verl\u00e4ssliche Kooperationspartner im Netzwerk f\u00fcr Sicherheit -- Religi\u00f6se Konflikte in multikulturellen Gesellschaften.-Triumph des Vulg\u00e4rrationalismus -- Beschneidung in Deutschland \u2013 Eine Zwischenbilanz aus \u00e4rztlicher Sicht -- Ist der Islam mit europ\u00e4ischen Werten und Lebensweisen vereinbar? -- Islam und Bildung \u2013 Bemerkungen zu einem ambivalenten Verh\u00e4ltnis.",
                "Ausgewiesene Expertinnen und Experten analysieren die vielf\u00e4ltigen Erscheinungsformen muslimischen Glaubens in Deutschland. Neben Dschihadismus und Salafismus widmet sich der Band vor allem auch der schweigenden Mehrheit der Muslime, die ihren Glauben als Bestandteil ihrer Kultur friedlich leben will. Deutlich wird, dass im gelebten Islam heute auch produktive Traditionen mit Betonung auf Bildung und Wissenschaft wirksam werden. Der Inhalt Gelebter Islam \u2013 Deutungskonkurrenzen und allt\u00e4gliche Glaubenspraxis \u2022 Muslim-Girls \u2022 Islamischer Religionsunterricht \u2022 Die Bildungsinitiativen der G\u00fclen-Bewegung in Deutschland \u2022 Interreligi\u00f6ser Dialog in der Kritik: Texte der Evangelischen Zentralstelle f\u00fcr Weltanschauungsfragen zur G\u00fclen-Bewegung \u2022 Zur Kritik des Fundamentalismus \u2022 Islamistischer Pop? \u2013 Schlaglichter auf deutsche Skandalisierungsdiskurse am Beispiel Gangstarap \u2022 Vom Klassenzimmer in den Heiligen Krieg \u2013 Warum Jugendliche islamistische Fundamentalisten werden \u2022 Muslime in D\u00fcsseldorf \u2013 starke und verl\u00e4ssliche Kooperationspartner im Netzwerk f\u00fcr Sicherheit \u2022 Religi\u00f6se Konflikte in multikulturellen Gesellschaften \u2022 Triumph des Vulg\u00e4rrationalismus \u2022 Beschneidung in Deutschland \u2013 Eine Zwischenbilanz aus \u00e4rztlicher Sicht \u2022 Ist der Islam mit europ\u00e4ischen Werten und Lebensweisen vereinbar? \u2022 Islam und Bildung \u2013 Bemerkungen zu einem ambivalenten Verh\u00e4ltnis Die Herausgeber Dr. Heiner Barz ist Professor f\u00fcr Bildungsforschung an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf. Dr. Klaus Spenlen ist Lehrbeauftragter am Sozialwissenschaftlichen Institut der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4177707-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-15015-0",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}