{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115716025",
            "sameAs": "Schanz, G\u00fcnther"
        },
        {
            "@id": "gnd:119889606X",
            "sameAs": "Strack, Silvia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031031-0",
            "sameAs": "Klein- und Mittelbetrieb"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045269-4",
            "sameAs": "Personalpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1686383177",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (205 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1686383177",
                "(isbn13)9783739880129",
                "(ean)9783739880129",
                "(ppn)1686383177"
            ],
            "publisher": "UVK Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Arbeitsmarkt",
                "Betriebsrat",
                "(classificationName=rvk)QV 570",
                "KMU",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 5875",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "Azubi",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "Mitarbeiterf\u00fchrung",
                "Wettbewerb",
                "Facharbeiter",
                "Personalmanagement",
                "Arbeitsrecht",
                "Personalauswahl",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7625",
                "Mittelst\u00e4ndler",
                "Akademiker",
                "K\u00fcndigung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Mitarbeiterplanung",
                "Mitarbeiter",
                "Personalentwicklung",
                "Freisetzung"
            ],
            "title": "Personalmanagement im Mittelstand : erfolgreich handeln und gestalten",
            "abstract": "Der Mittelstand ist das R\u00fcckgrat unserer Wirtschaft. Mehr als die H\u00e4lfte der Deutschen arbeiten dort \u2013 vom Azubi, \u00fcber Facharbeiter bis hin zum Akademiker. Doch welche Wege k\u00f6nnen Mittelst\u00e4ndler gehen, um im Wettbewerb um Mitarbeiter attraktiv zu sein? G\u00fcnther Schanz und Silvia Strack gehen dieser Frage in ihrem Buch auf den Grund. Dabei ber\u00fccksichtigen sie die gesamte Bandbreite des personalwirtschaftlichen Handelns und Gestaltens \u2013 von der Mitarbeiterplanung bis zur Mitarbeiterf\u00fchrung. Sie ber\u00fccksichtigen auch explizit die Rahmenbedingungen des mittelst\u00e4ndischen Personalmanagements. Ferner werden die Besonderheiten des Arbeitsmarkts, des gesellschaftlichen Wertewandels und arbeitsrechtliche Aspekte ber\u00fccksichtigt. Das Buch richtet sich in erster Linie an Personalverantwortliche, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerInnen und UnternehmerInnen im Mittelstand.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:119889606X",
                "gnd:115716025"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-71-NAR",
                "(collectioncode)ZDB-71-NAR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045269-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031031-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/1668212811.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}