{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1013926935",
            "sameAs": "Ahrens, Jens-Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:11430405X",
            "sameAs": "Apelt, Maja"
        },
        {
            "@id": "gnd:128823631",
            "sameAs": "Bender, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:2116728-X",
            "sameAs": "Deutschland Bundeswehr"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018202-2",
            "sameAs": "Frau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033114-3",
            "sameAs": "Krieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039305-7",
            "sameAs": "Milit\u00e4r"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069332-6",
            "sameAs": "Berufliche Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157010-8",
            "sameAs": "Geschlechterstereotyp"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157525-8",
            "sameAs": "Gleichstellung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4181751-5",
            "sameAs": "Soldatin"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655806858",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (268S. 40 Abb, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-322-81003-8",
                "(firstid)BSZ:429152132",
                "(isbn13)9783322810038",
                "(ppn)1655806858"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "Federal Armed Forces",
                "(classificationName=ddc)355.0082",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "Social Sciences",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106413767)89.82 - Milit\u00e4rpersonal",
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "Bundeswehr",
                "sociology",
                "Developmental psychology",
                "(classificationName=bk, id=106412655)71.31 - Geschlechter und ihr Verhalten",
                "Soziologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Milit\u00e4r",
                "military",
                "Frauen",
                "women",
                "(classificationName=rvk)MS 8200"
            ],
            "title": "Frauen im Milit\u00e4r : Empirische Befunde und Perspektiven zur Integration von Frauen in die Streitkr\u00e4fte",
            "abstract": "Die Integration der Soldatinnen in die Bundeswehr wird von einer gespannten Aufmerksamkeit der \u00d6ffentlichkeit begleitet. Mit der \u00d6ffnung dieser M\u00e4nnerdom\u00e4ne wird die Gleichsetzung von Wehrhaftigkeit und M\u00e4nnllichkeit, immer wieder symbolisierter Aspekt des Selbstverst\u00e4ndnisses der Armee, fragw\u00fcrdig. Das bedeutet einschneidende Herausforderungen f\u00fcr die Organisationskultur, den institutionellen Apparat der Bundeswehr und die Wahrnehmungs- und Verhaltensmuster aller Beteiligten. Die \u00d6ffnung der Bundeswehr f\u00fcr Frauen vollzieht sich vor dem Hintergrund einer ver\u00e4nderten Weltlage und neuer bewaffneter Konflikte (asymmetrische und innerstaatliche Kriege, Terrorismus u.a.) und einem daraus abgeleiteten erweiterten Auftrag der Bundeswehr. Im Mittelpunkt dieses Sammelbandes stehen aktuelle Analysen und Diagnosen \u00fcber Chancen, Barrieren und Konflikte, die sich mit der Integration von Frauen in den bewaffneten Dienst ergeben",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128823631"
                },
                {
                    "@id": "gnd:11430405X"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1013926935",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069332-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039305-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018202-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157525-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4181751-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157010-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033114-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz115730796inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-322-81003-8",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}