{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103700972X",
            "sameAs": "Wallstein-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:172046181",
            "sameAs": "Dolle, Josef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4008135-7",
            "sameAs": "Bremen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042226-4",
            "sameAs": "Niedersachsen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044562-8",
            "sameAs": "Papsturkunde"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665738731",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "348 Seiten",
            "description": [
                "24 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783835335813",
                "(ppn)1665738731",
                "(firstid)DNB:118551838X",
                "(ean)9783835335813"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "Niedersachsen",
                "(classificationName=bk, id=181569639)15.14 - Diplomatik, Epigraphik",
                "(classificationName=bk, id=10641965X)11.52 - Mittelalterliches Christentum",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Bremen",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Geschichte 832-1198",
                "(classificationName=rvk)ND 4840",
                "Papsturkunde",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist N 0038",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=181571579)15.51 - Niedersachsen, Bremen",
                "(classificationName=ssg)1"
            ],
            "title": "Papsturkunden in Niedersachsen und Bremen bis 1198",
            "abstract": "\"1896 legte Paul Fridolin Kehr den Plan vor, eine kritische Edition aller \u00fcberlieferten Papsturkunden bis zum Jahr 1198 vorzulegen. Das erwies sich schnell als unrealistisch, da zum einen die Anzahl der Urkunden weit untersch\u00e4tzt wurde. Zum anderen, da in einem Gebiet vom Atlantik bis weit nach Osteuropa, von Skandinavien bis nach Sizilien Archive und Bibliotheken erforscht werden mussten, um Originale und Abschriften zu erfassen, zu bewerten, um die eventuell beste \u00dcberlieferung benennen zu k\u00f6nnen und sie schlie\u00dflich f\u00fcr die Edition vorzubereiten. Daher bieten sich regionale L\u00f6sungen an. Der vorliegende Band enth\u00e4lt alle \u00fcberlieferten Papsturkunden f\u00fcr Empf\u00e4nger aus Niedersachsen und Bremen. Neben den Urkunden wird auch die verlorene und kopiale \u00dcberlieferung einbezogen. Zudem werden neben den zweifellos echten auch die verunechteten bzw. gef\u00e4lschten Urkunden ber\u00fccksichtigt. Mit der wissenschaftlichen Edition der nieders\u00e4chsischen und bremischen Papsturkunden bis 1198 ist Niedersachsen (zusammen mit Bremen) das erste Bundesland, das \u00fcber ein derartiges Werk verf\u00fcgt und k\u00f6nnte ein Vorbild f\u00fcr entsprechende Projekte in den Nachbarregionen sein.\" (Verlagsinformation)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:172046181"
                }
            ],
            "creator": "gnd:103700972X",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.wallstein-verlag.de/9783835335813-papsturkunden-in-niedersachsen-und-bremen-bis-1198.html",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4044562-8"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1665738731inh.htm",
            "volume": "306",
            "P30128": "Ver\u00f6ffentlichungen der Historischen Kommission f\u00fcr Niedersachsen und Bremen",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}