{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:126261598",
            "sameAs": "Trautwein, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:137911440",
            "sameAs": "Kramer, Jochen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006672-1",
            "sameAs": "Bildungsreform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049194-8",
            "sameAs": "Reifepr\u00fcfung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053881-3",
            "sameAs": "Schweiz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126892-1",
            "sameAs": "Schulentwicklung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655603205",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 285 S. 16 Abb., 4 Abb. in Farbe, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Neumann, Marko",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:461149478",
                "(isbn13)9783658116934",
                "(doi)10.1007/978-3-658-11693-4",
                "(ppn)1655603205"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)379",
                "School administration",
                "(classificationName=rvk)DK 5000",
                "Education",
                "Oberstufe",
                "Education and state",
                "Gymnasium",
                "H\u00f6here Schule",
                "(classificationName=loc)LC8-6691",
                "(classificationName=bk, id=106423371)81.43 - Versetzung, Schulabschluss",
                "School management and organization",
                "ducation and state",
                "Educational policy"
            ],
            "title": "Abitur und Matura im Wandel : Historische Entwicklungslinien, aktuelle Reformen und ihre Effekte",
            "abstract": [
                "In Deutschland und der Schweiz wurden in den vergangenen Jahren umfassende Reformen des gymnasialen Schulsystems durchgef\u00fchrt, die in diesem Buch als aktuelle Entwicklungen rund um das Gymnasium und das Abitur aufgezeigt werden. Zentrale Reformen, Reformstudien sowie Untersuchungen zur Studierf\u00e4higkeit und zum \u00dcbergang ins Studium werden von ausgewiesenen Fachwissenschaftlerinnen und Fachwissenschaftlern beschrieben und analysiert. Der Inhalt Das Abitur als 'K\u00f6nigsweg' des Hochschulzugangs \u2022 Bildungsstandards f\u00fcr das Abitur \u2022 J\u00fcngere Entwicklung des Gymnasiums und der Matura in der Schweiz \u2022 Auswirkungen der G8-Umstellung \u2022 Wiedereinf\u00fchrung von G9 \u2022 Zentrale Abiturpr\u00fcfungen in Bremen und Hessen \u2022 Fachleistungen in der Profiloberstufe in Schleswig-Holstein \u2022 \u00dcbergang in unterschiedliche Hochschultypen \u2022 Die Rolle von Deutsch- und Mathematikkompetenzen f\u00fcr die Studierf\u00e4higkeit \u2022 Die Matura als Weg zum beruflichen Erfolg. Die Zielgruppen Studierende und Lehrende der P\u00e4dagogik, Erziehungs- und Sozialwissenschaften sowie Lehrerinnen und Lehrer. Die Herausgebenden Dr. Jochen Kramer ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Hector-Institut f\u00fcr Empirische Bildungsforschung an der Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen und im Nationalen Bildungspanel (NEPS). Dr. Marko Neumann ist wissenschaftlicher Mitarbeiter in der Abteilung Struktur und Steuerung des Bildungswesens am Deutschen Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung (DIPF). Prof. Dr. Ulrich Trautwein ist Professor f\u00fcr empirische Bildungsforschung, Direktor des Hector-Instituts f\u00fcr Empirische Bildungsforschung und Leiter der im Rahmen der Exzellenzinitiative gef\u00f6rderten LEAD Graduate School an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen.",
                "Gymnasium und Abitur als 'K\u00f6nigsweg' des Hochschulzugangs -- J\u00fcngere Entwicklungen des Gymnasiums und der Matura in der Schweiz -- J\u00fcngere Entwicklungen des Gymnasiums und der Matura in \u00d6sterreich -- Entwicklung von Bildungsstandards f\u00fcr das Abitur -- Oberstufenreform in Sachsen -- \u00d6ffnuing des Gymnasoums durch Wiedereinf\u00fchrung von G9? -- Zentrale Abituraufgaben in Bremen und Hessen: Effekte auf Lernen und Unterricht -- Erstsprach- und Mathematikkompetenzen."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:137911440"
                },
                {
                    "@id": "gnd:126261598"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049194-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126892-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006672-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001ACABD757F943AFFAC12580F20033AED0.pdf",
            "volume": "2",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-11693-4",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Edition ZfE"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}