{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128366079",
            "sameAs": "Mienert, Malte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072431-1",
            "sameAs": "Heranwachsender"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138616-4",
            "sameAs": "Identit\u00e4tsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1647369517",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (184S. 1 Abb, digital)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-91093-2",
                "(ppn)1647369517",
                "(firstid)BSZ:286095548",
                "(isbn13)9783531910932"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DU 3000",
                "Soziale Identit\u00e4t",
                "Sociology",
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)HM401-1281",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=ddc)155.5",
                "Philosophy (General)",
                "Jugendsoziologie",
                "(classificationName=loc)HQ796 .M472 2008",
                "(classificationName=ddc)305.235",
                "(classificationName=ddc)301"
            ],
            "title": "Total Diffus : Erwachsenwerden in der jugendlichen Gesellschaft",
            "abstract": [
                "Die Jugend von heute sorgt bei Eltern und professionellen Erziehern gleicherma\u00dfen f\u00fcr besorgte Ausrufe und d\u00fcstere Zukunftsprognosen. Playstation, Piercings, politisches Desinteresse - wie steht es wirklich um die Generation der Zukunft? Der Autor analysiert die psychologischen und gesellschaftlichen Besonderheiten des Heranwachsens in der heutigen Zeit, er benennt Risiken und Herausforderungen und zeigt, welchen Beitrag wir vermeintlich Erwachsenen zur diffusen Identit\u00e4tsbildung von Jugendlichen leisten.",
                "'Die Jugend von heute' sorgt bei Eltern und professionellen Erziehern gleicherma\u00dfen f\u00fcr besorgte Ausrufe und d\u00fcstere Zukunftsprognosen. Playstation, Piercings, politisches Desinteresse - wie steht es wirklich um die Generation der Zukunft? Der Autor analysiert die psychologischen und gesellschaftlichen Besonderheiten des Heranwachsens in der heutigen Zeit, er benennt Risiken und Herausforderungen und zeigt, welchen Beitrag wir vermeintlich Erwachsenen zur diffusen Identit\u00e4tsbildung von Jugendlichen leisten.  Prof. Dr. Malte Mienert ist Leiter der Abteilung Entwicklungs- und P\u00e4dagogische Psychologie an der Universit\u00e4t Bremen."
            ],
            "contributor": "gnd:128366079",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4072431-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138616-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz283728655inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91093-2",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}