{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:120717050",
            "sameAs": "Sch\u00e4fer, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4536893-4",
            "sameAs": "Antijudaismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694633675",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "334 Seiten",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1207411426",
                "(isbn13)9783406755781",
                "(ppn)1694633675",
                "(isbn)340675578X"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "(classificationName=bk, id=106412159)71.79 - Soziale Fragen, soziale Konflikte: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=bk, id=106412221)71.61 - Diskriminierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 600",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=bk, id=106419838)11.20 - Judentum: Allgemeines",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)NY 8000"
            ],
            "title": "Kurze Geschichte des Antisemitismus",
            "abstract": "Antisemitismus ist wieder sichtbar, teils offen, teils versteckt hinter \"unbedachten\" \u00c4u\u00dferungen und Israelkritik. Doch wo beginnt der Antisemitismus, und wie neu ist, was wir heute erleben? Peter Sch\u00e4fer beschreibt klar und konzise, wie sich seit der Antike antisemitische Stereotype verbreiteten, zu Verfolgung und Vernichtung f\u00fchrten und auch nach der Shoah virulent sind.  Schon in der vorchristlichen Antike gab es Judenhass, Ghettos und Pogrome, doch erst die neutestamentlichen Schriften schufen mit ihrer Gegnerschaft zum Judentum die Voraussetzungen f\u00fcr Ritualmordlegenden und Verfolgungen im christlichen Mittelalter. Luther rief zur Ausl\u00f6schung der \"Teufelskinder\" auf, die Aufkl\u00e4rer fanden das Judentum unvern\u00fcnftig, Wissenschaftler begr\u00fcndeten den Judenhass rassistisch, und allzu viele waren bereit, sich an der \"Endl\u00f6sung der Judenfrage\" zu beteiligen oder schauten lieber weg. Man k\u00f6nnte meinen, dass der Schock des Massenmordes heilsam war, doch Antizionismus und rechte Ideologien dringen seit Jahren mit antisemitischem Gep\u00e4ck in die Mitte der Gesellschaft vor und bereiten den Boden f\u00fcr neue Gewalt. Peter Sch\u00e4fers Buch ist Pflichtlekt\u00fcre f\u00fcr alle, die besser verstehen wollen, warum der Antisemitismus so alt und zugleich so aktuell ist und was er f\u00fcr Juden in der Nachbarschaft, in Israel und \u00fcberall auf der Welt bedeutet",
            "alternative": "Geschichte des Antisemitismus",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:120717050",
                "gnd:1023902869"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4536893-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1694633675_toc.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}