{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1014641608",
            "sameAs": "Meyer, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:1017478368",
            "sameAs": "Schr\u00f6der, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:1065168780",
            "sameAs": "Springer-Verlag GmbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:115674373",
            "sameAs": "Badura, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:120446693",
            "sameAs": "Ducki, Antje"
        },
        {
            "@id": "gnd:170521273",
            "sameAs": "Klose, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015447-6",
            "sameAs": "Erwerbsunf\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016624-7",
            "sameAs": "Fehlzeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045269-4",
            "sameAs": "Personalpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4208974-8",
            "sameAs": "Branche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4294611-6",
            "sameAs": "Gesundheitsf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1692942921",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XVIII, 789 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme, Karten",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1206483172",
                "(doi)10.1007/978-3-662-61524-9",
                "(ean)9783662615232",
                "(isbn)3662615231",
                "(ppn)1692942921",
                "(isbn13)9783662615232"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Personalpolitik",
                "Personnel management",
                "Gesundheitsf\u00f6rderung",
                "(classificationName=rvk)QP 420",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7469",
                "(classificationName=bk, id=106415964)44.12 - Arbeitsmedizin, betriebliches Gesundheitswesen",
                "Fehlzeit",
                "(classificationName=rvk)CW 3000",
                "(classificationName=nlm)WA 400",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "Gesundheit",
                "Healthcare Disparities",
                "Public health",
                "BMBF-Statusseminar",
                "Public Health",
                "Betriebliches Gesundheitsmanagement",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "Occupational medicine",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)QP 410",
                "(classificationName=bk, id=10641478X)85.52 - Arbeitswissenschaft"
            ],
            "title": "Gerechtigkeit und Gesundheit",
            "abstract": "Der Fehlzeiten-Report, der j\u00e4hrlich als Buch erscheint, informiert umfassend \u00fcber die Struktur und Entwicklung des Krankenstandes der Besch\u00e4ftigten in der deutschen Wirtschaft und analysiert dabei detailliert einzelne Branchen. Der aktuelle Fehlzeiten-Report widmet sich dem Thema ?Gerechtigkeit und Gesundheit? und ber\u00fccksichtigt dabei neben gesellschaftlichen und unternehmerischen auch individuelle Blickwinkel: 20 Fachbeitr\u00e4ge zeigen vielschichtige Perspektiven auf und diskutieren u. a.: Was ist eigentlich Gerechtigkeit und wie kann Arbeit gerecht gestaltet werden? Was heisst gerechtes Handeln in Unternehmen ganz konkret?  Welche Anforderungen haben Besch\u00e4ftigte an eine gerechte F\u00fchrungskraft? Und was sind die gesundheitlichen Folgen, wenn sich Besch\u00e4ftigte subjektiv ungerecht behandelt f\u00fchlen? Welchen Beitrag kann das Betriebliche Gesundheitsmanagement leisten, wenn es um Fragen der Gerechtigkeit geht? Im umfangreich erweiterten Kapitel \"Daten und Analysen\" liefern zahlreiche Beitr\u00e4ge fundierte Antworten  IBM u.a. zur Aussagekraft der Kennzahl ?Fehlzeiten?, zur Bedeutung psychischer Erkrankungen f\u00fcr Besch\u00e4ftigte und Betriebe, zum Arbeitsunfallgeschehen, Krankengeld und Erwerbsminderungsrente IBM f\u00fcr alle, die Verantwortung f\u00fcr den Arbeits- und Gesundheitsschutz in Unternehmen tragen.( Verlagstext)",
            "alternative": "Fehlzeiten-Report 2020",
            "contributor": [
                "gnd:1017478368",
                "gnd:115674373",
                "gnd:170521273",
                "gnd:120446693",
                "gnd:1014641608"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1065168780",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015447-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016624-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045269-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4208974-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4294611-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/1692942921.pdf",
            "volume": "2020",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-61524-9",
            "P30128": "Fehlzeiten-Report",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}