{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121640523",
            "sameAs": "St\u00fcwe, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027005-1",
            "sameAs": "Inhaltsanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4177410-3",
            "sameAs": "Regierungserkl\u00e4rung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195664-3",
            "sameAs": "Funktion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4253758-7",
            "sameAs": "Deutschland Bundeskanzler"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655782657",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (401S, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1655782657",
                "(doi)10.1007/978-3-322-80688-8",
                "(isbn13)9783322806888",
                "(firstid)BSZ:429151594"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)320.443",
                "(classificationName=ddc)401.41",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NQ 6085",
                "(classificationName=rvk)MG 15630",
                "Geschichte 1949-1998",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=ddc)320"
            ],
            "title": "Die Rede des Kanzlers : Regierungserkl\u00e4rungen von Adenauer bis Schr\u00f6der",
            "abstract": "Die Amtszeit einer Bundesregierung beginnt mit einem Ritual: Nach seiner Vereidigung gibt der Bundeskanzler im Deutschen Bundestag eine Gro\u00dfe Regierungserkl\u00e4rung ab. Seit den Tagen Konrad Adenauers enth\u00e4lt die Rede eine Analyse der aktuellen Situation und Ank\u00fcndigungen zur k\u00fcnftigen Regierungspolitik. Schon aus diesem Grund geh\u00f6rt sie zu den wichtigsten Reden eines jeden Amtsinhabers. Erstmals werden in diesem Buch die Gro\u00dfen Regierungserkl\u00e4rungen der deutschen Bundeskanzler von Adenauer bis Schr\u00f6der systematisch untersucht. Schwerpunkte sind die verfassungsrechtlichen Grundlagen, der Entstehungsprozess, Funktionen, Ablauf und Inhalte der Reden seit 1949. Die Untersuchung werte umfangreiche empirische Daten und Interviews mit beteiligten Akteuren aus und schlie\u00dft eine L\u00fccke in der politikwissenschaftlichen Forschung",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121640523",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4177410-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027005-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4195664-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004BD474974F7EEC088C12571170051558B.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-322-80688-8",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "Springer eBook Collection",
                "Humanities, Social Science",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}