{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121239713",
            "sameAs": "Esch, Franz-Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4144679-3",
            "sameAs": "Markenpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1658804228",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXXIII, 790 Seiten)",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1658804228",
                "(isbn13)9783800648573",
                "(firstid)BSZ:411131230",
                "(isbn)3800648573",
                "(doi)10.15358/9783800648573"
            ],
            "publisher": "Vahlen, Franz",
            "subject": [
                "Marketing und Handel",
                "(classificationName=bk, id=106420143)85.40 - Marketing",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc)658.827",
                "Markenpolitik",
                "Sales and Marketing",
                "Markenf\u00fchrung",
                "(classificationName=rvk)QP 624",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek"
            ],
            "title": "Strategie und Technik der Markenf\u00fchrung",
            "abstract": "Dieser Klassiker zur Markenf\u00fchrung zeigt die Rahmenbedingungen, Ziele und Grundsatzstrategien der Markenf\u00fchrung auf. Er stellt die Entwicklungen und Umsetzung der Markenidentit\u00e4t und Markenpositionierung ausf\u00fchrlich dar. Der Aufbau, die Gestaltung, die Kommunikation sowie das Wachstum von Marken werden detailliert analysiert. Komplexe Entscheidungen zur Markendehnung, zur Bildung von Markenallianzen sowie zur F\u00fchrung von Markenportfolios und Markenarchitekturen beschreibt das Werk in bestechender Form. Die 8. Auflage ber\u00fccksichtigt die aktuellen Entwicklungen insbesondere zu den Themen Social Media, virale Verbreitung von Markenbotschaften, Touch-point Management, Employer Branding und Internal Branding.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121239713",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-128-VMH14",
                "(collectioncode)ZDB-128-VEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-128-VMH"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4144679-3"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz407951067inh.htm",
            "isLike": "doi:10.15358/9783800648573",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}