{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110821149",
            "sameAs": "Wei\u00dfeno, Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027238-2",
            "sameAs": "Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076231-2",
            "sameAs": "Politischer Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079346-1",
            "sameAs": "Wirtschaftslehre"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1648450091",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (327S, digital)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:312834780",
                "(isbn13)9783531903125",
                "(ppn)1648450091",
                "(isbn13)9783531148991",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90312-5"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)320.4071",
                "(classificationName=ddc)320",
                "Political science",
                "(classificationName=rvk)MB 2564",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)LA1271",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=rvk)MB 2550",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "(classificationName=rvk)MB 2568",
                "(classificationName=ddc)330.071",
                "(classificationName=rvk)MB 3400",
                "Social Sciences, general"
            ],
            "title": "Politik und Wirtschaft unterrichten",
            "abstract": [
                "Perspektiven der Bezugswissenschaften -- Das wirtschaftswissenschaftliche Element in der Politikwissenschaft -- Das politische Element in der \u00d6konomik -- Politikdidaktische Perspektiven -- Wie viel Wirtschaft braucht die politische Bildung? -- \u00d6konomische Bildung in der Schule. Positionen und Kontroversen -- Unterschiedliches Grundwerteverst\u00e4ndnis im Fach \u201ePolitik und Wirtschaft\u201c -- Zum Beispiel Brandscapes - wer kl\u00e4rt \u00fcber \u00f6konomische Sozialisationsprozesse auf? -- Kernkonzepte der Politik und \u00d6konomie - Lernen als Ver\u00e4nderung mentaler Modelle -- Perspektiven der Wirtschaftsdidaktik -- Wie viel Politik braucht die \u00f6konomische Bildung? -- \u00d6konomische Bildung und Kompetenz im allgemein bildenden Unterricht -- Wirtschaftskategorien erschlie\u00dfen die \u00f6konomische Perspektive: Grundlagen und unterrichtspraktische Relevanz -- \u00d6konomische Bildung - ein Beitrag zur Allgemeinbildung? Eine immer wieder neue Frage an den Wirtschaftsunterricht -- \u00dcber das Verh\u00e4ltnis von \u00f6konomischer und politischer Bildung -- Integrative politische Bildung -- Unterrichtspraxis -- Unterrichtsmodelle Wirtschaft und Politik -- Arbeitslosigkeit in der politischen Debatte -- Tageszeitungen als Informationsmedien zum Thema \u201ePolitik und Wirtschaft\u201c in der politischen Bildung -- Renaissance der Konjunkturpolitik? -- \u201eTrenne nie Politik und Wirtschaft\u201c -- Leutef\u00e4ngerei oder \u201eK\u00f6nig Kunde\u201c? Planungs\u00fcberlegungen f\u00fcr eine Unterrichtseinheit zur politischen Bildung in der Sekundarstufe I",
                "Vor dem Hintergrund zunehmender Komplexit\u00e4t wirtschaftlicher Zusammenh\u00e4nge, wachsender Internationalisierung und Globalisierung wird eine solide \u00f6konomische Grundbildung aller Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler immer wichtiger. Da in den meisten Bundesl\u00e4ndern kein zus\u00e4tzliches Fach Wirtschaft eingef\u00fchrt wurde, sind bisherige Stundenanteile des Faches Politik nunmehr f\u00fcr den Unterrichtsanteil des Faches Wirtschaft vorzusehen. Dieses neu entstehende, multidisziplin\u00e4re Fach mit seinen Chancen und Risiken war Gegenstand der Diskussionen des 10. Werkstattgespr\u00e4ches zur Theorie und Praxis der politischen Bildung. Aus der Sicht der Bezugsdisziplinen Politikwissenschaft und \u00d6konomie, wie auch der jeweiligen Fachdidaktiken und der Unterrichtspraxis werden M\u00f6glichkeiten und Grenzen dieser Ver\u00e4nderungen und neuen Inhalte der politischen Bildung vorgestellt"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:110821149",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027238-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079346-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076231-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004C1B9EB36D4F3ED49C1257142003C4918.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90312-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}