{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1069889695",
            "sameAs": "Institut f\u00fcr Zeitgeschichte M\u00fcnchen\u2013Berlin, Zentrum f\u00fcr Holocaust-Studien"
        },
        {
            "@id": "gnd:118602691",
            "sameAs": [
                "Rosenberg, Alfred",
                "Rosenberg, Alfred 1893-1946"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:123310849",
            "sameAs": "Bajohr, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:124491456",
            "sameAs": "Matth\u00e4us, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:5565876-3",
            "sameAs": "Center for Advanced Holocaust Studies"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1614186111",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "650 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783100023872",
                "(ppn)1614186111",
                "(firstid)DNB:106007219X",
                "(isbn)3100023870",
                "(ean)9783100023872"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Deutschland",
                "Rosenberg, Alfred",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=rvk)NQ 1988",
                "(classificationName=ddc)943.086092",
                "Geschichte 1934-1944",
                "Tagebuch",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=dbn)943#DNB",
                "(classificationName=loc)DD247.R58",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=dbn)943",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9606",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=ssg)8,1"
            ],
            "title": "Alfred Rosenberg - die Tageb\u00fccher von 1934 bis 1944",
            "abstract": [
                "Wissenschaftlich edierte Gesamtausgabe der 2013 wieder aufgefundenen Tageb\u00fccher des NSDAP-Reichsleiters Rosenberg. Von zutiefst antisemitischen Denken gepr\u00e4gt, erlauben sie Einblicke hinter die Kulissen der NS-Politik und belegen auch Rosenbergs Verstrickung in die NS-Vernichtungspolitik im Osten. (Engelbrecht Boese)",
                "Es war ein schlagzeilentr\u00e4chtiger Fund, als 2013 in den USA die lange verschollenen Tageb\u00fccher des NSDAP-Reichsleiters Alfred Rosenberg wieder auftauchten (Biografie: Ernst Piper: BA 1/06). Neben den Goebbels-Tageb\u00fcchern (hier zuletzt BA 12/92) eines der wenigen Tagebuchverm\u00e4chtnisse einer NS-Gr\u00f6\u00dfe, sind sie 2 Jahre sp\u00e4ter nun in einer von einschl\u00e4gig erfahrenen Historikern edierten, mit Einleitung und ausf\u00fchrlichen Fu\u00dfnoten erl\u00e4uterten wissenschaftlichen Gesamtausgabe einem gr\u00f6\u00dferen Publikum zug\u00e4nglich. Wer sich einer solchen Prim\u00e4rquelle finsterster Provenienz aussetzen mag, erh\u00e4lt detaillierte Einblicke in ein zutiefst antisemitisch gepr\u00e4gtes Denken, aber auch in Abl\u00e4ufe und Abgr\u00fcnde nationalsozialistischer Politik, nicht zuletzt in die erbitterte Rivalit\u00e4t des NS-Chefideologen mit Intimfeind Goebbels. Neues Licht werfen die Tageb\u00fccher auf die Beteiligung des Reichsministers f\u00fcr die besetzten Ostgebiete an der NS-Vernichtungspolitik. Im Anhang erg\u00e4nzende Dokumente, Bibliografie, Orts- und Personenregister, leider keine Zeittafel. F\u00fcr Forschung und Lehre und spezieller Geschichtsinteressierte. (3) (Engelbrecht Boese)"
            ],
            "alternative": "Die Tageb\u00fccher von 1934 bis 1944",
            "contributor": [
                "gnd:123310849",
                "gnd:124491456"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:5565876-3",
                "gnd:1069889695",
                "gnd:118602691"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.vlb.de/GetBlob.aspx?strDisposition=a&strIsbn=9783100023872",
                "http://hsozkult.geschichte.hu-berlin.de/rezensionen/2016-1-078",
                "http://cover.ekz.de/9783100023872.jpg"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/106007219X/04",
            "P30128": "Die Zeit des Nationalsozialismus",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}