{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1059271036",
            "sameAs": "Dammer, Karl-Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:122641140",
            "sameAs": "Vogel, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:130119024",
            "sameAs": "Wehr, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044302-4",
            "sameAs": "P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655626477",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XI, 297 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658095697",
                "(firstid)BSZ:461152185",
                "(doi)10.1007/978-3-658-09569-7",
                "(ppn)1655626477"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=loc)LC8-6691",
                "(classificationName=bk, id=106414437)80.02 - Philosophie und Theorie der P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Critical theory",
                "(classificationName=loc)LB41",
                "Philosophy",
                "Educational Philosophy",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Education",
                "(classificationName=ddc)370.1"
            ],
            "title": "Zur Aktualit\u00e4t der Kritischen Theorie f\u00fcr die P\u00e4dagogik",
            "abstract": [
                "Kann die Kritische Theorie im erziehungswissenschaftlichen und bildungspolitischen Diskurs noch Aktualit\u00e4t beanspruchen? In ihren Beitr\u00e4gen befassen sich die Autorinnen und Autoren mit einzelnen erziehungs- und bildungstheoretischen Aspekten des aktuellen Diskurses sowie mit p\u00e4dagogisch relevanten Themen aus dem gesellschaftspolitischen Bereich. Im Fokus steht die Frage, ob die Denkinstrumente der Kritischen Theorie noch zur Analyse von Entwicklungen und zur Aufkl\u00e4rung \u00fcber Widerspr\u00fcche im erziehungswissenschaftlichen Diskurs beitragen k\u00f6nnen. Der Inhalt \u00b7        Was ist Kritische Theorie? \u00b7        Kritische Theorie als Paradigma der Erziehungswissenschaft \u00b7        Bildung heute aus der Perspektive der Kritischen Theorie \u00b7        Erziehung heute aus der Perspektive der Kritischen Theorie   Die Zielgruppen \u00b7        ErziehungswissenschaftlerInnen \u00b7        BildungswissenschaftlerInnen \u00b7        Studierende der Erziehungswissenschaft \u00b7        BildungssoziologInnen   Die Herausgeber Dr. Karl-Heinz Dammer ist Professor f\u00fcr Erziehungswissenschaft an der P\u00e4dagogischen Hochschule Heidelberg. Dr. Thomas Vogel ist Professor f\u00fcr Erziehungswissenschaft und Direktor des Instituts f\u00fcr Erziehungswissenschaft an der P\u00e4dagogischen Hochschule Heidelberg. Dr. Helmut Wehr ist Akademischer Oberrat am Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft der P\u00e4dagogischen Hochschule Heidelberg",
                "Was ist Kritische Theorie? -- Kritische Theorie als Paradigma der Erziehungswissenschaft -- Bildung heute aus der Perspektive der Kritischen Theorie -- Erziehung heute aus der Perspektive der Kritischen Theorie"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1059271036",
                "gnd:122641140",
                "gnd:130119024"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-EDA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4044302-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073840-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/mpib-toc/82618720X.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-09569-7",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}