{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115452583",
            "sameAs": "Backes, Gertrud"
        },
        {
            "@id": "gnd:136371671",
            "sameAs": "Amrhein, Ludwig"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035088-5",
            "sameAs": "Lehrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035117-8",
            "sameAs": "Lehrplan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053458-3",
            "sameAs": "Schulbuch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195112-8",
            "sameAs": "Altenbild"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165860752X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 255 Seiten)",
            "creator": [
                "Najork, Christopher",
                "Harjes, Anne"
            ],
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)165860752X",
                "(isbn13)9783658044633",
                "(firstid)BSZ:409577049",
                "(doi)10.1007/978-3-658-04463-3"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106411179)73.42 - Altersgruppen, Initiation, Sozialisation",
                "Social groups.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Family.",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=ddc)305",
                "Education and sociology.",
                "(classificationName=loc)HM716-753.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Quality of Life",
                "Educational sociology\u00a0.",
                "(classificationName=bk, id=106418084)81.62 - Curriculum",
                "(classificationName=bk, id=106422812)81.66 - Schulbuch, Lehrbuch",
                "Research",
                "(classificationName=bk, id=106422758)81.40 - Schulwesen, Hochschulwesen, Ausbildungswesen: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)DU 2500"
            ],
            "title": "Alter(n)sbilder in der Schule",
            "abstract": "Im Zentrum des qualitativen Forschungsprojekts steht die Frage, welche Bilder vom Alter und Altern in der Schule vorherrschen und dort vermittelt werden. Dazu wurden Lehrpl\u00e4ne und Schul- und Leseb\u00fccher der Primarstufe und der Sekundarstufe I inhaltsanalytisch untersucht sowie Sch\u00fcler(innen) der zweiten und neunten Klasse und deren Lehrer(innen) befragt. Das Projekt gibt Hinweise darauf, welche schulischen Alter(n)s\u00adbilder und Alter(n)sdiskurse in den verschiedenen Schulformen der alten und neuen Bundesl\u00e4nder vermittelt werden und welche Alter(n)sbilder die Sch\u00fcler(innen) und Lehrkr\u00e4fte selbst haben. Auf Grundlage der gewonnenen Ergebnisse wurden die Ans\u00e4tze zu einer differenzierteren Ber\u00fccksichtigung von Alter(n)sbildern im Schulunterricht mit Vertreter(inne)n der schulischen Praxis diskutiert und entsprechende Anregungen erarbeitet.   Der Inhalt Bilder und Diskurse des Alter(n)s in schulischen Lehrpl\u00e4nen sowie Schul- und Leseb\u00fcchern.-  Alter(n)sbilder von Sch\u00fcler(innen)n und Lehrer(inne)n   Die Zielgruppen Alter(n)ssoziolog(inne)n.- P\u00e4dagog(inn)en.- Soziolog(inn)en   Die Autorinnen und Autoren Prof. Dr. Gertrud M. Backes ist Inhaberin des Lehrstuhls Alter(n) und Gesellschaft sowie Leiterin des gleichnamigen Zentrums an der Universit\u00e4t Vechta. Dr. Ludwig Amrhein, Anne Harjes und Christopher Najork waren dort als wissenschaftliche Mitarbeiterinnen bzw. Mitarbeiter t\u00e4tig.",
            "alternative": [
                "Altersbilder in der Schule",
                "Alternsbilder in der Schule"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": [
                {
                    "@id": "gnd:115452583"
                },
                {
                    "@id": "gnd:136371671"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053458-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035117-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035088-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4195112-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-04463-3",
            "P30128": [
                "Alter(n) und Gesellschaft",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}