{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1043974741",
            "sameAs": "Bergbauer, Harald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041331-7",
            "sameAs": "Nationalstaat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115590-7",
            "sameAs": "Politisches Denken"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120627-7",
            "sameAs": "Kulturtheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4398833-7",
            "sameAs": "Kultursoziologe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4569041-8",
            "sameAs": "Kulturkritiker"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653082623",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "251 S.",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783845247113",
                "(ppn)1653082623",
                "(doi)10.5771/9783845247113",
                "(isbn13)9783848703852",
                "(firstid)BSZ:396878997"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641822X)89.31 - Staatslehre",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)BX4827.T53 .M384 2013",
                "(classificationName=rvk)MR 7100",
                "Politische Theorie",
                "Politikwissenschaft",
                "(classificationName=rvk)MD 2700",
                "Political Theory and Philosophy",
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "(classificationName=rvk)MD 4000",
                "(classificationName=bk, id=106412612)71.50 - Kultursoziologie: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)ME 2050",
                "(classificationName=rvk)PI 2770",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Politik",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)MS 1290",
                "(classificationName=rvk)CC 8200"
            ],
            "title": "Kulturtheoretiker denken den Staat : der Staat im Werk ausgew\u00e4hlter Kulturdenker des 20. Jahrhunderts",
            "abstract": "Da die beiden Begriffe \u201eKultur\u201c und \u201eStaat\u201c \u00fcber eine gro\u00dfe inhaltliche Breite verf\u00fcgen, ist das Feld der Interpretationsm\u00f6glichkeiten au\u00dferordentlich weit. Wichtiger als der quantitative Umfang der Begriffe aber ist selbstverst\u00e4ndlich deren qualitative Bedeutung: Sowohl vom Begriff der Kultur als auch vom Begriff des Staates l\u00e4sst sich sagen, dass sie im eigentlichen Wortsinne fundamental sind. Sie legen das Fundament f\u00fcr das Zusammenleben der Menschen \u2013 mit Kultur ist dabei die (oft unsichtbare und doch \u00fcberall wirksame) Totalit\u00e4t menschlicher Hervorbringungen gemeint, mit Staat die institutionelle Grundordnung einer Gemeinschaft, welche die wichtigsten Regeln der Herrschaft in einem bestimmten Territorium verbindlich festschreibt. Der Zusammenhang zwischen Kultur und Staat, genauer: Die Abh\u00e4ngigkeit des Staates von der Kultur, ist offensichtlich: Staaten sind immer auch Ausdruck kultureller Werte und Ideale. Ein besonderes Kulturverst\u00e4ndnis schl\u00e4gt sich in aller Regel auch in einem besonderen Staatsverst\u00e4ndnis nieder; dabei erweisen sich die prim\u00e4r ideellen Werte einer Kultur h\u00e4ufig sogar als priorit\u00e4r gegen\u00fcber ihrer materiellen Verwirklichung in Institutionen. In jedem Fall gilt, dass beide, Staat und Kultur, aufs Engste miteinander verzahnt und ineinander verwoben sind. Wie dies von gro\u00dfen (Kultur-)Theoretikern des 20. Jahrhunderts gesehen worden ist, dokumentiert dieser Band",
            "contributor": "gnd:1043974741",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4398833-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4569041-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115590-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120627-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041331-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz383576873inh.htm",
            "volume": "Band 56",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845247113",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Politik",
                "Staatsverst\u00e4ndnisse"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}