{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115442456",
            "sameAs": "Meier, Heinrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:118825968",
            "sameAs": "Sloterdijk, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:120023482",
            "sameAs": "M\u00fcnkler, Herfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:120078724",
            "sameAs": "Graf, Friedrich Wilhelm"
        },
        {
            "@id": "gnd:121240185",
            "sameAs": "Diner, Dan"
        },
        {
            "@id": "gnd:12180223X",
            "sameAs": "Murswiek, Dietrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:123050189",
            "sameAs": "Dreier, Horst"
        },
        {
            "@id": "gnd:12459056X",
            "sameAs": "Flaig, Egon"
        },
        {
            "@id": "gnd:132944529",
            "sameAs": "Pangle, Thomas L."
        },
        {
            "@id": "gnd:170251942",
            "sameAs": "Cassese, Sabino"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033203-2",
            "sameAs": "Krise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068097-6",
            "sameAs": "Zukunft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1681785838",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (364 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(doi)10.17104/9783406726156",
                "(isbn13)9783406726156",
                "(firstid)KXP:1681785838",
                "(ppn)1681785838"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "Prognose",
                "Demokratie",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Philosophie",
                "Politik",
                "Sammelband",
                "(classificationName=bk, id=10641402X)89.35 - Demokratie",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Zukunft",
                "(classificationName=ddc)321.8",
                "(classificationName=rvk)PK 238",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)ME 3150",
                "(classificationName=rvk)ME 3000"
            ],
            "title": "Die Zukunft der Demokratie : Kritik und Pl\u00e4doyer",
            "abstract": "Die Herausforderung der Demokratie durch den Aufstieg autorit\u00e4rer Regime und den Angriff des politisch-religi\u00f6sen Radikalismus, aber auch die Krise der Repr\u00e4sentation, das Schwinden der Demokratie im Inneren bestimmen die \u00f6ffentliche Debatte. Der Glaube, dass der Prozess der Modernisierung die Demokratie notwendig bef\u00f6rdern und unaufhaltsam verbreiten werde, hat sich als tr\u00fcgerisch erwiesen. Die Zukunft der Demokratie steht nicht l\u00e4nger au\u00dfer Frage. Sie bedarf der Kritik und des Pl\u00e4doyers. Das Buch enth\u00e4lt die \u00fcberarbeiteten und erweiterten Beitr\u00e4ge einer Vortragsreihe der Carl Friedrich von Siemens Stiftung in M\u00fcnchen, die gro\u00dfe Beachtung fand. Angesehene Wissenschaftler und f\u00fchrende Intellektuelle analysieren den Zustand der repr\u00e4sentativen Demokratie in Deutschland wie der Mehrebenendemokratie in Europa und entwickeln konkrete Reformvorschl\u00e4ge. Sie untersuchen die Fragen, wie entscheidungsf\u00e4hig Demokratien sind und was die amerikanische Demokratie so au\u00dfergew\u00f6hnlich macht. Sie behandeln die globalen Dimensionen der Demokratie und blicken in prospektiver Absicht auf den \"Arabischen Fr\u00fchling\" zur\u00fcck. Sie unterziehen gel\u00e4ufige Missverst\u00e4ndnisse der Kritik, desgleichen die Illusion des demokratischen Geschichtsglaubens. Mit Beitr\u00e4gen von Sabino Cassese, Dan Diner, Horst Dreier, Egon Flaig, Friedrich Wilhelm Graf, Heinrich Meier, Herfried M\u00fcnkler, Dietrich Murswiek, Thomas L. Pangle und Peter Sloterdijk. In der Edition der Carl Friedrich von Siemens Stiftung ist von den Herausgebern erschienen: \"Politik und Religion. Zur Diagnose der Gegenwart\" (2017).",
            "contributor": [
                "gnd:170251942",
                "gnd:132944529",
                "gnd:120078724",
                "gnd:115442456",
                "gnd:118825968",
                "gnd:120023482",
                "gnd:12459056X",
                "gnd:123050189",
                "gnd:12180223X",
                "gnd:121240185"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-BLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)EBS-18-LSW"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033203-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4068097-6"
                }
            ],
            "volume": "Bd. 6317",
            "isLike": "doi:10.17104/9783406726156",
            "P30128": [
                "Edition der Carl Friedrich von Siemens Stiftung",
                "C.H.Beck Paperback",
                "Beck Paperback"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}