{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10032889-1",
            "sameAs": "Technische Universit\u00e4t Wien, Fakult\u00e4t f\u00fcr Architektur und Raumplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056795-3",
            "sameAs": "St\u00e4dtebau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112587-3",
            "sameAs": "Architekturtheorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652020721",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (222 S, digital)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783709110577",
                "(firstid)BSZ:37851816X",
                "(ppn)1652020721",
                "(doi)10.1007/978-3-7091-1057-7"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung",
                "Architecture / Design",
                "(classificationName=loc)NA190-1555.5",
                "(classificationName=ddc)720",
                "(classificationName=rvk)ZH 2150",
                "Architecture",
                "(classificationName=ddc)720.1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=bk, id=106411039)74.72 - Stadtplanung, kommunale Planung"
            ],
            "title": "Stadt: Gestalten : Festschrift f\u00fcr Klaus Semsroth",
            "abstract": "Stadtforscher, Stadtplaner und Dekan einer Fakult\u00e4t f\u00fcr Architektur und Raumplanung: Klaus Semsroth hat die Disziplin des St\u00e4dtebaus weit \u00fcber die Grenzen \u00d6sterreichs hinaus gepr\u00e4gt. Die Festschrift dokumentiert das reiche Netz an Beziehungen, das ihn mit Freunden und aktiven und ehemaligen Kolleginnen und Kollegen an der Technischen Universit\u00e4t Wien verbindet. Die Beitr\u00e4ge reichen von der Architekturtheorie und -geschichte bis hin zu praktischen Fragen und zur Lehre von Stadtplanung und Architektur. Sie beziehen Position zum Fach und zu einer Person, der mehrere Generationen von St\u00e4dtebauern nachhaltige Impulse verdanken. Ein inspirierender und reich bebilderter Reader mit hochkar\u00e4tigen Beitr\u00e4gen u.a. von Sonja Hnilica, Kunibert Wachten, u.v.m",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:10032889-1",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-STI",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4112587-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056795-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-7091-1057-7",
            "P30128": [
                "Computer Science and Engineering",
                "Springer eBook Collection",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Vienna"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}