{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1060882272",
            "sameAs": "Mansour, Ahmad"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028863-8",
            "sameAs": "Jugendarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076308-0",
            "sameAs": "Pr\u00e4vention"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112701-8",
            "sameAs": "Bek\u00e4mpfung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4305296-4",
            "sameAs": "Djihad"
        },
        {
            "@id": "gnd:43325-1",
            "sameAs": "S. Fischer Verlag"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1615020411",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "270 Seiten",
            "identifier": [
                "(ean)9783100024466",
                "(isbn)310002446X",
                "(ppn)1615020411",
                "(isbn13)9783100024466",
                "(firstid)DNB:1070210617"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BE 8660",
                "(classificationName=loc)BP166.14.F85",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 490",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 439 Deutschland",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "Islamic fundamentalism",
                "Terrorism",
                "Muslim youth",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=ddc)320.557",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=106408399)11.83 - Str\u00f6mungen, Glaubensrichtungen"
            ],
            "title": "Generation Allah : warum wir im Kampf gegen religi\u00f6sen Extremismus umdenken m\u00fcssen",
            "abstract": "Warum zieht es Jugendliche in den Dschihad? Ist der Islam verantwortlich f\u00fcr den Terror? Und wie k\u00f6nnen wir uns dem religi\u00f6sen Extremismus stellen? Bislang stehen Politik, Gesellschaft und besonders die Schulen diesen Fragen hilflos gegen\u00fcber. Kein Wunder, denn die Debatten werden falsch gef\u00fchrt, wie der renommierte Psychologe und Islamexperte Ahmad Mansour nachdr\u00fccklich zeigt. Mansour beantwortet diese Fragen mit beeindruckender Klarheit und Reflexion. Denn keiner kennt wie er beide Seiten. Bevor er den m\u00fchsamen Ausstieg schaffte, war er selbst radikaler Islamist. Jetzt arbeitet Ahmad Mansour in Berlin als Psychologe und betreut Familien von radikalisierten Jugendlichen. Vor dem Hintergrund seiner eigenen Erfahrungen und seiner konkreten Pr\u00e4ventionsarbeit zeigt er beeindruckend, dass eine Deradikalisierung m\u00f6glich ist und pl\u00e4diert f\u00fcr eine Reform des praktizierten Islam.   (Verlagstext)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:43325-1",
                "gnd:1060882272"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.fischerverlage.de/buch/generation_allah_warum_wir_im_kampf_gegen_religioesen_extremismus_umdenken_muessen/9783100024466",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028863-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4305296-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076308-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4112701-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz433609346inh.htm",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}