{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11195164X",
            "sameAs": "Ecarius, Jutta"
        },
        {
            "@id": "gnd:1124010149",
            "sameAs": "Berg, Alena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014516-5",
            "sameAs": "Eltern"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077349-8",
            "sameAs": "Selbstbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124481-3",
            "sameAs": "Wohlbefinden"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657526933",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (IX, 323 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": [
                "Serry, Katja",
                "Oliveras, Ronnie"
            ],
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-13754-0",
                "(ppn)1657526933",
                "(isbn13)9783658137540",
                "(firstid)BSZ:486674185"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Adolescence",
                "Childhood",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Education and sociology",
                "Social groups",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Social aspects",
                "Education",
                "(classificationName=loc)LC189-214.53",
                "Sociology, Educational",
                "Educational sociology",
                "Families",
                "(classificationName=ddc)306.43"
            ],
            "title": "Sp\u00e4tmoderne Jugend \u2013 Erziehung des Beratens \u2013 Wohlbefinden",
            "abstract": [
                "Konturen einer sp\u00e4tmodernen Jugend: Eine theoretische Rahmung -- Erziehung des Beratens: Theoretische Zugangsweise und aktueller Forschungsstand -- Erziehung des Beratens: Was beraten Heranwachsende mit Mutter und Vater? -- Das Wohlbefinden von Kindern und Jugendlichen - empirischer Bezugsrahmen -- Wohlbefinden und Selbstbilder der Heranwachsenden -- Die Studie und allgemeine Daten",
                "Die empirische Studie besch\u00e4ftigt sich mit Erziehungserfahrungen und dem Wohlbefinden von 10- bis 18-J\u00e4hrigen. Gefragt wird, inwiefern in der Sp\u00e4tmoderne Beschleunigung und Optimierung Auswirkungen auf das Wohlbefinden von Heranwachsenden haben und auf welche Weise sie von Mutter und Vater mit einer Erziehung des Beratens unterst\u00fctzt werden. Entstanden ist ein neues Eltern-Kind-Verh\u00e4ltnis, welche sie bei der Entfaltung von Bew\u00e4ltigungsstrategien im Umgang mit Vielfalt und eines guten Wohlbefindens bef\u00f6rdert. Um die Thesen und empirischen Befunde zu diskutieren und Konturen einer sp\u00e4tmodernen Jugend zu skizzieren, setzen wir am Diskurs der Jugendforschung an und nehmen Annahmen der Forschung \u00fcber Wohlbefinden auf. Der Inhalt \u00b7 Konturen einer sp\u00e4tmodernen Jugend: Eine theoretische Rahmung \u00b7 Erziehung des Beratens: Theoretische Zugangsweise und aktueller Forschungsstand \u00b7 Erziehung des Beratens: Was beraten Heranwachsende mit Mutter und Vater? \u00b7 Das Wohlbefinden von Kindern und Jugendlichen - empirischer Bezugsrahmen \u00b7 Wohlbefinden und Selbstbilder der Heranwachsenden \u00b7 Die Studie und allgemeine Daten Die Zielgruppen \u00b7 FachwissenschaftlerInnen aus Kindheits-, Jugend- und Familienforschung \u00b7 FachwissenschaftlerInnen der Generationen- und Bildungsforschung \u00b7 P\u00e4dagogInnen der Jugend- und Familienp\u00e4dagogik sowie der Sozialen Arbeit und Hilfe Die Autorinnen und der Autor Dr. Jutta Ecarius ist Professorin f\u00fcr Erziehungswissenschaft der Fachgruppe Erziehungs- und Sozialwissenschaften an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln. Dr. Alena Berg, Katja Serry und Ronnie Oliveras sind wissenschaftliche MitarbeiterInnen an der Humanwissenschaftlichen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:11195164X",
                "gnd:1124010149"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4014516-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4124481-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1101824239/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-13754-0",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}