{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118184989",
            "sameAs": "Hubig, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005248-5",
            "sameAs": "Begriff"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4412666-9",
            "sameAs": "Begriffsgeschichte (Fach)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655490834",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "identifier": [
                "(ean)9783839400913",
                "(isbn13)9783839400913",
                "(ppn)1655490834",
                "(firstid)KEP:015194159"
            ],
            "publisher": "transcript Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403494)05.02 - Kommunikationstheorie",
                "Philosophy",
                "Mittel; Ph\u00e4nomenologie; Technik; Technikphilosophie; Philosophie; Phenomenology; Technology; Philosophy of Technology; Philosophy;",
                "Mittel <Begriff, Philosophie>",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Philosophy of Technology",
                "Phenomenology",
                "Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "Technology",
                "Begriff",
                "(classificationName=bk, id=106419358)50.02 - Technikphilosophie",
                "(classificationName=bk, id=106402641)08.24 - Neue westliche Philosophie",
                "Technikphilosophie",
                "Technik",
                "Begriffsgeschichte",
                "(classificationName=ddc)179.6",
                "(classificationName=rvk)CC 4500",
                "Ph\u00e4nomenologie",
                "phenomenology",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie"
            ],
            "title": "Mittel",
            "abstract": "Beim Philosophieren \u00fcber 'Mittel' werden diese oftmals technologisch verk\u00fcrzt als blo\u00dfe Instrumente der Zweckrealisierung erachtet. Dabei wird \u00fcbersehen, dass 'Mittel' bzw. das 'System der Mittel' (als 'Medialit\u00e4t') konstitutiv f\u00fcr unser theoretisches und praktisches Weltverh\u00e4ltnis ist. Hegel hat die umfassendste Reflexion dieses Problems vorgelegt: in der Ph\u00e4nomenologie des Geistes mit Blick auf die Entstehung eines Selbstbewusstseins im Zuge der Arbeit des 'Knechts' als Mittel; in der Wissenschaft der Logik mit Blick auf den Doppelcharakter des Mittels, Instrument und zugleich Potenzial zu sein und somit der Vernunft die 'List' zu er\u00f6ffnen, sich von der \u00e4u\u00dferen Welt zu distanzieren und sich als Macht zu erhalten; in der Rechtsphilosophie mit Blick auf die Entstehung der Sittlichkeit als Koordination der Mittel im System. Dabei wird deutlich, dass das Selbstbegreifen der Vernunft nur durch die Reflexion auf das Praktische m\u00f6glich ist. Diese Fragen werden in den Argumentationslinien von Marx, Husserl und Cassirer weiter verfolgt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118184989",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)BSZ-125-Gesamt",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-125-TPH"
            ],
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4005248-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4412666-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045791-6"
                }
            ],
            "volume": "1",
            "P30128": "Bibliothek dialektischer Grundbegriffe",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}