{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109334817",
            "sameAs": "Chass\u00e9, Karl August"
        },
        {
            "@id": "gnd:130955086",
            "sameAs": "B\u00fctow, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028892-4",
            "sameAs": "Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4252579-2",
            "sameAs": "Deutschland (\u00d6stliche L\u00e4nder)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4318539-3",
            "sameAs": "Sozio\u00f6konomischer Wandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1646831764",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (248S, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Maurer, Susanne",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531902760",
                "(firstid)BSZ:282618694",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90276-0",
                "(ppn)1646831764"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften/GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe",
                "(classificationName=rvk)DS 6000",
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=rvk)DS 7100",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=rvk)DS 6100",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Social work",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=loc)HV1441.G3",
                "(classificationName=ssg)8,1"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit zwischen Aufbau und Abbau : Transformationsprozesse im Osten Deutschlands und die Kinder- und Jugendhilfe",
            "abstract": [
                "Seit Mitte der 1990er Jahre ist die Euphorie bl\u00fchender Landschaften und nachholender Modernisierung in Bezug auf die neuen Bundesl\u00e4nder der Einsicht gewichen, dass auf lange Zeit von einer spezifischen Entwicklung des Ostens ausgegangen werden muss. Der Band betrachtet die Transformationsprozesse in der Sozialen Arbeit in Ostdeutschland, bezieht die Entwicklungen der Lebenswelten von Kindern, Jugendlichen und Familien auf die Jugendhilfe, auf Selbstorganisationspotentiale und diskutiert die Professionalisierungsprozesse in den Arbeitsfeldern und Hochschulen",
                "(Trans)Formationsprozesse in der Sozialen Arbeit in Ostdeutschland -- Sozialpolitik und Sozialadministration im deutsch-deutschen Transformationsprozess -- Sozialarbeit als Akteur der Sozialpolitik - Eine ostdeutsche Perspektive -- Ged\u00e4chtnis der Konflikte: Oppositionelle Milieus in der DDR und Soziale Arbeit in den Neuen Bundesl\u00e4ndern -- Zur Jugendhilfe und Sozialp\u00e4dagogik in der DDR - ein Gespr\u00e4ch mit Prof. Dr. habil. Eberhard Mannschatz -- Jugendhilfe als Fokus: Lebenswelten von Kindern und Jugendlichen in den neuen Bundesl\u00e4ndern und Herausforderungen der Kinder- und Jugendhilfe -- Armutsrisiken, Kinderarmut und Jugendhilfe in Ostdeutschland -- Ausbildungs- und Erwerbsverl\u00e4ufe benachteiligter junger Erwachsener in den neuen Bundesl\u00e4ndern -- Die Kooperation von Jugendhilfe und Schule im ostdeutschen Transformationsprozess - Das Beispiel der Schulsozialarbeit -- Kinder- und Jugendschutzdienste in Th\u00fcringen: Zwischen Lebensweltorientierung und neuen sozialstaatlichen Rahmenbedingungen -- Befreiende Fluchtpunkte im Kopf - M\u00e4dchenzufluchten in Ostdeutschland -- Professionalisierungsprozesse: Institutionelle und biografische Aspekte -- Fachhochschule und gesellschaftliche Praxis - zur Rolle der Fachbereiche Sozialwesen in den neuen Bundesl\u00e4ndern -- Professionalisierung und Professionalit\u00e4t des Personals in der Sozialen Arbeit -- Zwischen p\u00e4dagogischen Programmen und praktischem Erfahrungswissen: Eine qualitative Studie zu professionellem Handeln von Krippenerzieherinnen in den neuen Bundesl\u00e4ndern -- Selbstorganisationspotenziale - b\u00fcrgerschaftliches Engagement -- B\u00fcrgerschaftliches Engagement im Transformationsprozess - Von der Organisationsgesellschaft zur Krise der Erwerbsgesellschaft -- Sozial-kulturelle Arbeit im Gemeinwesen - ein Bericht -- Normalisierungspolitiken? - Querlese, Kommentar und versuchte Zwischenbilanz"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:130955086",
                "gnd:109334817"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028892-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4318539-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz117312150inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90276-0",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}