{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1031185895",
            "sameAs": "Schwalb, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:115411445",
            "sameAs": "Theunissen, Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002805-7",
            "sameAs": "Arbeitswelt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1607704315",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "186 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "23 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3170218093",
                "(firstid)DNB:1008937096",
                "(ppn)1607704315",
                "(isbn13)9783170218093"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HD7255",
                "Arbeitswelt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Europa",
                "(classificationName=rvk)DT 1460",
                "(classificationName=ddc)371.90475",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte",
                "(classificationName=rvk)DT 1500",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "Social integration",
                "Inklusion <Soziologie>",
                "(classificationName=bk, id=106412914)79.14 - Behindertenhilfe",
                "People with disabilities",
                "Sociology of disability",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen"
            ],
            "title": "Unbehindert arbeiten, unbehindert leben : Inklusion von Menschen mit Lernschwierigkeiten im Arbeitsleben im internationalen Vergleich",
            "abstract": "Die Teilhabe behinderter Menschen am Arbeitsleben steht als Thema im Mittelpunkt dieses Buches. Bisher \u00fcberwiegend als Teilhabe an Sondereinrichtungen verstanden, sollen Menschen mit Behinderungen heute die Chance erhalten, mit allen Rechten und Pflichten als Arbeitnehmer am allgemeinen Arbeitsmarkt teilzuhaben. Das Buch beschreibt diese \u00d6ffnung des Arbeitsmarktes f\u00fcr Menschen mit Behinderung in Deutschland, \u00d6sterreich, der Schweiz, Italien und Frankreich. So entsteht nicht nur ein Bild \u00fcber den Stand der Inklusion auf europ\u00e4ischer Ebene; der Vergleich praktischer Projekte in ganz unterschiedlichen Betrieben macht deutlich, welche Wege, Strategien und Mittel im l\u00e4nderspezifischen Handlungsrahmen gew\u00e4hlt werden, um das Ziel der Inklusion zu erreichen",
            "contributor": [
                "gnd:115411445",
                "gnd:1031185895"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002805-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077513-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1008937096/04",
            "P30128": "Heil- und Sonderp\u00e4dagogik",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}