{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128652381",
            "sameAs": "Erll, Astrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1658668006",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (IX, 207 S)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783476050076",
                "(firstid)BSZ:497152215",
                "(ppn)1658668006",
                "(doi)10.1007/978-3-476-05007-6"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "Erinnerung",
                "(classificationName=ddc)301",
                "Ged\u00e4chtnis",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Ged\u00e4chtnisforschung",
                "(classificationName=rvk)EC 5410",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Literaturbericht",
                "Culture-Study and teaching",
                "Culture",
                "(classificationName=bk, id=106422154)17.73 - Literaturtheorie: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MR 7100",
                "Kollektives Ged\u00e4chtnis",
                "Kulturwissenschaften",
                "(classificationName=bk, id=106403036)08.42 - Kulturphilosophie",
                "(classificationName=rvk)CP 5000",
                "Interdisziplin\u00e4re Forschung",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "(classificationName=loc)HM621-HM656",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit"
            ],
            "title": "Kollektives Ged\u00e4chtnis und Erinnerungskulturen : Eine Einf\u00fchrung",
            "abstract": "Das Thema \"Erinnerung\" pr\u00e4gt heute mehr denn je Politik und Gesellschaft. Die Debatten um das Berliner Holocaust-Mahnmal oder zur europ\u00e4ischen Identit\u00e4t beweisen es. Ziel des konkurrenzlosen Fachbuchs ist es, die interdisziplin\u00e4re und internationale Erinnerungs- und Ged\u00e4chtnisforschung sowie hilfreiche Analysekategorien darzustellen. Fragen, wie z. B. welche Forschungstraditionen und Konzepte beherrschen die Diskussion, wie unterscheidet sich der Ged\u00e4chtnisbegriff in den Einzeldisziplinen, auf welche Weise kann die ged\u00e4chtnisbildende Wirkung der Literatur und der Medien beschrieben und analysiert werden, werden ausf\u00fchrlich beantwortet",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128652381",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE"
            ],
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4200793-8"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0013512.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-476-05007-6",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}