{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1075812895",
            "sameAs": "Weirich, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:1081042885",
            "sameAs": "Haag, Nicole"
        },
        {
            "@id": "gnd:1081048328",
            "sameAs": "Rjosk, Camilla"
        },
        {
            "@id": "gnd:132700638",
            "sameAs": "Stanat, Petra"
        },
        {
            "@id": "gnd:140887652",
            "sameAs": "Schipolowski, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037949-8",
            "sameAs": "Mathematikunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077202-0",
            "sameAs": "Schulleistungsmessung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4782311-2",
            "sameAs": "Bildungsstandard"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655442678",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (410 Seiten)",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783830987307",
                "(ean)9783830987307",
                "(firstid)KEP:01521723X",
                "(ppn)1655442678"
            ],
            "publisher": "Waxmann Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106416286)81.74 - Grundschule, Primarstufe",
                "H\u00f6rverstehen",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "PISA",
                "Lesekompetenz",
                "Bildungsstand",
                "Schulp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "(classificationName=bk, id=106408488)31.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "Fremdsprachenunterricht",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "Schulleistungsstudie PISA Leseverstehen H\u00f6rverstehen Fremdsprachenunterricht Deutschunterricht Orthografie Ortographie Englischunterricht Franz\u00f6sischunterricht Lesekompetenz Disparit\u00e4ten Migrationshintergrund Bildungsstandard Bildungsstand soziale Herkunft",
                "(classificationName=rvk)GB 2950",
                "(classificationName=rvk)SM 605",
                "soziale Herkunft",
                "P\u00e4dagogische Psychologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)mat",
                "Englischunterricht",
                "Schulleistungsstudie",
                "Orthografie",
                "(classificationName=ddc)372.7",
                "Disparit\u00e4ten",
                "Soziale Herkunft",
                "Leseverstehen",
                "Ortographie",
                "Empirische Bildungsforschung",
                "(classificationName=rvk)DO 1250",
                "Bildungsstandard",
                "Deutschunterricht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Migrationshintergrund",
                "(classificationName=ddc)372.6",
                "(classificationName=bk, id=106414321)81.53 - Lernbeurteilung",
                "Franz\u00f6sischunterricht"
            ],
            "title": "IQB-Bildungstrend 2016 : Kompetenzen in den F\u00e4chern Deutsch und Mathematik am Ende der 4. Jahrgangsstufe im zweiten L\u00e4ndervergleich",
            "abstract": "Im IQB-Bildungstrend 2016 wird \u00fcber die Ergebnisse des zweiten L\u00e4ndervergleichs des Instituts zur Qualit\u00e4tsentwicklung im Bildungswesen (IQB) im Primarbereich berichtet. Untersucht werden Kompetenzen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern der 4. Jahrgangsstufe in den F\u00e4chern Deutsch und Mathematik, die im Jahr 2016 erfasst wurden. Neben der Bestandsaufnahme f\u00fcr das Jahr 2016 liegt der Fokus auf Trendanalysen, die zeigen, inwieweit sich das von Viertkl\u00e4sslerinnen und Viertkl\u00e4sslern erreichte Kompetenzniveau in den untersuchten F\u00e4chern seit dem IQB-L\u00e4ndervergleich 2011 ver\u00e4ndert hat. Die Referenzgr\u00f6\u00dfe bilden die l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Bildungsstandards der Kultusministerkonferenz, die f\u00e4cherspezifisch festlegen, welche Kompetenzen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler bis zu einem bestimmten Punkt in ihrer Schullaufbahn entwickelt haben sollen. Zus\u00e4tzlich zu den von Viertkl\u00e4sslerinnen und Viertkl\u00e4sslern in den L\u00e4ndern erreichten Kompetenzen werden in diesem Bericht auch geschlechtsbezogene, soziale und zuwanderungsbezogene Disparit\u00e4ten analysiert und ebenfalls \u00fcberpr\u00fcft, inwieweit sich diese seit dem Jahr 2011 ver\u00e4ndert haben. Erg\u00e4nzend werden Befunde zur Qualifikation von Deutsch- und Mathematiklehrkr\u00e4ften sowie zur Lernsituation einer heterogenen Sch\u00fclerschaft berichtet. Hierbei wird insbesondere auf Kinder mit sonderp\u00e4dagogischem F\u00f6rderbedarf eingegangen. An der Erhebung f\u00fcr den IQB-Bildungstrend 2016 nahm eine repr\u00e4sentative Stichprobe von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern an 1508 Schulen in allen 16 L\u00e4ndern in der Bundesrepublik Deutschland teil. Das IQB ist eine unabh\u00e4ngige wissenschaftliche Einrichtung der L\u00e4nder und hat den Auftrag, das Erreichen der von der Kultusministerkonferenz beschlossenen Bildungsstandards zu \u00fcberpr\u00fcfen. Die Erhebungen finden im Bereich der Primarstufe in den F\u00e4chern Deutsch und Mathematik in der Regel alle f\u00fcnf Jahre, im Bereich der Sekundarstufe I alternierend in den F\u00e4chergruppen Deutsch, Englisch und Franz\u00f6sisch einerseits sowie Mathematik, Biologie, Chemie und Physik andererseits alle drei Jahre statt. Mit den Studien, die das IQB 2009 (Sekundarstufe I: Deutsch, Englisch, Franz\u00f6sisch), 2011 (Primarstufe: Deutsch, Mathematik) und 2012 (Sekundarstufe I: Mathematik, Biologie, Chemie, Physik) durchgef\u00fchrt hat, konnte der erste Zyklus der \u00dcberpr\u00fcfungen des Erreichens der Bildungsstandards abgeschlossen werden. Die 2015 durchgef\u00fchrte Untersuchung des IQB (Sekundarstufe I: Deutsch, Englisch, Franz\u00f6sisch) markierte den Beginn des zweiten Zyklus und erm\u00f6glichte es erstmalig, in Bezug auf das Erreichen der Bildungsstandards Entwicklungstrends zu beschreiben. Mit dem IQB-Bildungstrend 2016, \u00fcber dessen Ergebnisse der vorliegende Band berichtet, liegt nun auch f\u00fcr die 4. Jahrgangsstufe eine Analyse von Ver\u00e4nderungen in zentralen Kompetenzbereichen vor, die in einem Zeitraum von f\u00fcnf Jahren stattgefunden haben.",
            "contributor": [
                "gnd:1081042885",
                "gnd:140887652",
                "gnd:1081048328",
                "gnd:1075812895",
                "gnd:132700638"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)GBV-107-Gesamt",
                "(collectioncode)ZDB-107-WEW",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4782311-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037949-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077202-0"
                }
            ],
            "P30128": [
                "Empirische Erziehungswissenschaft",
                "Waxmann-E-Books"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}