{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1011700107",
            "sameAs": "Koch, Corinna"
        },
        {
            "@id": "gnd:1122746539",
            "sameAs": "Plikat, Jochen"
        },
        {
            "@id": "gnd:113207069",
            "sameAs": "Gr\u00fcnewald, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1156306485",
            "sameAs": "Hinger, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:1197628568",
            "sameAs": "Kr\u00e4ling, Katharina"
        },
        {
            "@id": "gnd:124922244",
            "sameAs": "K\u00fcster, Lutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:13155851X",
            "sameAs": "Hinger, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:139590404",
            "sameAs": "Bade, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055974-9",
            "sameAs": "Spanischunterricht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1628261595",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "416 Seiten",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(ppn)1628261595",
                "(isbn)3129201262",
                "(isbn)3772712444",
                "(isbn13)9783772712449",
                "(isbn13)9783129201268",
                "(firstid)DNB:1126191655",
                "(ean)9783129201268"
            ],
            "publisher": "Ernst Klett Sprachen GmbH",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=bk, id=106404997)17.43 - Zweitsprachenerwerb",
                "(classificationName=bk, id=106413996)17.41 - Sprachdidaktik",
                "(classificationName=bk, id=106415506)18.31 - Spanische Sprache",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=ddc-dbn)460",
                "(classificationName=rvk)IM 1490",
                "(classificationName=ddc)460.712",
                "(classificationName=rvk)IM 1495",
                "(classificationName=rvk)DP 4200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Fachdidaktik Spanisch : das Handbuch f\u00fcr Theorie und Praxis",
            "abstract": "Die neue Didaktik f\u00fcr Studium und Lehralltag. Umfassend \u2013 Von den Grundlagen der Fachdidaktik, \u00fcber Ziele, Inhalte und Methoden des Spanischunterrichts bis zur Bewertung von Sch\u00fclerleistungen. Praxisorientiert \u2013 F\u00fcr die ersten Schritte im Spanischunterricht sowie im Studium und Referendariat. \u2013 Impulse, Tipps und Materialien auch f\u00fcr erfahrene Kolleginnen und Kollegen. Wissenschaftlich fundiert und aktuell \u2013 Fachwissenschaftliche Zusammenh\u00e4nge leicht verst\u00e4ndlich und klar dargestellt \u2013 Ber\u00fccksichtigt aktuelle Lehrwerke, Lehrpl\u00e4ne, Standards und den GER. Mit zahlreichen Unterrichtsbeispielen und adaptierbaren Arbeitsbl\u00e4ttern online (Zugangscodes im Buch)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:113207069",
                "gnd:13155851X",
                "gnd:1156306485",
                "gnd:1197628568",
                "gnd:139590404",
                "gnd:1011700107",
                "gnd:124922244",
                "gnd:1122746539"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.klett-sprachen.de/fachdidaktik-spanisch/t-1/9783129201268",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055974-9"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1126191655/04",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}