{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1031314407",
            "sameAs": "Little, Brian R."
        },
        {
            "@id": "gnd:138193649",
            "sameAs": "Wiese, Martina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034864-7",
            "sameAs": "Lebensf\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075996-9",
            "sameAs": "Pers\u00f6nlichkeitspsychologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121653-2",
            "sameAs": "Selbst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124481-3",
            "sameAs": "Wohlbefinden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173863-9",
            "sameAs": "Pers\u00f6nlichkeitsfaktor"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173867-6",
            "sameAs": "Pers\u00f6nlichkeitskonstrukt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657843327",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XXI, 395 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783662471166",
                "(doi)10.1007/978-3-662-47116-6",
                "(firstid)BSZ:445315407",
                "(ppn)1657843327"
            ],
            "publisher": "Springer Spektrum",
            "subject": [
                "Popular Science",
                "(classificationName=ddc)150",
                "Philosophy (General)",
                "Psychology",
                "Neurobiology",
                "Science (General)",
                "Wohlbefinden",
                "Pers\u00f6nlichkeitsfaktor",
                "(classificationName=loc)BF1-990",
                "Selbst",
                "Pers\u00f6nlichkeitskonstrukt",
                "(classificationName=rvk)CR 1000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Anthropology",
                "Pers\u00f6nlichkeitspsychologie",
                "Lebensf\u00fchrung"
            ],
            "title": "Mein Ich, die anderen und wir : die Psychologie der Pers\u00f6nlichkeit und die Kunst des Wohlbefindens",
            "abstract": [
                "Welchen Einfluss hat unsere Pers\u00f6nlichkeit auf unser Leben? Und wie, wenn \u00fcberhaupt, k\u00f6nnen wir sie ver\u00e4ndern? Dieses Buch zu lesen ist wie eine Einf\u00fchrungsvorlesung eines charmanten, geistreichen und bewunderten Professors zur Pers\u00f6nlichkeitspsychologie \u2026 Mein Ich, die anderen und wir zeigt uns die Universalien und die Spezifika, also die Verhaltensmerkmale, die in der gesamten Menschheit zu finden sind, und die einzigartigen Erfahrungen, die unser \u201eSelbst\u201c schaffen \u2026 Am Ende wendet sich Brian Littles Buch der \u201eKunst\u201c des Wohlbefindens zu: der Bedeutung von Projekten, die uns Motivation und Sinn verschaffen. Wir alle stehen, so sein Hinweis, in unseren vielfach facettierten Leben vor der Herausforderung, \u201euns mit uns selbst zu vers\u00f6hnen\u201c wie auch mit den Menschen, die bedeutsam f\u00fcr unser Leben sind \u2013 der perfekte Schlussakkord f\u00fcr eine Vorlesung wie f\u00fcr ein Buch wie f\u00fcr ein Leben. The Wall Street Journal Mein Ich, die anderen und wir ist dann besonders aufschlussreich, wenn Little \u00fcber die polarisierenden Kategorien hinausgeht und zum Beispiel die Auswirkungen unserer Pers\u00f6nlichkeiten auf das erkundet, was er unsere \u201epers\u00f6nlichen Projekte\u201c nennt. New York Times Book Review Brian Little ist einer der kl\u00fcgsten, lustigsten, freundlichsten und gebildetsten Menschen, denen ich je begegnet bin, und in diesem Buch bekommen Sie eine gro\u00dfz\u00fcgige Portion aller dieser Pers\u00f6nlichkeitsmerkmale serviert. Ein \u00fcberau s wichtiges Buch f\u00fcr jeden, der seine Kollegen, seine Lieben \u2013 und sich selbst \u2013 verstehen will. Susan Cain, Autorin des New York Times-Bestsellers Still. Die Kraft der Introvertierten _____ Sind Sie zum Gl\u00fccklichsein geboren \u2013 oder zur Verdrie\u00dflichkeit veranlagt? Glauben Sie, Ihre Zukunft in der Hand zu haben, oder \u00fcberlassen Sie sich eher den Str\u00f6mungen des Schicksals? Stellen Sie sich vor, es w\u00e4re Ihnen egal, was andere Leute \u00fcber Sie denken \u2013 w\u00e4ren Sie dann gl\u00fccklicher oder einfach weniger f\u00e4hig, sich in die Gesellschaft einzugliedern? Und ist die cholerische \u201eTyp-A\u201c-Person, mit der Sie zusammenleben, zum baldigen Herzinfarkt verdammt, oder treibt sie nur Sie in den Wahnsinn? Die wissenschaftlichen Forschungen der letzten Jahrzehnte haben manche alten Vorstellungen von der Natur der menschlichen Pers\u00f6nlichkeit in ein neues Licht ger\u00fcckt. So stellten Neurowissenschaftler, Biologen und Psychologen die Theorien von Freud und Jung sowie die Vorstellungen der Humanistischen Psychologie aus den 1960er-Jahren auf den Pr\u00fcfstand. Man verwarf die allzu simplen Kategorisierungen in \u201ePers\u00f6nlichkeitstypen\u201c und entwickelte neue Instrumente und Verfahren, um zu ergr\u00fcnden, wer wir sind. Brian Little, renommierter Professor und Pionier der psychologischen Forschung, z\u00e4hlt zu den Wegbereitern dieser neuen Wissenschaft. In seinem klugen und geistreichen Buch pr\u00e4sentiert er eine F\u00fclle neuer Daten und provokanter Einsichten zu der Frage, wer wir sind, warum wir uns so verhalten, wie wir es tun, was wir an unserer Pers\u00f6nlichkeit \u00e4ndern k\u00f6nnen \u2013 und was nicht \u2013 und wie wir uns am besten unserer \u201eNatur\u201c gem\u00e4\u00df entfalten. Mein Ich, die anderen und wir er\u00f6rtert Fragen, die tief im menschlichen Bewusstsein verwurzelt und zugleich so allt\u00e4glich sind wie eine Unterhaltung am Fr\u00fchst\u00fcckstisch \u2013 etwa, ob unsere Pers\u00f6nlichkeitsmerkmale mit drei\u00dfig Jahren \u201ezementiert\u201c sind oder ob sich das Gehirn und unser Selbst auch dann noch formen lassen. Das Buch widmet sich auch der Frage, welche Bedeutung unsere Pers\u00f6nlichkeit f\u00fcr Gesundheit und Erfolg hat und inwiefern unser Wohlbefinden von den pers\u00f6nlichen Projekten abh\u00e4ngt, die wir verfolgen. Mit Geschichten, Studien, pers\u00f6nlichen Erfahrungen und unterhaltsamen interaktiven Tests vermittelt Mein Ich, die anderen und wir ein lebendiges, zum Nachdenken anregendes und letztlich optimistisches Bild von den Chancen und Gefahren, die es birgt, ganz und gar wir selbst zu sein, w\u00e4hrend es zugleich die Pers\u00f6nlichkeiten jener vertrauten Fremden beleuchtet, denen wir begegnen, mit denen wir arbeiten und die wir lieben.",
                "Vorwort -- 1 Auf den ersten und den zweiten Blick -- 2 Stabile Merkmale und Wohlbefinden \u2013 zementiert?- 3 Freie Merkmale \u2013 aus sich heraustreten -- 4 Das wandelbare Selbst \u2013 Pers\u00f6nlichkeit und Situationen -- 5 Kontrolle, Handlungsmacht und die Gestaltung des Lebens -- 6 Widerstand leisten \u2013 Pers\u00f6nlichkeit und Gesundheit -- 7 Pers\u00f6nlichkeit und Kreativit\u00e4t \u2013 der Mythos des einsamen Helden -- 8 Wo sind wir? Die Verortung der Pers\u00f6nlichkeit -- 9 Pers\u00f6nliche Projekte \u2013 das Gl\u00fcck des Strebens -- 10 Selbstreflexionen \u2013 die Kunst des Wohlbefindens."
            ],
            "contributor": "gnd:138193649",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1031314407",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4124481-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173867-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075996-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034864-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173863-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121653-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-47116-6",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}