{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1119835283",
            "sameAs": "Waldkirch, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652401784",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 305 S. 92 Abb., 23 Abb. in Farbe, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Buchner, Elisabeth",
                "Batt, Helge"
            ],
            "creator": "Hellinger, Ariane",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-93454-9",
                "(firstid)BSZ:383255562",
                "(ppn)1652401784",
                "(isbn13)9783531934549"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MB 1200",
                "(classificationName=rvk)MB 3450",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "Political science.",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106406256)20.10 - Kunst und Gesellschaft",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Political theory.",
                "(classificationName=ddc)320"
            ],
            "title": "Die Politik in der Kunst und die Kunst in der Politik",
            "abstract": [
                "Politik in der Kunst: Die kapitalistische Moderne und der Osten -- Architektur im Nationalsozialismus -- Rationalisierung zum Existenzminimum -- Gab es einen \u201erechten\u201c Avantgardismus? -- Kunst in der Politik: Die Rolle der Documenta in einer globalisierten (Kunst)Welt? -- Wahlk\u00e4mpfe: zur politischen Instrumentalisierung von Kunst -- Pierre Charles L\u00b4Enfants Plan f\u00fcr Washington -- Politik als Staatskunst.",
                "Kunst und Politik sind seit jeher auf das Engste miteinander verflochten. K\u00fcnstler werden vom politischen Geschehen inspiriert und interpretieren es individuell, idealisieren und prangern an. Gleichzeitig stand und steht die Kunst immer auch im Dienste der Politik. Es sind die politisch M\u00e4chtig(st)en, die sich als Stifter, Heilsbringer oder Herrscher portraitieren lassen, um ihren Ruhm mittels Kunstwerken f\u00fcr die Nachwelt anschaulich zu sichern. Sp\u00e4ter sind es Nationaldenkm\u00e4ler, Staatskunst und -architektur, die von dem Wert und der \u00dcberlegenheit bestimmter Systeme oder Ideologien zeugen sollen. Trotz dieser engen Verbindung ist die \u201eKunst\u201c fast nie ein Untersuchungsgegenstand oder Analysekriterium der Politikwissenschaft gewesen, werden Kunstwerke kunsthistorisch kaum in ihrer Funktion f\u00fcr politische Systeme betrachtet. Der vorliegende Band versteht sich als eine \u201eHandlungsanleitung zur interdisziplin\u00e4ren Offenheit\u201c \u2013 er m\u00f6chte Interesse wecken f\u00fcr die Schnittmengen von Kunst und Politik und zu neuen, \u00fcbergeordneten Fragestellungen anregen. Der Inhalt \u00b7 Politik in der Kunst \u00b7 Kunst in der Politik Die Zielgruppen \u00b7 Studierende und Lehrende der Politikwissenschaft, Soziologie und Kunstgeschichte \u00b7 JournalistInnen \u00b7 Kulturinteressierte und Kulturschaffende Die Herausgeberinnen Ariane Hellinger, M.A., ist wissenschaftliche Referentin an der Deutschen Akademie der Technikwissenschaften (acatech), Berlin. Dr. Barbara Waldkirch ist Freiberufliche Trainerin und Coach f\u00fcr Hochschuldidaktik. Elisabeth Buchner, M.A., ist Projektassistentin bei der Ruhl Consulting AG. Dr. Helge Batt ist Akademischer Oberrat am Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften, Abteilung Politikwissenschaft der Universit\u00e4t Koblenz-Landau, Campus Landau."
            ],
            "contributor": "gnd:1119835283",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-93454-9",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}