{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1012241696",
            "sameAs": "Sicking, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:122278372",
            "sameAs": "K\u00f6nig, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:139013199",
            "sameAs": "Schmidt, Julia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002567-6",
            "sameAs": "Arbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002730-2",
            "sameAs": "Arbeitslosigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026828-7",
            "sameAs": "Industriegesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128237-1",
            "sameAs": "Arbeitsflexibilisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7590592-9",
            "sameAs": "Prekariat"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655366130",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (186 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ean)9783839412176",
                "(isbn13)9783839412176",
                "(firstid)KEP:015238563",
                "(ppn)1655366130"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Globalization",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Work",
                "Deutschland",
                "Prekarit\u00e4t",
                "Gender",
                "Arbeits- und Industriesoziologie",
                "Arbeitswelt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "European Politics",
                "Arbeitslosigkeit",
                "Erwerbst\u00e4tigkeit",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc)305.56094",
                "Social Inequality",
                "soziale Ungleichheit",
                "Europ\u00e4ische Politik",
                "(classificationName=rvk)QV 200",
                "Soziologie",
                "Zukunft",
                "globalization",
                "Sociology",
                "(classificationName=rvk)MS 1280",
                "Education",
                "(classificationName=ddc)331.1094",
                "Soziale Ungleichheit",
                "Arbeit",
                "Europe",
                "Atypische Besch\u00e4ftigung",
                "(classificationName=rvk)MS 5200",
                "Arbeit; Europa; Globalisierung; Bildung; Prekarit\u00e4t; Gender; Arbeits- und Industriesoziologie; Europ\u00e4ische Politik; Soziale Ungleichheit; Soziologie; Work; Europe; Globalization; Education; Sociology of Work and Industry; European Politics; Social Inequality; Sociology;",
                "EU-Staaten",
                "work",
                "Bildung",
                "Sociology of Work and Industry",
                "Besch\u00e4ftigung",
                "Europa",
                "Besch\u00e4ftigungssystem",
                "(classificationName=rvk)MS 4800",
                "Globalisierung",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt"
            ],
            "title": "Die Zukunft der Arbeit in Europa : Chancen und Risiken neuer Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse",
            "abstract": "Erwerbsarbeit dominiert unser Leben. Seit der Industriellen Revolution im 19. Jahrhundert ist sie ins Zentrum des gesellschaftlichen, wirtschaftlichen und politischen Lebens in Europa ger\u00fcckt und bestimmt unsere gesellschaftliche Stellung sowie unsere Selbstdefinition. Mittlerweile ist das Normalarbeitsverh\u00e4ltnis in vielen Bereichen von neuen Formen der Arbeit abgel\u00f6st worden: Industrielle Produktion ist weitgehend automatisiert oder in Niedriglohnl\u00e4nder verlagert, prek\u00e4re Arbeitsverh\u00e4ltnisse haben Hochkonjunktur und die Arbeitslosigkeit hat sich auf einem hohen Niveau eingependelt.Die Beitr\u00e4ge des Bandes nehmen diese Tendenzen auf und liefern Impulse f\u00fcr die Gestaltung des Lebens und Arbeitens in Europa.",
            "contributor": [
                "gnd:122278372",
                "gnd:139013199",
                "gnd:1012241696"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)BSZ-125-Gesamt",
                "(collectioncode)ZDB-125-TSZ",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002567-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128237-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026828-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002730-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7590592-9"
                }
            ],
            "volume": "Band 5",
            "P30128": "Europ\u00e4ische Horizonte",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}