{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:2116728-X",
            "sameAs": "Deutschland Bundeswehr"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651916020",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XVIII, 392 S, digital)",
            "creator": "Krause, Ulf",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:376062630",
                "(isbn13)9783658001858",
                "(ppn)1651916020",
                "(doi)10.1007/978-3-658-00185-8"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MF 9400",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc)327.110943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "(classificationName=bk, id=106413759)89.81 - Streitkr\u00e4fte",
                "Social Sciences",
                "Bundeswehr",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "Political science.",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)JA1-92"
            ],
            "title": "Die Bundeswehr als Instrument deutscher Au\u00dfenpolitik",
            "abstract": [
                "Vorwort -- Einf\u00fchrung -- 1. Kapitel: Der deutsche Wehrbeitrag als \u201eEintrittskarte\u201c in die westlichen B\u00fcndnisse -- 2. Kapitel: \u201eK\u00e4mpfen k\u00f6nnen, um nicht k\u00e4mpfen zu m\u00fcssen\u201c \u2013 Zielsetzung in der Zeit der Ost-West-Konfrontation -- 3. Die Bundeswehr im Prozess der deutschen Einheit -- 4. \u00dcberwindung regionaler und historischer Restriktionen -- 5. Kapitel: Vom Luftkrieg gegen Jugoslawien bis Afghanistan - und weiter? \u2013 \u201eEntgrenzung\u201c \u2013 \u201eNormalisierung\u201c? -- 6. Schlussbetrachtung: Streitkr\u00e4fte noch kein \u201enormales\u201c Instrument deutscher Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik? -- Abk\u00fcrzungsverzeichnis -- Literaturverzeichnis -- Personen- und Sachregister.",
                "Die Bundeswehr als Instrument deutscher Au\u00dfenpolitik Warum ist die Bundeswehr immer noch kein \u201enormales\u201c Instrument der Au\u00dfenpolitik \u2013 trotz der dritten grundlegenden Reform in knapp 20 Jahren? Die Antwort gibt das Buch von Ulf von Krause, Generalleutnant a.D., promo\u00advierter Politikwissenschaftler und \u00d6konom: \u00fcber Jahrzehnte ver- bzw. behinderten die bei Gr\u00fcndung der Bundeswehr zur \u201eEinhegung\u201c der neuen Streit\u00adkr\u00e4fte gesetzten Strukturmerkmale sowie eine verbreitete gesellschaftliche Ablehnung des Milit\u00e4rischen die Anpassung an das erweiterte Aufgabenspektrum nach Ende des Ost-West-Konflikts. Der Autor zeichnet den m\u00fchsamen Prozess der \u00dcberwindung juristischer, politischer und historischer Hindernis\u00adse f\u00fcr eine \u201enormale\u201c Nutzung von Milit\u00e4r als Instrument der Au\u00dfenpolitik nach und beschreibt, wie Positionen in Politik und Gesellschaft \u2013 innenpoli\u00adtische Ziele, Vertuschen des Gewaltpotentials von Milit\u00e4r, Zivilmachtdenken und Defizite in der Definition deutscher Interessen \u2013 tendenziell auf Kosten von Einsatzbereitschaft und Kampfkraft der Streitkr\u00e4fte gingen. Der Inhalt Der deutsche Wehrbeitrag als \u201eEintrittskarte\u201c in die westlichen B\u00fcndnisse - \u201eK\u00e4mpfen k\u00f6nnen, um nicht k\u00e4mpfen zu m\u00fcssen\u201c: Zielsetzung in der Zeit der Ost-West-Konfrontation - Die Bundeswehr im Prozess der deutschen Einheit - \u00dcberwindung regionaler und historischer Restriktionen - Vom Luftkrieg gegen Jugoslawien bis Afghanistan - und weiter?: \u201eEntgrenzung\u201c \u2013 \u201eNormalisierung\u201c? - Streitkr\u00e4fte noch kein \u201enormales\u201c Instrument deutscher Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik? Die Zielgruppen Politikwissenschaftler, Historiker, F\u00fchrungspersonal der Bundeswehr Der Autor Ulf von Krause ist Wirtschaftswissenschaftler, Milit\u00e4r\u00f6konom und Politikwissenschaftler. Als Generalleutnant a.D. der Bundeswehr war er zuletzt in einer f\u00fchrenden Position mit in die Vorbereitung deutscher Auslandseins\u00e4tze eingebunden."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003846-4"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-00185-8",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}