{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1035263270",
            "sameAs": "G\u00fcrlevik, Aydin"
        },
        {
            "@id": "gnd:115532072",
            "sameAs": "Hurrelmann, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:173080286",
            "sameAs": "Palentien, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028918-7",
            "sameAs": "Jugendpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046526-3",
            "sameAs": "Politische Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047445-8",
            "sameAs": "Projektunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076215-4",
            "sameAs": "Politische Beteiligung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076231-2",
            "sameAs": "Politischer Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077347-4",
            "sameAs": "Sekundarstufe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4795237-4",
            "sameAs": "Politisches Interesse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656931796",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VIII, 528 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658091453",
                "(ppn)1656931796",
                "(firstid)BSZ:470385561",
                "(doi)10.1007/978-3-658-09145-3"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)LC8-6691",
                "(classificationName=rvk)PL 380",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)PL 221",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Education and state.",
                "Education and state",
                "(classificationName=rvk)MB 2550",
                "(classificationName=ddc)323.0420835",
                "(classificationName=ddc)379",
                "(classificationName=bk, id=106418270)89.57 - Politische Beteiligung",
                "(classificationName=ddc)320.40712",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Educational policy",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Education",
                "ducation and state",
                "(classificationName=ddc)362.74094"
            ],
            "title": "Jugend und Politik : politische Bildung und Beteiligung von Jugendlichen",
            "abstract": [
                "Jugend und Politik im Wandel -- Theoretische Ans\u00e4tze: psychologische, soziologische, erziehungswissenschaftliche, schuldemokratische, medienwissenschaftliche und verfassungsrechtliche Aspekte -- Forschungsergebnisse -- Beteiligungsmodelle: Kinder- und Jugendwahlrecht, Kinder- und Jugendbeir\u00e4te, -foren und -parlamente, Kinder- und Jugendbeauftragte -- Bilanz -- Perspektiven der Jugendpolitik.",
                "Selten wird ein Thema seit Ende der 1990er Jahre so intensiv diskutiert wie die politische Bildung und Beteiligung von Jugendlichen. Seither wird der Frage nachgegangen, welche M\u00f6glichkeiten der politischen Partizipation Jugendlichen einger\u00e4umt werden sollen. Die \u201aBilanzierung\u2018 und \u201aPerspektiven\u2018 der politischen Bildung und Beteiligung Jugendlicher bilden den Schwerpunkt des Bandes, um sowohl das Verh\u00e4ltnis Jugendlicher zur Politik heute neu zu bestimmen als auch einen systematischen Vergleich vorzunehmen und damit weitere Impulse f\u00fcr die Entwicklung der k\u00fcnftigen Jugendpolitik zu gewinnen. Der Inhalt Jugend und Politik im Wandel Theoretische Ans\u00e4tze: psychologische, soziologische, erziehungswissenschaftliche, schuldemokratische, medienwissenschaftliche und verfassungsrechtliche Aspekte Forschungsergebnisse Beteiligungsmodelle: Kinder- und Jugendwahlrecht, Kinder- und Jugendbeir\u00e4te, -foren und -parlamente, Kinder- und Jugendbeauftragte Bilanz Perspektiven der Jugendpolitik Die Zielgruppen \u00b7 Dozierende und Studierende der Erziehungs-, Bildungs- und Sozialwissenschaften \u00b7 P\u00e4dagoginnen und P\u00e4dagogen sowie Mitarbeitende in den Jugendverb\u00e4nden Die Herausgeber Aydin G\u00fcrlevik ist Wissenschaftlicher Mitarbeiter im Fachbereich Erziehungs- und Bildungswissenschaften an der Universit\u00e4t Bremen. Prof. Dr. Klaus Hurrelmann ist Senior Professor f\u00fcr Gesundheits- und Bildungspolitik an der Hertie School of Governance in Berlin. Prof. Dr. Christian Palentien ist Hochschullehrer im Fachbereich Erziehungs- und Bildungswissenschaften an der Universit\u00e4t Bremen."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:173080286",
                "gnd:1035263270",
                "gnd:115532072"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028918-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046526-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076231-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4795237-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077347-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047445-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076215-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-09145-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}