{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4067915-9",
            "sameAs": "Zivilschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127888-4",
            "sameAs": "Innere Sicherheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652501061",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 263 S. 14 Abb, digital)",
            "contributor": [
                "Wendekamm, Michaela",
                "Endre\u00df, Christian"
            ],
            "creator": "Lange, Hans-J\u00fcrgen",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-02200-6",
                "(ppn)1652501061",
                "(firstid)BSZ:386845042",
                "(isbn13)9783658022006"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)363.350943",
                "Political science.",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=ddc)320",
                "Comparative politics.",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106413791)88.19 - \u00d6ffentliche Verwaltung: Sonstiges",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "(classificationName=rvk)MG 15950"
            ],
            "title": "Versicherheitlichung des Bev\u00f6lkerungsschutzes",
            "abstract": "Die neuen Herausforderungen des 21. Jahrhunderts, wie der weltweite islamistische Terrorismus, aber auch der drohende Klimawandel und die daraus hervorgehenden Naturkatastrophen f\u00fchren zu weit reichenden Ver\u00e4nderungen im System der Inneren Sicherheit. Standen bislang haupts\u00e4chlich der Bereich der staatlichen Sicherheit im Fokus \u00f6ffentlicher Aufmerksamkeit, gewinnen nun auch weitere Bereiche zunehmend an Bedeutung. Der Sammelband widmet sich dem Bev\u00f6lkerungsschutz und seiner Integration in die Innere Sicherheit. Im Vordergrund steht das Ph\u00e4nomen der Versicherheitlichung. Dabei wird Bev\u00f6lkerungsschutz als der \u00fcber den Katastrophenschutz hinausgehende Begriff verstanden. Dementsprechend soll folgenden Fragestellungen nachgegangen werden: Welche Rolle muss das System des Bev\u00f6lkerungsschutzes zuk\u00fcnftig in der f\u00f6deralen Sicherheitsarchitektur einnehmen? Auf welche Herausforderungen bzw. Schadensszenarien m\u00fcssen sich die relevanten Akteure sowie die Bev\u00f6lkerung einstellen?     Mit Beitr\u00e4gen von Peter Buchner, Frank Ehl, Christian Endre\u00df, Wolfram Geier, Henning G. Goersch, Christoph Gusy, Dieter Kugelmann, Philipp Kuschewski, Hans-J\u00fcrgen Lange, Frank Lasogga, David Marten, Annalena Okoniewski, Kristine Pohlmann, Sylvia Pratzler-Wanczura, Alexander Siedschlag, Michaela Wendekamm   Die Zielgruppen FachwissenschaftlerInnen PraktikerInnen Journalisten Studierende     Die Herausgeber Dr. Hans-J\u00fcrgen Lange ist Professor f\u00fcr Politikwissenschaft, Sicherheitsforschung und Sicherheitsmanagement an der Universit\u00e4t Witten/Herdecke. Michaela Wendekamm ist Wissenschaftliche Mitarbeiterin und Dr. Christian Endre\u00df war Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Lehrstuhl f\u00fcr Politikwissenschaft, Sicherheitsforschung und Sicherheitsmanagement der Universit\u00e4t Witten/Herdecke.",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4067915-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127888-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz391331663inh.htm",
            "volume": "15",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-02200-6",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Studien zur Inneren Sicherheit"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}