{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:104308281",
            "sameAs": "\u017di\u017eek, Slavoj 1949"
        },
        {
            "@id": "gnd:135937639",
            "sameAs": "Kesel, Marc"
        },
        {
            "@id": "gnd:14387408X",
            "sameAs": "Steen, Bart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659359155",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (179 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:490779549",
                "(ppn)1659359155",
                "(isbn13)9783845283432",
                "(doi)10.5771/9783845283432"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Revolution\u00e4re Gruppen und Bewegungen",
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "Slavoj \u017di\u017eek",
                "Politische Philosophie",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=rvk)MC 6900",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "\u017di\u017eek, Slavoj",
                "Political Philosophy",
                "Party",
                "Political Theory & Philosophy",
                "Revolutionary Groups & Movements",
                "Revolution",
                "Politische Theorie",
                "State"
            ],
            "title": "Party, state, revolution : critical reflections on \u017di\u017eek's political philosophy",
            "abstract": [
                "Slavoj \u017di\u017eek ist einer der prominentesten linken Intellektuellen. Der Sammelband l\u00e4dt ein, \u017di\u017eeks Ideen kritisch zu diskutieren, insbesondere sein Verst\u00e4ndnis von Politik, politischen Organisationen und dem (vergangenen, gegenw\u00e4rtigen und zuk\u00fcnftigen) Staat.",
                "Slavoj \u017di\u017eek is one of the most prominent public intellectuals of the left. This volume sets out to critically discuss \u017di\u017eek\u2019s ideas, focusing especially on his conceptualisation of politics, political organisation and the (past, present and future) state."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:135937639"
                },
                {
                    "@id": "gnd:14387408X"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4076226-9"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz489362486inh.htm",
            "volume": "Volume 102",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845283432",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Sozial- und Wirtschaftswissenschaften",
                "Staatsverst\u00e4ndnisse",
                "Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}