{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:7729186-4",
            "sameAs": "Vereinbarkeit von Familie und Beruf"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654717231",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XII, 128 S. 2 Abb, online resource)",
            "contributor": "Spiegl, Julia",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658145750",
                "(firstid)BSZ:480947791",
                "(doi)10.1007/978-3-658-14575-0",
                "(ppn)1654717231"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)338.9",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Gender expression",
                "(classificationName=loc)HD87-87.55",
                "Hochschule",
                "Sociology",
                "Sex (Psychology)",
                "(classificationName=bk, id=106412655)71.31 - Geschlechter und ihr Verhalten",
                "Economic policy",
                "Familie-Beruf",
                "Economics",
                "(classificationName=rvk)MS 3080",
                "Manpower policy",
                "\u00d6sterreich",
                "Gender identity",
                "(classificationName=rvk)QV 220"
            ],
            "title": "Vereinbarkeit von Beruf und famili\u00e4ren Sorgepflichten : Grenzen, M\u00f6glichkeiten und Perspektiven f\u00fcr Person \u2013 Familie \u2013 Organisation",
            "abstract": [
                "Vereinbarkeit von Familie und Beruf an der Universit\u00e4t Graz -- Pflegende Erwerbst\u00e4tige an der Universit\u00e4t Graz -- Vereinbarkeitsf\u00f6rdernde Personalpolitik -- Die Vernunft der F\u00fcrsorge -- Vereinbarkeit von Studium/Beruf und Familie: Gratwanderung f\u00fcr alle Beteiligten -- M\u00fctter in F\u00fchrungspositionen -- Studieren mit Kind. .",
                "Zum Anlass des 10-j\u00e4hrigen Bestandsjubil\u00e4ums der Abteilung \u201eunikid & unicare \u2013 universit\u00e4re Anlaufstelle f\u00fcr Vereinbarkeit\u201c der Universit\u00e4t Graz wurde der vorliegende Sammelband zusammengestellt. Die Autorinnen sind Studentinnen, Absolventinnen, wissenschaftliche Mitarbeiterinnen und Professorinnen, die eine Fragestellung aus dem Komplex \u201eVereinbarkeit\u201c aufgreifen \u2013 ein Thema, das medial und politisch gerne strapaziert wird. Das Buch bietet Einblicke in ausgew\u00e4hlte Themen rund um die Vereinbarkeit von Beruf und Familie im weitesten Sinn ebenso wie Anregungen zum Aufbau eines umfassenden Ma\u00dfnahmenpakets, das Anspr\u00fcchen von Organisationen, Familien und Frauen wie M\u00e4nnern, die im Berufsleben stehen und aktiv Sorgepflichten \u00fcbernehmen, gerecht werden kann. Dieses Best-Practice-Beispiel liefert ma\u00dfgebliche Hinweise f\u00fcr Institutionen und Unternehmen und ist unbedingt \u00fcbertragbar. Der Inhalt Vereinbarkeit von Familie und Beruf an der Universit\u00e4t Graz Pflegende Erwerbst\u00e4tige an der Universit\u00e4t Graz Vereinbarkeitsf\u00f6rdernde Personalpolitik Die Vernunft der F\u00fcrsorge Vereinbarkeit von Studium/Beruf und Familie \u2013 Gratwanderung f\u00fcr alle Beteiligten M\u00fctter in F\u00fchrungspositionen Studieren mit Kind Die Herausgeberin Mag. phil. Julia Spiegl ist Erwachsenenbildnerin, Supervisorin und Organisationsberaterin und langj\u00e4hrig an der Schnittstelle Beruf und Familie t\u00e4tig. Seit 2011 leitet sie die Abteilung unikid & unicare \u2013 universit\u00e4re Anlaufstelle f\u00fcr Vereinbarkeit der Universit\u00e4t Graz und ist Kinderbetreuungs-, Vereinbarkeits- und Auditbeauftragte der Universit\u00e4t Graz."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:7729186-4"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-14575-0",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}