{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:172685397",
            "sameAs": "Rein, Harald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002728-4",
            "sameAs": "Arbeitsloser"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4229763-1",
            "sameAs": "Politischer Protest"
        },
        {
            "@id": "gnd:4233872-4",
            "sameAs": "Erwerbsloser"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1617626732",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "262 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn)3940865370",
                "(firstid)BSZ:367567067",
                "(isbn13)9783940865373",
                "(ppn)1617626732"
            ],
            "publisher": "AG-SPAK-B\u00fccher",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Sozialpolitik",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "Bewegungen, soziale und politische",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=ddc)306.09",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=loksys-fbs)LL 210",
                "(classificationName=rvk)MS 5350"
            ],
            "title": "1982 - 2012. Drei\u00dfig Jahre Erwerbslosenprotest : Dokumentation, Analyse und Perspektive",
            "abstract": "Seit 1982, mit dem Anstieg der Massenarbeitslosigkeit, formierte sich zunehmend gemeinsamer Protest. In 20 Beitr\u00e4gen \u00fcber Organisationen und kleinere regionale Zusammenschl\u00fcsse berichten ihre Vertreter - auch Gewerkschafter und Wissenschaftler verschiedener politischer Richtungen - von Demos, Kampagnen und Aktionsformen und den jeweiligen Anl\u00e4ssen daf\u00fcr. \u00dcber die Situation in der Schweiz und in \u00d6sterreich gibt es 3 Beitr\u00e4ge. Der Herausgeber hat eine Chronologie erstellt und bringt mehrere fundierte, bilanzierende Beitr\u00e4ge \u00fcber gesellschaftliche Verh\u00e4ltnisse und Protestentwicklung seit dem Ende des 1.Weltkriegs, \u00fcber neue Strategien, \u00fcber Probleme und die Notwendigkeit gemeinsamen Widerstands, um Beachtung zu finden, Ungerechtigkeiten bekannt zu machen und Rechtsanspr\u00fcche durchzusetzen. - Wichtig als Beitrag zur Zeitgeschichte. (2)",
            "alternative": [
                "Neunzehnhundertzweiundachtzig bis zweitausendzw\u00f6lf",
                "1982 - 2012"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:172685397"
                }
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002728-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4229763-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4233872-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1031487093/04",
            "volume": "261",
            "P30128": "Materialien der AG SPAK",
            "P60163": "Neu-Ulm"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}