{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:116072369",
            "sameAs": "Pehnt, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:118612018",
            "sameAs": [
                "Schwarz, Rudolf",
                "Schwarz"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4002851-3",
            "sameAs": "Architektur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1609028112",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "222, XXXII S.",
            "description": [
                "240 mm x 170 mm",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1609028112",
                "(ean)9783865609694",
                "(isbn13)9783865609694",
                "(firstid)DNB:1010077074"
            ],
            "publisher": "K\u00f6nig",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)ZH 4800",
                "(classificationName=ddc)720.92",
                "Architecture",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "Schwarz, Rudolf",
                "(classificationName=loc)NA1088.S44",
                "Architects",
                "City planning",
                "(classificationName=bk, id=106403842)56.63 - Architekten, Baumeister",
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "City planners",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc"
            ],
            "title": "Die Plangestalt des Ganzen : der Architekt und Stadtplaner Rudolf Schwarz (1897 - 1961) und seine Zeitgenossen; mit 32 bisher unver\u00f6ffentlichten Zeichnungen von Rudolf Schwarz",
            "abstract": "\"Denken und Bauen zeugen von der einzigartigen Gr\u00f6\u00dfe unseres verstorbenen Freundes\", schrieb Ludwig Mies van der Rohe, als Rudolf Schwarz vor f\u00fcnfzig Jahren einem Herzinfarkt erlegen war. Der Architekt, Stadtplaner und Architekturschriftsteller Schwarz hatte sich gegen Ende der Weimarer Republik einen Namen als Neuerer in der Architekturszene gemacht. Nach 1945 galt er als Autorit\u00e4t des Kirchen- und St\u00e4dtebaus. In K\u00f6ln legte er als Generalplaner die Fundamente f\u00fcr den Wiederaufbau der zerst\u00f6rten Stadt. Hier entstanden auch bedeutende Profanbauten wie der G\u00fcrzenich und das heutige Museum f\u00fcr Angewandte Kunst (ehemals Wallraf-Richartz-Museum). Als Polemiker, der er war, l\u00f6ste Schwarz eine heftige Architekturdiskussion aus, die so genannte Bauhaus-Debatte. In ihr trat er f\u00fcr eine andere Moderne ein als die, mit der wir leben m\u00fcssen.Der K\u00f6lner Architekturhistoriker Wolfgang Pehnt hat sich seit langem mit dem Werk von Schwarz auseinandergesetzt. In Vortr\u00e4gen und Aufs\u00e4tzen beschreibt er Bauaufgaben, die f\u00fcr Schwarz pr\u00e4gend waren, und geht seinen Beziehungen zu Kollegen, seinen Lehrern Hans Poelzig und Dominikus B\u00f6hm, seinen j\u00fcngeren Weggef\u00e4hrten Emil Steffann, Oswald Mathias Ungers und vielen anderen nach. Wie Schwarz gearbeitet hat, deuten reizvolle, im kreativen Augenblick entstandene Architekturskizzen an, die hier zum ersten Mal publiziert werden. Es sind Notate in Bleistift oder Tinte, fast K\u00fcrzel, die doch die vollst\u00e4ndige Idee dieser Bauten enthalten",
            "alternative": "Rudolf Schwarz und seine Zeitgenossen",
            "contributor": "gnd:118612018",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:116072369",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002851-3"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1010077074/04",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}