{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122476751",
            "sameAs": "Lindner, Stephan H."
        },
        {
            "@id": "gnd:16005-2",
            "sameAs": "I.G. Farbenindustrie Aktiengesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003697-2",
            "sameAs": "Konzentrationslager Auschwitz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139439-2",
            "sameAs": "Zwangsarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4226692-0",
            "sameAs": "IG-Farben-Prozess"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1698175000",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "339 Seiten",
            "description": [
                "23 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1698175000",
                "(ean)9783835336865",
                "(isbn)383533686X",
                "(isbn13)9783835336865",
                "(firstid)DNB:1209562952"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "Germany",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=rvk)NQ 6010",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 185",
                "War crime trials",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=bk, id=106413481)86.09 - Rechtsgeschichte"
            ],
            "title": "Aufr\u00fcstung \u2013 Ausbeutung \u2013 Auschwitz : eine Geschichte des I.G.-Farben-Prozesses",
            "abstract": "Die I. G. Farben galt und gilt als Paradebeispiel f\u00fcr die Bereitschaft der deutschen Gro\u00dfindustrie, mit dem NS-Regime zu kooperieren und davon zu profitieren. Die Alliierten l\u00f6sten den Chemiegiganten 1945 zwangsweise auf. 1947 wurden Manager des Konzerns in N\u00fcrnberg vor ein amerikanisches Milit\u00e4rgericht gestellt und wegen der Planung von Angriffskriegen, Raub und Pl\u00fcnderung sowie Kriegsverbrechen und Verbrechen gegen die Menschlichkeit angeklagt. Im Urteil 1948 wurden dreizehn Manager zu Haftstrafen verurteilt und zehn mangels Beweisen freigesprochen. Keine Seite war mit dem Urteil zufrieden: Die Angeklagten und ihre Verteidiger beklagten eine \"Siegerjustiz\", w\u00e4hrend die Anklagebeh\u00f6rde sich frustriert \u00fcber die aus ihrer Sicht zu geringen Strafen zeigte. In der Literatur spiegelt sich diese Unzufriedenheit bis heute. Unter Auswertung der Prozessunterlagen sowie zahlreicher Nachl\u00e4sse von Verteidigern, Angeklagten, Ankl\u00e4gern und Richtern untersucht Stephan H. Lindner den Prozess v\u00f6llig neu. Dabei bezieht er alle Akteuren gleichberechtigt mit ein und ber\u00fccksichtigt die damaligen Umst\u00e4nde deutlicher als bislang. So wirft der Autor ein neues Licht auf den Prozess, seine Vor- und Nachgeschichte.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:122476751",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4139439-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4226692-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1698175000_toc.pdf",
                "https://d-nb.info/1209562952/04"
            ],
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}