{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1100085289",
            "sameAs": "Offer, Bettina"
        },
        {
            "@id": "gnd:1100085580",
            "sameAs": "M\u00e4vers, Gunther"
        },
        {
            "@id": "gnd:1104197383",
            "sameAs": "Bark, Petra"
        },
        {
            "@id": "gnd:1105787400",
            "sameAs": "Aufenthaltsgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:1107796261",
            "sameAs": "Besch\u00e4ftigungsverordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1165006758",
            "sameAs": "Lutz, Anne Katrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:1165007592",
            "sameAs": "Mastmann, Gabriele"
        },
        {
            "@id": "gnd:1165008505",
            "sameAs": "Werner, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002623-1",
            "sameAs": "Arbeitnehmer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1684228484",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XX, 515 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Ewald, Anja",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(ppn)1684228484",
                "(isbn13)9783406749544",
                "(firstid)DNB:1200576829",
                "(ean)9783406749544"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 163 cb",
                "(classificationName=rvk)PF 990",
                "Ausl\u00e4nderrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106422294)86.53 - Ausl\u00e4nderrecht, Asylrecht",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=rvk)PN 430"
            ],
            "title": "Besch\u00e4ftigungsverordnung : mit AufenthG (Auszug zur Arbeitsmigration) : Kommentar",
            "abstract": "Das Zuwanderungsrecht, insbesondere die rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Besch\u00e4ftigung ausl\u00e4ndischer Arbeitskr\u00e4fte, hat immer mehr an Bedeutung gewonnen. Die Besch\u00e4ftigungsverordnung regelt die Voraussetzungen f\u00fcr die Besch\u00e4ftigung ausl\u00e4ndischer Arbeitskr\u00e4fte auf dem deutschen Arbeitsmarkt, nicht nur unter ausl\u00e4nderrechtlichen, sondern auch unter arbeitsrechtlichen Gesichtspunkten. Mit Rechtsstand April 2021 werden insbesondere die j\u00fcngsten umfangreichen \u00c4nderungen des Zuwanderungs- und Besch\u00e4ftigungsrechts durch das Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetz, das am 1. M\u00e4rz 2020 in Kraft getreten ist, sowie die VO zur \u00c4nderung der Besch\u00e4ftigungsVO und der AufenthaltsVO vom 23.3.2020 und insbesondere deren Auswirkungen auf die Praxis des Besch\u00e4ftigungsrechts ber\u00fccksichtigt. F\u00fcr Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden, dt. Auslandsvertretungen, Personalabteilungen, Richterschaft und Rechtsanwaltschaft. (Verlagswerbung)",
            "alternative": [
                "BeschV",
                "Arbeitsmigrationsrecht f\u00fcr die Praxis, komplett mit Rechtsstand September 2021"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1100085580",
                "gnd:1165008505",
                "gnd:1165006758",
                "gnd:1100085289",
                "gnd:1165007592",
                "gnd:1104197383"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002623-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1200576829/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}