{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1082763462",
            "sameAs": "Eppler, Annegret"
        },
        {
            "@id": "gnd:130288705",
            "sameAs": "Maurer, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1672155703",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (561 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1672155703",
                "(isbn13)9783845297033",
                "(doi)10.5771/9783845297033",
                "(ppn)1672155703"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Europapolitik",
                "EU",
                "European policy",
                "Europa",
                "Europe",
                "(classificationName=ddc)327.43604",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=181571633)15.60 - Schweiz, \u00d6sterreich-Ungarn, \u00d6sterreich",
                "Politik",
                "European Union (EU)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "\u00d6sterreich",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "policy design",
                "Europ\u00e4ische Union (EU)",
                "Mehrebenensystem",
                "Europ\u00e4ische Politik",
                "Politikgestaltung",
                "(classificationName=rvk)ML 7330",
                "European politics",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "policy",
                "(classificationName=rvk)MK 5100",
                "(classificationName=bk, id=106413848)89.30 - Politische Systeme: Allgemeines"
            ],
            "title": "Europapolitische Koordination in \u00d6sterreich : inter- und intrainstitutionelle Regelwerke, Funktionen und Dynamiken",
            "abstract": [
                "Europ\u00e4ische Politik nimmt erheblichen Einfluss auf die Politikgestaltung in \u00d6sterreich. Und umgekehrt ist \u00d6sterreichs Politik konstitutives Element dessen, was \u201ein Br\u00fcssel\u201c verhandelt und entschieden wird. Dieser Band geht der Frage nach, wie und unter wel\u00adchen au\u00dfen- wie binneninduzierten Rahmenbedingungen die \u00f6sterreichischen Ideen, Strategien und Interessen im Mehrebenensystem der Europ\u00e4ischen Union konzipiert, koordiniert und artikuliert werden. Welche innerstaatlichen Koordinierungserforder\u00adnisse und -strategien kommen wann zur Geltung, um \u00f6sterreichische Positionen zu generieren? Wie verlaufen R\u00fcckkoppelungsmechaniken zur Absicherung demokrati\u00adscher und transparenter Entscheidungsketten? Wie beeinflussen sich das politische System \u00d6sterreichs und das supranationale EU-System gegenseitig?Der Band bietet erstmals eine umfassende Analyse aller an der \u00f6sterrei\u00adchischen Europapolitik beteiligten Akteure, Institutionen und Prozesse sowie der f\u00fcr \u00d6sterreich besonders wichtigen Politikfelder. Er richtet sich an Studierende, Lehrende und Forschende der EU-Wissenschaften, an MitarbeiterInnen der \u00f6sterrei\u00adchischen Europapolitik in Parlament, Regierung, Verwaltung und Interessenverb\u00e4nden sowie an am Vergleich der Koordination von Europapolitiken Interessierte. Mit Beitr\u00e4gen von Katrin Auel, Susanne Bachmann, Erhard Busek, Peter Bu\u00dfj\u00e4ger, Doris Dialer, Annegret Eppler, Klemens Fischer, Franz Fischler, Anna Gamper, Josef Glavanovits, Andreas Hackhofer, Elisabeth Kornfeind, David Liebich, Andreas Maurer, Nikolaus Morawitz, Andreas Th. M\u00fcller, Heinrich Neisser, Christa Peutl, Georg Pfeifer, Melanie M. Plangger, Maria-Elisabeth P\u00f6sel, Johannes Pollak, Andreas Rosner, Fritz Staudigl, Regina Tschann, und Markus Wagner.",
                "European policy exerts a considerable influence on shaping politics in Austria. Vice versa, Austrian policy forms a constitutive element of what is negotiated and decided in Brussels. This book addresses the question of how and under which externally and internally induced framework conditions Austrian ideas, strategies and interests are conceived, coordinated and articulated in the multilevel system of the European Union. What domestic coordination requirements and strategies come into play and when in order to generate Austria\u2019s positions? How do feedback mechanisms function in order to safeguard democratic and transparent decision-making chains? How do Austria\u2019s political system and the EU\u2019s supranational system influence each other?This book is the first to conduct a comprehensive analysis of all the players, institutions and processes involved in Austria\u2019s policy on Europe as well as the policy areas that are particularly important for the country. It will appeal to students and teachers of EU studies and researchers on that subject area, those involved in Austria\u2019s policy on Europe who work in parliament, government, administrative bodies and interest groups, as well as all those interested in comparing the coordination of policies on Europe."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1082763462"
                },
                {
                    "@id": "gnd:130288705"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4071013-0"
            },
            "volume": "Band 5",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845297033",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Europawissenschaftliche Reihe",
                "Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}