{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112732283",
            "sameAs": "Klieme, Eckhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:118137093",
            "sameAs": "K\u00f6ller, Olaf"
        },
        {
            "@id": "gnd:128884975",
            "sameAs": "Hartig, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:137171501",
            "sameAs": "Artelt, Cordula"
        },
        {
            "@id": "gnd:137510160",
            "sameAs": "Prenzel, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:138740534",
            "sameAs": "Jude, Nina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077201-9",
            "sameAs": "Schulleistung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4680022-0",
            "sameAs": "PISA-Studie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652941886",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online Ressource",
            "identifier": [
                "(ean)9783830974505",
                "(ppn)1652941886",
                "(firstid)BSZ:391820230",
                "(isbn13)9783830974505"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "Bildungsstand",
                "Deutschland",
                "soziale Herkunft",
                "Mathematik",
                "Pisa <Test>",
                "Unterricht",
                "(classificationName=bk, id=181570238)81.72 - Schulische Erziehung",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)DO 1250",
                "Migrationshintergrund",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Paperback / softback",
                "Schulleistungsuntersuchung",
                "Soziale Herkunft",
                "Schulleistungsmessung",
                "Lesekompetenz",
                "Leistungsbeurteilung",
                "Schule und Unterricht",
                "Schulbildung",
                "Schulleistungstest",
                "Qualit\u00e4tskontrolle",
                "Internationaler Vergleich",
                "Schulleistungsuntersuchung Lesekompetenz Mathematische Kompetenz Naturwissenschaftliche Kompetenz PISA Schulleistungsstudie Sch\u00fclerbefragung Bildungsstand Internationaler Vergleich Naturwissenschaften Mathematik soziale Herkunft Migrationshintergrund OECD-Studie",
                "Mathematische Kompetenz",
                "Naturwissenschaftliche Kompetenz",
                "Sch\u00fclerbefragung",
                "Bildungssystem",
                "Schulp\u00e4dagogik",
                "Bildungspolitik",
                "PISA",
                "OECD-Studie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Naturwissenschaften",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "Qualit\u00e4tssicherung",
                "(classificationName=ddc)371.262",
                "Empirische Bildungsforschung",
                "P\u00e4dagogische Psychologie",
                "(classificationName=bk, id=106414313)81.52 - Lernleistung",
                "Schulleistungsstudie",
                "Sch\u00fcler"
            ],
            "title": "PISA 2009 : Bilanz nach einem Jahrzehnt",
            "abstract": [
                "Im Jahr 2009 hat Deutschland bereits zum vierten Mal am Programme for International Student Assessment (PISA) der OECD teilgenommen. Erfasst wurden die Kompetenzen von f\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern in den Bereichen Lesen, Mathematik und Naturwissenschaften in 65 Staaten weltweit.Dieses Buch stellt den Ist-Stand im Jahr 2009 dar und verkn\u00fcpft ihn mit den Entwicklungen zwischen den Jahren 2000 und 2009. \u00dcber welche Kompetenzen verf\u00fcgen deutsche Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, und wie haben sich diese ver\u00e4ndert? Wie haben sich Rahmenbedingungen und Ergebnisse von Bildungsprozessen, aber auch Schulen und au\u00dferschulische Faktoren ver\u00e4ndert? Wie l\u00e4sst sich diese Entwicklung beurteilen, wenn man sie in den internationalen Vergleich einordnet?",
                "Im Jahr 2009 hat Deutschland bereits zum vierten Mal am Programme for International Student Assessment (PISA) der OECD teilgenommen. Erfasst wurden die Kompetenzen von f\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern in den Bereichen Lesen, Mathematik und Naturwissenschaften in 65 Staaten weltweit. In Deutschland rief die erste PISA-Studie, die auf Erhebungen des Jahres 2000 beruht, ein \u00fcberw\u00e4ltigendes Echo in der \u00d6ffentlichkeit, in der Bildungspolitik, in vielen Teilen der Wissenschaft und in der Bildungspraxis hervor. Sie untersuchte vor allem den Bereich des Lesens und lieferte detaillierte Informationen \u00fcber den Kompetenzstand von F\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen im internationalen Vergleich. Im Jahr 2003 war Mathematik der Schwerpunkt, im Jahr 2006 die naturwissenschaftlichen Kompetenzen, womit der erste Erhebungszyklus abgeschlossen war.PISA 2009 kehrt nun zu den Anf\u00e4ngen zur\u00fcck. Wieder ist die Lesekompetenz der Schwerpunkt der Untersuchung. Auch die mathematischen und naturwissenschaftlichen Kompetenzen wurden erhoben, ebenso wie Informationen \u00fcber Ressourcen und Lernumgebungen.Dieses Buch stellt den Ist-Stand im Jahr 2009 dar und verkn\u00fcpft ihn mit den Entwicklungen zwischen den Jahren 2000 und 2009. \u00dcber welche Kompetenzen verf\u00fcgen deutsche Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, und wie haben sich diese ver\u00e4ndert? Wie sehen h\u00e4usliche und schulische Lernumgebungen aus? Wie haben sich Rahmenbedingungen und Ergebnisse von Bildungsprozessen, aber auch Schulen und au\u00dferschulische Faktoren ver\u00e4ndert? Wie l\u00e4sst sich diese Entwicklung beurteilen, wenn man sie in den internationalen Vergleich einordnet?In Deutschland wurde PISA von der St\u00e4ndigen Konferenz der Kultusminister der L\u00e4nder in der Bundesrepublik Deutschland (KMK) in Auftrag gegeben. Verantwortlich f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der Studie ist ein nationales Konsortium unter der Federf\u00fchrung des Deutschen Instituts f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung (DIPF) in Frankfurt am Main."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:118137093",
                "gnd:128884975",
                "gnd:138740534",
                "gnd:137171501",
                "gnd:137510160"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:112732283",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)GBV-Waxmann-alles",
                "(collectioncode)GBV-107-Gesamt",
                "(collectioncode)ZDB-107-WEW",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4077201-9"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004370F596CD5E307E1C125789400486118.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}