{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1033626104",
            "sameAs": "Leipner, Ingo"
        },
        {
            "@id": "gnd:129237833",
            "sameAs": "Lembke, Gerald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053474-1",
            "sameAs": "Schule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129684-9",
            "sameAs": "Lernf\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133279-9",
            "sameAs": "Kognitive Entwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149081-2",
            "sameAs": "Denkleistung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4680767-6",
            "sameAs": "Medienkompetenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1614212546",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "256 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783868815689",
                "(ppn)1614212546",
                "(ean)9783868815689",
                "(isbn)3868815686",
                "(firstid)BSZ:428657192"
            ],
            "publisher": "Redline-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DW 4000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414283)81.68 - Computereinsatz in Unterricht und Ausbildung",
                "(classificationName=rvk)AP 13650",
                "(classificationName=rvk)DP 1960",
                "(classificationName=dbn)300#",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)CX 6000",
                "(classificationName=bk, id=106408348)77.34 - Lernpsychologie",
                "(classificationName=ddc)370.1523",
                "(classificationName=ddc-dbn)300"
            ],
            "title": "Die L\u00fcge der digitalen Bildung : warum unsere Kinder das Lernen verlernen",
            "abstract": "Ausgerechnet 2 Digital Natives l\u00f6cken gegen den Stachel der p\u00e4dagogisch wie politisch gewollten Digitalisierung an Schulen. Ihre provokante Behauptung: \"Eine Kindheit ohne Computer ist der beste Start in das digitale Zeitalter\", die Befreiung des kindlichen Lernprozesses von PC, Tablet & Smartphone f\u00f6rdere die Medienkompetenz ab dem 12. Lebensjahr \u00fcberproportional. Mithilfe wissenschaftlicher Belege, im Buch auch fundiert durch ein Fach-Gutachten, attestieren die Autoren dem Medium Computer keinerlei positiven Lerneffekte; digitale Medien w\u00fcrden vielmehr mit ihrer Geschwindigkeit, Reiz\u00fcberflutung und Oberfl\u00e4chlichkeit bei Kindern unter 12 Jahren Lernprozesse untergraben. Essenziell sei dagegen in den jungen Jahren die Ausbildung sensomotorischer F\u00e4higkeiten, etwa durch unstrukturiertes Spielen und reale Erfahrungen in Natur und Alltag. Wenn die Autoren auch nicht M. Spitzers \"Digitaler Demenz\" das Wort reden und es \u00fcber die Bestandsaufnahme hinaus auch an konkreten L\u00f6sungen mangelt: Lehrer und Eltern f\u00fcr das Thema zu sensibilisieren ist das Buch allemal dienlich",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1033626104",
                "gnd:129237833"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.m-vg.de/mediafiles/articles/pdfdemo/9783868815689.pdf",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4129684-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053474-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133279-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4149081-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4680767-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1063124956/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}