{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4001328-5",
            "sameAs": "Alpen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018406-7",
            "sameAs": "Tourismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200053-1",
            "sameAs": "Interkulturelle Kompetenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653928832",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIII, 222 S. 6 Abb, online resource)",
            "creator": "Baldes, Monika",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-11290-5",
                "(firstid)BSZ:455180296",
                "(isbn13)9783658112905",
                "(ppn)1653928832"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Cultural studies",
                "(classificationName=ddc)300.1",
                "Management",
                "Social Sciences",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)H61-61.95"
            ],
            "title": "Interkultureller Kompetenzerwerb im Alpentourismus : Handlungspotentiale und Entscheidungshilfen",
            "abstract": "Im Mittelpunkt der vorliegenden Studie liefert Monika Baldes wichtige Ans\u00e4tze, um Bedingungsfaktoren f\u00fcr Interkulturelle Kommunikation und Interkulturellen Kompetenzerwerb zu verbessern sowie kulturelle Stolpersteine, Missverst\u00e4ndnisse und Hemmnisse zu minimieren. Die Autorin gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die Rahmenbedingungen Interkultureller Kommunikation im Alpentourismus und f\u00fchrt eine Expertenbefragung durch. Die Ergebnisse ihrer Studie er\u00f6ffnen neue Perspektiven f\u00fcr den Kulturtourismus, nicht nur im Alpenraum.  Der Inhalt \u00b7 Kulturerfassungsans\u00e4tze \u00b7 Alpenkultur im touristischen Kontext \u00b7 Kulturtransfer durch Kulturkontakt \u00b7 Sprachenvielfalt im Alpenraum Die Zielgruppen \u00b7 Dozierende und Studierende der Interkulturellen Kommunikation, des Kulturtourismusmanagements, des Managements von Kultur- und Non-Profit-Organisationen \u00b7 TourismusmanagerInnen, MitarbeiterInnen in Heimat-, Alpen- und Non-Profit-Organisationen, im Bereich Marketing, Kundenservice sowie Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit  Die AutorIn Monika Baldes hat ihren Masterstudiengang Management f\u00fcr Kultur- und Non-Prof it-Organisationen an der TU Kaiserslautern abgeschlossen. Ihr Arbeitsschwerpunkt liegt auf dem Thema Tourismus im Kontext der Interkulturellen Kommunikation.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018406-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200053-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-11290-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}