{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1033757276",
            "sameAs": "Price, S. R. F."
        },
        {
            "@id": "gnd:136220258",
            "sameAs": "Hartz, Cornelius"
        },
        {
            "@id": "gnd:141569360",
            "sameAs": "Thonemann, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068754-5",
            "sameAs": "Antike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076778-4",
            "sameAs": "R\u00f6misches Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4093976-5",
            "sameAs": "Griechenland (Altertum)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1637605439",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "448 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten, Pl\u00e4ne",
                "22 cm x 15 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1156341574",
                "(ppn)1637605439",
                "(isbn13)9783806238228",
                "(ean)9783806238228"
            ],
            "publisher": "wbg Theiss",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NH 5050",
                "Griechenland",
                "Antike",
                "(classificationName=bk, id=106404652)15.25 - Alte Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)930",
                "Geschichte 1750 v. Chr.-425",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist Ant 0600",
                "R\u00f6misches Reich",
                "(classificationName=bk, id=10640329X)15.19 - Vor- und Fr\u00fchgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "Die Geburt des klassischen Europa : eine Geschichte der Antike von Troja bis Augustinus",
            "abstract": "Kompakte und fundierte Gesamtdarstellung der Geschichte Europas von der Minoischen Kultur bis zur Sp\u00e4tantike. Zentrale Aspekte der Darstellung sind Erinnerungskultur, Identit\u00e4t und Selbstwahrnehmung der antiken Gesellschaften sowie die Frage, was Europa ausmacht. Rezension: Das Buch der beiden renommierten Althistoriker (Universit\u00e4t Oxford) erschien zuerst 2010 in der englischen Originalausgabe. Es ist gut lesbar und bietet einen fundierten \u00dcberblick \u00fcber antike Gesellschaften in Europa zwischen 1750 v.Chr. (Minoische Kultur) und 425 n.Chr. (Sp\u00e4tantike), wobei der Schwerpunkt auf der griechisch-r\u00f6mischen Welt liegt. Die Autoren w\u00e4hlen bei ihrer gr\u00fcndlichen Darstellung drei spezifische Motive oder Zug\u00e4nge zur Alten Geschichte: \"Erinnerung und Erinnerungskultur\", \"Identit\u00e4t und Selbstwahrnehmung\" sowie die wechselnde Vorstellung davon, was Europa definiert. Das Buch meistert den Spagat sowohl anspruchsvolle Fachlekt\u00fcre zu bieten, als auch als Einf\u00fchrung zu taugen. Verschiedene Themeneinsch\u00fcbe (u.a. \"Freud und Rom\", \"Alexander der Grosse und die Osmanen\") stellen immer wieder interessante Bez\u00fcge zu sp\u00e4teren Epochen oder der Gegenwart her. Kommentierte Literaturhinweise, ein \u00dcberblick \u00fcber die historischen Daten und ein Register vervollst\u00e4ndigen den lesenswerten Titel, der breit empfohlen und eingesetzt werden kann (auch ab Sekundarstufe II). (2 S)",
            "alternative": "The birth of classical Europe",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:136220258"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1033757276",
                "gnd:141569360"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4068754-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1156341574/04",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}