{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028892-4",
            "sameAs": "Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039417-7",
            "sameAs": "Minderj\u00e4hriger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154679-9",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingskind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4361388-3",
            "sameAs": "Posttraumatisches Stresssyndrom"
        },
        {
            "@id": "gnd:4482457-9",
            "sameAs": "Jugendlicher Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165847693X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 105 S, online resource)",
            "contributor": "G\u00f6gercin, S\u00fcleyman",
            "creator": "Weeber, Vera Maria",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783862262748",
                "(doi)10.1007/978-3-86226-274-8",
                "(firstid)BSZ:476159741",
                "(ppn)165847693X"
            ],
            "publisher": "Centaurus Verlag & Media",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=ddc)362.77914",
                "(classificationName=rvk)DS 7150",
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "Social work",
                "(classificationName=rvk)DS 7400"
            ],
            "title": "Traumatisierte minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge in der Jugendhilfe : Ein interkulturell- und ressourcenorientiertes Handlungsmodell",
            "abstract": "Das Buch setzt sich mit den erforderlichen Ver\u00e4nderungen der bisher unzureichenden Vorbereitungssituation der jugendlichen, unbegleiteten, minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlingen auseinander und gibt Antwort auf die Frage, welche sozialp\u00e4dagogischen Ma\u00dfnahmen und Konzepte f\u00fcr diese erforderlich sind, um ihnen bestm\u00f6gliche Startchancen f\u00fcr ihre pers\u00f6nliche und berufliche Entwicklung im Aufenthaltsland Deutschland zu erm\u00f6glichen. Immer mehr Jugendhilfeeinrichtungen nehmen eine neue Zielgruppe auf, die f\u00fcr sie eine besondere Herausforderung darstellt. Unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge, die durch den Verlust ihrer Heimat und ihrer Familienangeh\u00f6rigen sowie durch die erlebten Traumatisierungen besonders starken Belastungen ausgesetzt sind. F\u00fcr den Umgang mit diesen Kindern und Jugendlichen in den aufnehmenden Jugendhilfeeinrichtungen bedeutet das eine gro\u00dfe Verantwortung. Deren Mitarbeiter/innen versuchen ihr gerecht zu werden und diese jungen Menschen in bereits bestehende heterogene Regelwohngruppen einzugliedern; allerdings ohne dass ihnen bislang ein angemessenes zielgruppenspezifisches Konzept zur Verf\u00fcgung steht.",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4482457-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028892-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4361388-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4154679-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039417-7"
                }
            ],
            "volume": "6",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-86226-274-8",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Perspektiven Sozialer Arbeit in Theorie und Praxis"
            ],
            "P60163": "Herbolzheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}