{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121911039",
            "sameAs": "Borchert, Johann"
        },
        {
            "@id": "gnd:139733086",
            "sameAs": "Hartke, Bodo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017776-2",
            "sameAs": "F\u00f6rderunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078188-4",
            "sameAs": "Teilleistungsschw\u00e4che"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113643-3",
            "sameAs": "Fr\u00fchf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1611027187",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "280 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Jogschies, Peter",
            "description": [
                "Diagramme",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:986830933",
                "(ppn)1611027187",
                "(isbn)3170200232",
                "(isbn13)9783170200234"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)DT 1250",
                "(classificationName=ddc)371.9",
                "(classificationName=bk, id=106413171)77.53 - Entwicklungspsychologie: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Fr\u00fche F\u00f6rderung entwicklungsauff\u00e4lliger Kinder und Jugendlicher",
            "abstract": [
                "In der Sonderp\u00e4dagogik hat der Aspekt der \"Pr\u00e4vention\" in den letzten Jahren erheblich an Bedeutung gewonnen. Die Sonderp\u00e4dagogik soll durch Ma\u00dfnahmen fr\u00fchzeitiger Diagnostik und gezielter individueller F\u00f6rderung Behinderungen gleichsam verhindern. Damit ergibt sich die Frage nach wissenschaftlich begr\u00fcndeten und effizienten Konzepten, mit denen Kinder und Jugendliche durch pr\u00e4ventive sonderp\u00e4dagogische Interventionen so gef\u00f6rdert werden k\u00f6nnen, dass eine sich anbahnende Behinderung aufgefangen werden kann. Das Buch stellt f\u00fcr die Bereiche der sonderp\u00e4dagogischen Fr\u00fchf\u00f6rderung, der schulischen sowie der au\u00dferschulischen und nachschulischen F\u00f6rderung die aktuellen und empirisch gesicherten Ans\u00e4tze der Pr\u00e4vention vor.",
                "Die Beitr\u00e4ge dieses Buches geben Einblick in den aktuellen Stand bereichsspezifischer Pr\u00e4ventionsforschung und bieten eine Vielzahl an Hinweisen sowie eine Orientierung zur weiterf\u00fchrenden selbst\u00e4ndigen Auseinandersetzung mit zentralen Fragestellungen (sonder-)p\u00e4dagogischer Pr\u00e4vention. Ein zentrales Ziel ist es, mit wissenschaftlich begr\u00fcndeten und effizienten Konzepten Kindern und Jugendlichen durch pr\u00e4ventive sonderp\u00e4dagogische Interventionen so zu f\u00f6rdern, dass sich abzeichnende Entwicklungsauff\u00e4lligkeiten angemessen aufgefangen werden k\u00f6nnen. Das Buch wendet sich so nicht nur an Studierende der Sozial- und insbesondere Sonderp\u00e4dagogik, sondern auch an Lehrkr\u00e4fte aus (sonder-)schulischen Einrichtungen, die in ihrem pr\u00e4ventiv ausgerichteten Arbeitsfeld Unterst\u00fctzung suchen."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:139733086",
                "gnd:121911039"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113643-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078188-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017776-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/986830933/04",
            "P30128": "Heil- und Sonderp\u00e4dagogik",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}