{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130560081",
            "sameAs": "M\u00fcller, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4190617-2",
            "sameAs": "Zeitreise"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653828633",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 316 S. 35 Abb. in Farbe, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-662-47110-4",
                "(ppn)1653828633",
                "(isbn13)9783662471104",
                "(firstid)BSZ:455174296"
            ],
            "publisher": "Springer Spektrum",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)phy",
                "(classificationName=ddc)530",
                "(classificationName=ddc)380",
                "Popular works",
                "(classificationName=rvk)UB 7500",
                "Popular Science",
                "History",
                "(classificationName=ddc)529",
                "(classificationName=loc)QC1-999",
                "(classificationName=bk, id=106407961)33.02 - Philosophie der Physik",
                "Physics",
                "(classificationName=ddc)115"
            ],
            "title": "Zeitreisen und Zeitmaschinen : Heute Morgen war ich noch gestern",
            "abstract": [
                "Sind Zeitreisen wirklich m\u00f6glich? In diesem Buch werden allgemein verst\u00e4ndlich die physikalischen Grundlagen f\u00fcr Zeitreisen und drei verschiedene Arten von Zeitmaschinen vorgestellt. Dabei geht es auch um die technische Umsetzbarkeit solcher Maschinen sowie die gesellschaftlichen und politischen Folgen von Zeitreisen. W\u00e4re es nicht reizvoll zu erfahren, wie es der Menschheit in hundert Jahren gehen wird? Werden wir die Herausforderungen des Klimawandels und der Energiewende meistern? K\u00f6nnen wir drohende Katastrophen abwenden? Auf unterhaltsame Weise wird eine spekulative Vision vom Jahr 2100 gezeichnet, die betrachtet, wie es in den Bereichen Gesellschaft, Politik und Wirtschaft, Medizin, Technik und Verkehr sowie den Naturwissenschaften aussehen k\u00f6nnte. Um diese Vision besser beurteilen zu k\u00f6nnen, wird ihr eine R\u00fcckschau in das Jahr 1910 entgegengestellt. H\u00e4tte ein Mensch aus dem Jahr 1910 geahnt, dass zwei Weltkriege unmittelbar bevorstehen, die die Welt f\u00fcr immer ver\u00e4ndern w\u00fcrden? H\u00e4tte er eine Vorahnung von der Eroberung des Mikrokosmos, von technischen Errungenschaften wie dem Computer, dem Internet, dem Smartphone, gewaltigen Fortschritten in der Medizin oder der Entdeckung der Ausdehnung des Universums gehabt? Der Wissenschaftsautor Andreas M\u00fcller nimmt den Leser mit auf abenteuerliche Reisen durch die Zeit und stellt abschlie\u00dfend die Frage, wie wir ganz pers\u00f6nlich mit Zeit und der eigenen Endlichkeit umgehen sollen. Der Autor Dr. Andreas M\u00fcller ist Astrophysiker und Wissenschaftsautor. Er promovierte 2004 im Fach Astronomie an der Universit\u00e4t Heidelberg und forschte anschlie\u00dfend am Max-Planck-Institut f\u00fcr extraterrestrische Physik in M\u00fcnchen in der R\u00f6ntgenastronomie \u00fcber Schwarze L\u00f6cher. Seit 2007 ist er als Wissenschaftsmanager im Exzellenzcluster \u201eUniverse\u201c der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen besch\u00e4ftigt. Als gefragter Referent f\u00fcr \u00f6ffentliche Vortr\u00e4ge kooperiert er auch mit Schulen und veranstaltet Lehrerfortbildungen f\u00fcr Astronomie, Relativit\u00e4tstheorie und Kosmologie, wof\u00fcr er 2012 mit dem Johannes-Kepler-Preis zur F\u00f6rderung des Astronomieunterrichts von MNU ausgezeichnet wurde. \"Zeitreisen\" ist sein drittes Springer-Sachbuch nach \"Schwarze L\u00f6cher\" (2009) und \"Raum und Zeit\" (2012).",
                "Einf\u00fchrung: Vom Wesen der Zeit -- Sind Zeitreisen \u00fcberhaupt m\u00f6glich?- Eine Gesellschaft der Zeitreisenden -- Vision 2100 \u2013 Zeitreise in die Zukunft -- R\u00fcckschau 1910 \u2013 Zeitreise in die Vergangenheit -- Eine pers\u00f6nliche Zeitreise -- Glossar -- Abbildungsverzeichnis -- Quellen und Literatur."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:130560081",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SNA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4190617-2"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-47110-4",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}