{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1116611112",
            "sameAs": "Pfannstiel, Mario A."
        },
        {
            "@id": "gnd:4020775-4",
            "sameAs": "Gesundheitswesen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049029-4",
            "sameAs": "Region"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120983-7",
            "sameAs": "Bedarfsplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4142176-0",
            "sameAs": "Ambulante Behandlung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654870609",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XVIII, 210 S. 27 Abb, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Focke, Axel",
                "Mehlich, Harald"
            ],
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-16901-5",
                "(isbn13)9783658169015",
                "(firstid)BSZ:50173449X",
                "(ppn)1654870609"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Gesundheitswesen",
                "Region",
                "Ambulante Behandlung",
                "Gesundheitsversorgung",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=ddc)362.10681",
                "Business and Management",
                "Planung",
                "Kooperation",
                "Unternehmensnetzwerk",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "Health care management",
                "(classificationName=loc)RA971.3-971.32",
                "Health services administration",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106409530)44.10 - Gesundheitswesen: Allgemeines",
                "Public health",
                "Business",
                "Schweiz"
            ],
            "title": "Management von Gesundheitsregionen IV : Bedarfsplanung und ganzheitliche regionale Versorgung und Zusammenarbeit",
            "abstract": "Den Schwerpunkt des vierten Bandes zum Thema Gesundheitsregionen bildet der Bereich der ambulanten Versorgung. In den einzelnen Beitr\u00e4gen wird ein Einblick in aktuelle Entwicklungen, Problemfelder, Standpunkte, Trends und Zukunftsperspektiven- und potenziale gegeben. Das Instrument der Bedarfs- und Verteilungsplanung wird vorgesellt und gezeigt, wie fl\u00e4chendeckende, wohnortnahe und vertrags\u00e4rztliche ambulante Versorgung sichergestellt werden kann. Die Gesundheitsversorgung in St\u00e4dten und l\u00e4ndlichen Regionen steht dabei vor gro\u00dfen Herausforderungen. Der demografische Wandel und gesellschaftliche Ver\u00e4nderungen erfordern neue L\u00f6sungskonzepte und neue Strategien. Regionale Initiativen und Netzwerke beteiligen sich mit an der Gestaltung der Gesundheitsversorgung und tragen ma\u00dfgeblich zur Weiterentwicklung und Verbesserung der Versorgungsprozesse bei. Renommierte Autoren geben einen guten \u00dcberblick \u00fcber den Stand der wissenschaftlichen Diskussion. Der Inhalt Instrumente und Herausforderungen der Bedarfs- und Verteilungsplanung in Gesundheitsregionen Bedarfsplanung f\u00fcr kommunale Rettungsdienste Ambulante Versorgung im Wandel \u2013 Entwicklungen und Potenziale im Zeitalter der Vernetzung Ambulante Versorgung von Menschen mit Demenz \u2013 ein \u00dcberblick Die Herausgeber Prof. Dr. Mario A. Pfannstiel, M.Sc., M.A., ist Professor f\u00fcr Betriebswirtschaft im Gesundheitswesen \u2013 insbesondere innovative Dienstleistungen und Services. An der Hochschule Neu-Ulm ist er Mitglied im Kompetenzzentrum \u201eVernetzte Gesundheit\u201c. Prof. Dr. Axel Focke ist Professor f\u00fcr Gesundheitsmanagement an der Hochschule Neu-Ulm. An der Hochschule Neu-Ulm ist er Prodekan und Mitglied im Kompetenzzentrum \u201eVernetzte Gesundheit\u201c Prof. Dr. Harald Mehlich ist Dekan der Fakult\u00e4t Gesundheitsmanagement an der Hochschule Neu-Ulm und Mitglied im Kompetenzzentrum \u201eVernetzte Gesundheit\u201c.",
            "contributor": "gnd:1116611112",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049029-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4142176-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120983-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020775-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-16901-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}