{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1200418611",
            "sameAs": "Ersch, Christina Maria"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003725-3",
            "sameAs": "Ausl\u00e4nder"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018428-6",
            "sameAs": "Fremdsprachenunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195141-4",
            "sameAs": "Fachwissen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1761884697",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (312 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783732993796",
                "(firstid)KEP:058252908",
                "(ppn)1761884697"
            ],
            "publisher": "Frank & Timme",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106404997)17.43 - Zweitsprachenerwerb",
                "\u00dcbersetzen",
                "DaZ",
                "Grammatik",
                "Deutsch",
                "(classificationName=rvk)GB 2950",
                "Multikollektivit\u00e4t",
                "(classificationName=bk, id=106413996)17.41 - Sprachdidaktik",
                "Genus",
                "DaF",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=ddc)438.0071",
                "Fremdsprache",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "\u00dcbersetzungskompetenz"
            ],
            "title": "Kompetenzen in DaF/DaZ",
            "abstract": [
                "Christina Maria Ersch hat Germanistik und Skandinavistik in G\u00f6ttingen und Deutsch als Fremdsprache in Mainz studiert, wo sie als wissenschaftliche Mitarbeiterin t\u00e4tig ist. Sie unterrichtet seit mehreren Jahren DaF, ist zertifizierte telc-Pr\u00fcferin und leitet Weiterbildungskurse zu Neurodidaktik und Handlungsorientiertem Lernen. Ihre Forschungsinteressen liegen u. a. in der allgemeinen Didaktik mit Fokus auf praktischer Kompetenzorientierung und in der interkulturellen Kommunikation.",
                "Die Kompetenzorientierung er\u00f6ffnet gerade f\u00fcr das Fach Deutsch als Fremd- und Zweitsprache (DaF/DaZ) immer wieder neue Perspektiven f\u00fcr die Lehre. Die hier vorgestellten aktuellen Tendenzen der Kompetenzorientierung umfassen: \u2013 fachspezifische Sprachkompetenzen f\u00fcr die Bereiche Theologie und Medizin, \u2013 die Fachkompetenzen von Lehrkr\u00e4ften in Bezug auf Lernstile, Grammatik und Interkulturelle Kompetenz sowie \u2013 zwei kontrastive Analysen des Sprechaktes der schriftlichen Beschwerde und der m\u00fcndlichen Kritik\u00e4u\u00dferung. Die Autorinnen sind ohne Ausnahme begeisterte und begeisternde Lehrkr\u00e4fte und Dozentinnen, die gleichzeitig engagiert und offen neue Wege in der Forschung gehen. Das Ergebnis dieser engen Verzahnung von Theorie und Praxis sind Forschungsergebnisse mit direkter Anwendungsorientierung. Das ist der Anspruch der Reihe DaF/DaZ in Forschung und Lehre."
            ],
            "contributor": "gnd:1200418611",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-277-FTK",
                "(collectioncode)ZDB-274-CSOA"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4195141-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018428-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003725-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                }
            ],
            "volume": "Band 1",
            "P30128": "DaF/DaZ in Forschung und Lehre",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}