{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:105502221X",
            "sameAs": "Goldbach, Anne"
        },
        {
            "@id": "gnd:1201167299",
            "sameAs": "Hauser, Mandy"
        },
        {
            "@id": "gnd:130293822",
            "sameAs": "Schuppener, Saskia"
        },
        {
            "@id": "gnd:141828722",
            "sameAs": "Schlichting, Helga"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125234-2",
            "sameAs": "Geistigbehindertenp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1778250688",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (368 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783170252523",
                "(isbn13)9783170252523",
                "(ppn)1778250688",
                "(firstid)KEP:067068057",
                "(isbn13)9783170252547",
                "(doi)10.17433/978-3-17-025252-3",
                "(isbn13)9783170252530"
            ],
            "publisher": "W. Kohlhammer Verlag",
            "subject": [
                "Behinderung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Diskriminierung",
                "(classificationName=ddc)371.92",
                "gesellschaftliche Teilhabe",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=rvk)DT 3000",
                "(classificationName=bk, id=106422626)80.26 - Geistigbehindertenp\u00e4dagogik",
                "Behinderungsdiagnostik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Behindertenp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=181570785)77.59 - Entwicklungspsychologie: Sonstiges"
            ],
            "title": "P\u00e4dagogik bei zugeschriebener geistiger Behinderung",
            "abstract": "Eine P\u00e4dagogik, welche sich \u00fcber den Personenkreis von Menschen mit zugeschriebener geistiger Behinderung definiert und diesen adressiert, ist in der Verantwortung, sich selbstkritisch mit ihrer Entwicklungsgeschichte, ihrem gegenw\u00e4rtigen Selbstverst\u00e4ndnis sowie ihrer Legitimations- und Standortfrage f\u00fcr die Zukunft auseinanderzusetzen. Mit einem diskriminierungssensiblen, gesellschaftskritischen Anspruch reflektiert dieses Buch die positiven Wegmarken, aber auch die Exklusionsmacht einer \"P\u00e4dagogik der Verbesonderung\" im Hinblick auf Fragen der Disziplin und der Profession sowie spezifischer Relevanzsetzungen innerhalb ausgew\u00e4hlter p\u00e4dagogischer Wirkungsfelder und differenter Lebensbereiche.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1201167299",
                "gnd:105502221X",
                "gnd:130293822",
                "gnd:141828722"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-84-KOW-alt",
                "(collectioncode)ZDB-84-KEPS",
                "(collectioncode)ZDB-84-KHU"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4125234-2"
            },
            "isLike": "doi:10.17433/978-3-17-025252-3",
            "P30128": "Kompendium Behindertenp\u00e4dagogik",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}