{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121509028",
            "sameAs": "G\u00f6rner, R\u00fcdiger"
        },
        {
            "@id": "gnd:2017814-1",
            "sameAs": "Philipp Reclam jun. GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033422-3",
            "sameAs": "K\u00fcnste"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4050491-8",
            "sameAs": "Romantik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1758013745",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "384 Seiten, 8 ungez\u00e4hlte Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783150113257",
                "(ppn)1758013745",
                "(isbn13)9783150113257",
                "(firstid)DNB:1233031457"
            ],
            "publisher": "Reclam",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "Geschichte 1790-1830",
                "(classificationName=loksys-fbl)CR 875",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc-dbn)800",
                "(classificationName=rvk)GK 2501",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106404555)17.71 - Literaturgeschichte",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=ddc-dbn)780"
            ],
            "title": "Romantik : ein europ\u00e4isches Ereignis",
            "abstract": "Europ\u00e4ischer gestimmt war man nie als in der Romantik, dieser Fortsetzung der Aufkl\u00e4rung mit anderen Mitteln und Themen.?Die Kunst der Romantik war von Anfang an dazu gedacht, Grenzen zu \u00fcberschreiten - der Genres, der Kunstgattungen oder auch der Nationalstaaten. Dichter versuchten sich an der Musikalisierung des Empfindens und der Sprache, Schriftstellerinnen und K\u00fcnstler aller Herren L\u00e4nder begegneten einander in den Salons und auf den Reiserouten Europas.Manch sch\u00f6pferischem Geist gelang es sogar, all dies in einer Person zu vereinen: E.T.A. Hoffmann etwa wurde nicht nur durch \u00dcbersetzungen in zahlreiche Sprachen zum europ\u00e4ischen Ph\u00e4nomen, seine Virtuosit\u00e4t umfasste neben dem Schreiben auch die Musik, das Zeichnen und die Wissenschaft.R\u00fcdiger G\u00f6rner f\u00e4ngt den Zauber einer Epoche ein, in der pl\u00f6tzlich alles m\u00f6glich schien",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2017814-1",
                "gnd:121509028"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4050491-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033422-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1233031457/04",
            "P60163": "Ditzingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}