{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10144473-4",
            "sameAs": "Residenz Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1227935862",
            "sameAs": "Hausbichler, Beate"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037589-4",
            "sameAs": "Marketing"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127776-4",
            "sameAs": "Kommerzialisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169187-8",
            "sameAs": "Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4222126-2",
            "sameAs": "Feminismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1737790351",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "219 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "21.5 cm x 14.0 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783701735266",
                "(isbn13)9783701735266",
                "(ppn)1737790351",
                "(firstid)DNB:1220241164"
            ],
            "publisher": "Residenz Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412655)71.31 - Geschlechter und ihr Verhalten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=10641612X)71.38 - Soziale Bewegungen",
                "(classificationName=loksys-fbs)PA 60",
                "(classificationName=rvk)MS 3150"
            ],
            "title": "Der verkaufte Feminismus : wie aus einer politischen Bewegung ein profitables Label wurde",
            "abstract": "Autonomie, Freiheit und Selbstbestimmung: Der Konsumkapitalismus hat schon fr\u00fch erkannt, dass die Anliegen der Frauenbewegung f\u00fcr ihn n\u00fctzlich sind. Der markttaugliche Feminismus verlagert die Arbeit: weg von politischen Forderungen f\u00fcr alle, hin zur Arbeit an und f\u00fcr sich selbst. Welche Gefahren birgt diese Individualisierung, befeuert durch Social Media, f\u00fcr den Diskurs \u00fcber Gleichberechtigung? Beate Hausbichler zeigt auf, wo \u00fcberall Feminismus in dicken Lettern draufsteht, obwohl nur Selbstoptimierung, Selbstdarstellung und letztlich Konsum drinstecken, und welches Risiko das f\u00fcr eine politische Bewegung bedeutet. Der Feminismus hat in den vergangenen Jahren einen erstaunlichen Imagewandel hingelegt. Superstars und Influencer verleihen sich mit k\u00e4mpferischen Ansagen gegen Sexismus eine politische Note. F\u00fcr Werbekampagnen geh\u00f6ren Erz\u00e4hlungen \u00fcber weibliche Selbstbestimmung und Body Positivity zum Standardwerkzeug, der Ruf nach \"Empowerment\" pr\u00e4gt die Karriereliteratur mit feministischem Anstrich. Was hat es mit diesem Hype auf sich? Welche Gefahren bergen Social Media und Influencer f\u00fcr den Diskurs \u00fcber Gleichberechtigung? Selbstbestimmung und Body Positivity zum Standardwerkzeug, der Ruf nach \"Empowerment\" pr\u00e4gt die Karriereliteratur mit feministischem Anstrich. Was hat es mit diesem Hype auf sich? Welche Gefahren bergen Social Media und Influencer f\u00fcr den Diskurs \u00fcber Gleichberechtigung? \u201eVom Feminismus als politischer Bewegung ist nicht mehr viel \u00fcbrig ist, meint die Journalistin Beate Hausbichler: Inzwischen werde schon die Wahlfreiheit in Sachen Lady Shaver zur emanzipatorischen Geste hochgedeutet\u201c (deutschlandfunkkultur.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1227935862",
                "gnd:10144473-4"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4037589-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127776-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4222126-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4169187-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1220241164/04",
            "P60163": "Salzburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}