{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:118191705",
            "sameAs": "Wolf, Hubert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003524-4",
            "sameAs": "Aufkl\u00e4rung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030027-4",
            "sameAs": "Katholizismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1728005264",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (314 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1728005264",
                "(doi)10.17104/9783406741081",
                "(firstid)KXP:1728005264",
                "(isbn13)9783406741081"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106402668)11.54 - Katholizismus",
                "Aufkl\u00e4rung",
                "Religion",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc)200",
                "(classificationName=rvk)NV 5600",
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "Kirche",
                "Philosophie",
                "Papst",
                "Vatikan",
                "Demokratie",
                "Theologie",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Katholizismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "P\u00e4pste"
            ],
            "title": "Verdammtes Licht : der Katholizismus und die Aufkl\u00e4rung",
            "abstract": "\"Katholizismus und Aufkl\u00e4rung? Wie passt das zusammen? \u00dcber Jahrhunderte hinweg galt der Katholizismus als r\u00fcckst\u00e4ndig und wissenschaftsfern. Dies sind aber vor allem historisch gewachsene Vorurteile, die sich teilweise bis heute gehalten haben. Hubert Wolf unternimmt in diesem Buch den Versuch, die katholische Aufkl\u00e4rung anhand von einzelnen Beispielen zu rehabilitieren. Dabei geht es dem M\u00fcnsteraner Professor f\u00fcr Kirchengeschichte nicht allein um die Epoche der Aufkl\u00e4rung (18./19. Jh.), sondern um das Streben nach dem Licht der Erkenntnis vom katholischen Standpunkt aus zu allen Zeiten. Er sieht das kritische Hinterfragen und den Erkenntnisgewinn als urchristliche Eigenschaft. Und so schwingt in jedem Kapitel immer auch die Frage nach Reformf\u00e4higkeit der katholischen Kirche mit. F\u00fcr Wolf ist die Kirche kein \"monolithischer Block\", sondern war immer schon Wandlungsprozessen ausgesetzt. Wer etwas ver\u00e4ndern wolle, k\u00f6nne in der Tradition und Geschichte der Kirche die Argumente daf\u00fcr finden. Wolf argumentiert seinerseits klar und gut strukturiert und auch die kurzen Kapitel mit zahlreichen Unterkapiteln tragen zu einer guten Lesbarkeit bei, wenn gleich der Inhalt oft recht wissenschaftlich ist. F\u00fcr theologisch und geschichtlich interessierte Leser/-innen ein spannendes Buch. In ausgebauten Best\u00e4nden empfohlen. (Verlagsinformation)\"",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:118191705",
                "gnd:1023902869"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-BLH",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)EBS-18-LSW"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://www.chbeck.de/wolf-verdammtes-licht/product/27777177",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003524-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030027-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz166541698Xinh.htm",
            "isLike": "doi:10.17104/9783406741081",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}