{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1197706143",
            "sameAs": "Halder, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014736-8",
            "sameAs": "Energieversorgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4156741-9",
            "sameAs": "Geopolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1784543799",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource(XIII, 80 S. 8 Abb. in Farbe.)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-35410-7",
                "(isbn13)9783658354107",
                "(ppn)1784543799",
                "(firstid)KEP:072050667"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "Cultural geography.",
                "Spatial economics.",
                "Regional economics.",
                "Economic geography.",
                "(classificationName=ddc)304.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Nord Stream 2 - Das Beharren auf widerlegten Argumenten",
            "abstract": [
                "Rahmenbedingungen und Problematisierung -- F\u00f6rderung von und Konflikte um Erdgas im postsowjetischen Raum -- Energiebeziehungen im Wandel -- Regulierung der EU -- Dimension Bezahlbarkeit im Wechselspiel von Angebot und Nachfrage -- Dimension Umwelt- und Klimaschutz -- Dimension Versorgungssicherheit -- Au\u00dfenpolitische (geopolitische) Dimension im erweiterten Zieldreieck der Energiepolitik -- Diskussion. .",
                "Das Buch analysiert umfangreiche Literatur zum Konflikt um die Erdgaspipeline Nord Stream 2 und zeigt auf, dass praktisch alle gef\u00fchrten Argumente innerhalb weniger Jahre nach Baubeginn obsolet wurden. Das Festhalten an den Argumenten auch nach Entfall ihrer G\u00fcltigkeit zeigt, dass eher die erhoffte Wirkung (pro oder contra) als die Argumente selbst f\u00fcr die Akteure ausschlaggebend sind. Nach einem \u00dcberblick \u00fcber die Rahmenbedingungen werden die Argumente pro und contra Nord Stream 2 besprochen, gegliedert nach den Dimensionen des erweiterten Zieldreiecks der Energiepolitik, also Bezahlbarkeit im Wechselspiel von Angebot und Nachfrage, Umweltschutz, Versorgungssicherheit sowie neu einer au\u00dfenpolitischen Dimension. Als extrem schwierig zeigt sich die Absch\u00e4tzung von Angebot und Nachfrage, angesichts der Schiefergas-Revolution, dem drastischen R\u00fcckgang der eigenen F\u00f6rderung und der laufenden Dekarbonisierung der EU. Den eigentlichen \u201eGame-Changer\u201c bildet indes die Einrichtung des EU-Binnenmarktes f\u00fcr Erdgas sowie die Wirksamkeit der damit verbundenen Ma\u00dfnahmen, was die einseitige Abh\u00e4ngigkeit drastisch verringert. Die umweltpolitische Diskussion \u00fcbersieht vielfach den Vorteil von Erdgas wegen der schadstoff\u00e4rmeren Verbrennung, v.a. aber die Gefahren durch Leckagen (80-fach h\u00f6here Klimawirksamkeit gegen\u00fcber CO2). Die submarine Nord Stream 2 ist hier unbedenklich, anders als viele russischen Zul\u00e4ufe, dem maroden ukrainischen Korridor, und dem Fl\u00fcssiggas aus unkonventionellen F\u00f6rderungen der USA. Das Buch schlie\u00dft mit einer Diskussion der Faktoren und von geostrategischen Aspekten. Der Autor Dr. Gerhard Halder ist als Wirtschaftsgeograph an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen t\u00e4tig."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1197706143",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4014736-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4156741-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-35410-7",
            "P30128": [
                "RaumFragen: Stadt \u2013 Region \u2013 Landschaft",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}