{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130263508",
            "sameAs": "Kaleck, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074725-6",
            "sameAs": "Menschenrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1737310597",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "171 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(ean)9783103970647",
                "(isbn13)9783103970647",
                "(isbn)3103970641",
                "(firstid)DNB:1219975184",
                "(ppn)1737310597"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PR 2213",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=loksys-fbs)FC 110",
                "(classificationName=bk, id=106418254)89.42 - Staat und B\u00fcrger",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=rvk)MD 4700",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte"
            ],
            "title": "Die konkrete Utopie der Menschenrechte : ein Blick zur\u00fcck in die Zukunft",
            "abstract": "\u00dcberall auf der Welt nehmen Ungleichheit und Armut zu, die Menschenrechte werden mit F\u00fc\u00dfen getreten. Doch haben sie deswegen keine Bedeutung mehr? Oder muss man sie nur neu und frisch denken, um ihr transformatives Potenzial zu entfalten? Wolfgang Kaleck ist nicht nur der Anwalt von Edward Snowden, sondern war an zahlreichen Strafverfahren u.a. gegen Donald Rumsfeld oder gegen die argentinischen Milit\u00e4rdiktatoren beteiligt. Als Praktiker in weltweiten K\u00e4mpfen, auch gegen transnationale Unternehmen, entwirft er jetzt eine neue, eine konkrete Utopie. Er kritisiert den derzeit gel\u00e4ufigen, zu eng gefassten Menschenrechtsbegriff und weitet die Perspektive: durch einen Blick in die Geschichte und durch einen Blick auf verwandte K\u00e4mpfe weltweit. Damit nicht immer alles gleich bleibt und sich wirklich etwas \u00e4ndert. Die internationale Revolution der Menschenrechte beginnt jetzt",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:130263508",
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4074725-6"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1737310597inh.htm",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}