{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1029196575",
            "sameAs": "Kren, Reinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:111330335",
            "sameAs": "Lipp, Wilfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:129025747",
            "sameAs": "Leisch-Kiesl, Monika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033560-4",
            "sameAs": "Kulturerbe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033581-1",
            "sameAs": "Kulturpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170787-4",
            "sameAs": "Museumskunde"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1724757539",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (486 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.14361/9783839453384",
                "(ppn)1724757539",
                "(isbn13)9783839453384",
                "(firstid)KEP:054224853"
            ],
            "publisher": "transcript-Verlag",
            "subject": [
                "Politique culturelle",
                "(classificationName=rvk)LH 63700",
                "historic preservation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Pr\u00e9servation historique",
                "Cultural property",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "Festschriften",
                "ART / History / General",
                "(classificationName=ddc)363.69",
                "(classificationName=loc)CC135",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "(classificationName=bk, id=106415735)21.75 - Denkmalpflege, Stadtbildpflege",
                "Cultural policy",
                "(classificationName=ddc)306.094",
                "Cultural property - Protection",
                "(classificationName=rvk)NR 8291",
                "Historic preservation"
            ],
            "title": "Kultur - Erbe - Ethik : \u00bbHeritage\u00ab im Wandel gesellschaftlicher Orientierungen : Festschrift f\u00fcr Wilfried Lipp",
            "abstract": [
                "Kultur - Erbe - Ethik -- Frontmatter -- Inhaltsverzeichnis -- Gru\u00dfwort -- Gelehrsamkeit mit Eleganz -- Einleitung -- I. Prelude \u2013 Auftakt -- What is (the) Matter? -- II. Heritage \u2013 Kulturelles Erbe -- On Paradigms, Theories, and Heritage -- Pandora\u2019s Box of Reconstruction -- Historic Monuments ... Drowned in the Ocean of Cultural Heritage? -- Reflections on the Meaning of Heritage -- Several Common Issues Facing the Conservation World -- A Plea for \u2018Integrated Conservation\u2019 -- Life Beyond Tourism Movement. Appeal \u2018Building Peace through Heritage\u2019 -- Reparaturbedarf. 12 Rekapitulationen -- III. Countries \u2013 L\u00e4nder: Glocal \u2013 Global -- Konservierung / Restaurierung von Architektur in der Baudenkmalpflege Tschechiens -- Vier Mal Grunds\u00e4tze \u2013 eine Miszelle aus der Schweiz -- Mass Housing as Cultural Heritage: Contrasts of Reception and Valorisation in Eastern Asia, Europe and North America -- Historic Urban Landscape in Twentieth Century World Heritage. Latin American University Cities: Mexico City and Caracas -- The Global \u2018Image of Heritage\u2019? The Bamiyan Buddhas Incident 2001 \u2013 Performative Iconoclasm in the Age of the Internet -- Einige Gedanken zum Weltkulturerbe -- IV. Dedicated \u2013 Gewidmet -- Linz und die Welt. F\u00fcr den Freund und Mitstreiter Wilfried Lipp zum 75. Geburtstag -- Ein Statement -- Habent sua fata \u2026 Wilfried Lipp zum 75. Geburtstag -- Von der Schwierigkeit des Vor-Denkens. Wilfried Lipp zum 75. Geburtstag -- \u2026 Former Students \u2013 Ehemalige Studierende -- Ein Statement -- Ein Statement -- Ein Statement -- Ein Statement -- Ein Statement -- Ein Statement -- Ein Statement -- \u2026 Friends \u2013 Freunde -- Im Duett mit Wilfried Lipp -- Zur Erinnerung. \u03a6\u03af\u03bb\u03b9\u03c0\u03c0\u03bf\u03c2. Reflflexionen einer Freundschaftft -- \u2026 Composed \u2013 Ausgedachtes -- \u201eVon guten M\u00e4chten wunderbar geborgen\u201c. Ein nicht gef\u00fchrtes Gespr\u00e4ch zwischen einem Kardinal, einem F\u00fcrsten und einem Lipp-Sch\u00fcler -- V. Focus (Upper)Austria \u2013 Blickpunkt (Ober)\u00d6sterreich -- Michael Hainisch \u2013 ein Bundespr\u00e4sident als Kulturpolitiker -- Kunstvoll: Gartendenkmalpflflege und Landschaftftsarchitektur in \u00d6sterreich -- Ein Statement -- Neubau mit Aura -- \u00dcber Kulturlandschaft -- Kulturlandschaften im Spannungsfeld von Wirtschaft, Politik und privaten Interessen -- VI. Cultural Policy \u2013 Kulturpolitik -- Ein Pyrrhussieg des bisch\u00f6flflichen \u201eBauwurmbs\u201c. Kirche und Staat schleifen den denkmalgesch\u00fctzten Innenraum der Berliner Sankt- Hedwigs-Kathedrale. Ein Protokoll mit Postskript -- Palermo oder \u00dcberleben als Erinnern -- Wilfried Lipp und die Restaurierung. Dem Zeitgeist immer eine Nasenl\u00e4nge voraus -- VII. Realities \u2013 Mediales -- Data or Information or Knowledge or Wisdom? Heritage Conservation in an Age of Confusion -- Virtuelle Rekonstruktionen: Verh\u00e4ltnis/Durchdringung/Konkurrenz von \u201aFirst & Second World\u2018 -- Beethoven // nunc / et semper? -- \u201eNicht nur sch\u00f6ne Fassaden\u201c \u2013 das Denkmal als Imperativ -- VIII. Identity \u2013 Mit allen Poren -- Identit\u00e4t, Schutz und Sinn \u2013 gegen die Identit\u00e4ren -- Ein Statement -- IX. Biography \u2013 Biografie -- Wilfried Lipp. Neun Lebenskreise -- Wilfried Lipp. Schriftenverzeichnis -- Anhang -- Beitragende -- Dokumente / Documents",
                "Der Umgang mit kulturellem Erbe ist eine weltweite Herausforderung, die durch l\u00e4nderspezifische Traditionen und Kontexte sowohl regional als auch global besondere Anforderungen stellt. Wilfried Lipp ist als Denkmalpfleger und Intellektueller f\u00fcr diesen Komplex eine zentrale Person und aktiv an Diskursen und Entwicklungen im Feld beteiligt. Internationale Expert*innen und Entscheidungstr\u00e4ger*innen sowie Pers\u00f6nlichkeiten aus Kultur, Medien und Politik widmen ihm Er\u00f6rterungen und Analysen im Feld zwischen denkmalpflegerischen Aufgaben, kulturellen Identit\u00e4ten und dynamischen Lebenswelten - und liefern damit einen umfassenden Einblick in die Heritage Studies"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:111330335",
                "gnd:1029196575",
                "gnd:129025747"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-23-DGG-HHKONS",
                "(collectioncode)GBV-23-PCHBK",
                "(collectioncode)ZDB-23-DPK",
                "(collectioncode)GBV-23-DGG-HSU",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)EBA-EBKALL",
                "(collectioncode)EBA-CL-MUAR",
                "(collectioncode)EBA-SSHALL",
                "(collectioncode)BSZ-23-DGG-S1LB",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)EBA-PPALL"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4170787-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033560-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033581-1"
                }
            ],
            "volume": "Band 12",
            "isLike": "doi:10.14361/9783839453384",
            "P30128": "Linzer Beitr\u00e4ge zur Kunstwissenschaft und Philosophie",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}