{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1081905654",
            "sameAs": "Griessler, Christina"
        },
        {
            "@id": "gnd:1200974743",
            "sameAs": "Westbalkanstaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:1216466033",
            "sameAs": "Balazs, Adam Bence"
        },
        {
            "@id": "gnd:16107783-3",
            "sameAs": "Visegrad Group"
        },
        {
            "@id": "gnd:4275671-6",
            "sameAs": "Regionale Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1727522532",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (306 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1727522532",
                "(doi)10.5771/9783748901136",
                "(firstid)KEP:055162983",
                "(isbn13)9783748901136"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Balkan",
                "Czech Republic",
                "Gef\u00fchl der Zugeh\u00f6rigkeit",
                "Europe",
                "(classificationName=bk, id=18157036X)15.71 - Osteuropa",
                "Visegrad",
                "Identit\u00e4t",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Stereotypen",
                "Visegrad states",
                "Mittel-Osteuropa",
                "(classificationName=ddc)320.5409437",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Regionalismus",
                "Serbia",
                "Western Balkans",
                "Osteuropa",
                "Poland",
                "Croatia",
                "feeling of belonging",
                "Area Studies",
                "Culture",
                "(classificationName=ddc)320.5409496",
                "Westbalkan",
                "Bosnia-Herzegovina",
                "Europa",
                "Slovakia",
                "Hungary",
                "Visegrad-Staaten",
                "(classificationName=rvk)NQ 8240",
                "(classificationName=bk, id=18157165X)15.70 - Balkanstaaten",
                "Region",
                "Ungarn",
                "Polen",
                "Visegrad-Gruppe"
            ],
            "title": "The Visegrad Four and the western Balkans : framing regional identities",
            "abstract": [
                "Der Westbalkan und die Visegrad-Gruppe sind zwei Makroregionen innerhalb eines gr\u00f6\u00dferen osteurop\u00e4ischen Raums. Geografisch und historisch nahe beieinander weisen beide Regionen sowohl auf makroregionaler als auch auf nationaler Ebene vergleichbare Merkmale auf. Kommt man zur Frage der Identit\u00e4t, scheint die nationale Ebene jedoch unumst\u00f6\u00dflich: Politisch gesehen bedeutet Identit\u00e4t zuallererst nationale Identit\u00e4t. Die aus den Regionen stammenden AutorenInnen untersuchen, auf welche Weise das Gef\u00fchl der Zugeh\u00f6rigkeit zu einer Region die Unzul\u00e4nglichkeiten und Blockaden der nationalen Identit\u00e4t \u00fcberwinden k\u00f6nnte - oder auch nicht. Die Vielfalt der Fallstudien konzentriert sich auf Identit\u00e4tsaspekte und deren politischen (Missbrauch) durch Akteure in den untersuchten Regionen. Mit Beitr\u00e4gen von Adam Bence Balazs, Adam Balcer, Ladislav Cabada, Ond\u0159ej Daniel, Kinga Anna Gajda, Kamil Glinka, Christina Griessler, Adis Maksic, Jovana Mihajlovi\u0107 Trbovc, E\u0161ref Kenan Ra\u0161idagi\u0107, Andrea Schmidt, Tamara Tro\u0161t, Robert Wiszniowski, Nikola Ze\u010devi\u0107.",
                "The Western Balkans and the Visegrad Group are two macro-regions within the larger Eastern European area. Geographically and historically close, both regions share comparable characteristics on a macro-regional level as well as among the region's individual countries on a national level. However, when it comes to identities, the national level seems unavoidable: politically speaking, identity means national identity first and foremost. The authors of this book, who come from both regions, examine the ways in which the very sense of regional belonging might\u2014or might not\u2014override the shortcomings of and the obstacles erected by national identity. The varied case studies in the book focus on aspects of identity and their political (mis)use by actors in the regions under study. With contributions by Adam Bence Balazs, Adam Balcer, Ladislav Cabada, Ond\u0159ej Daniel, Kinga Anna Gajda, Kamil Glinka, Christina Griessler, Adis Maksic, Jovana Mihajlovi\u0107 Trbovc, E\u0161ref Kenan Ra\u0161idagi\u0107, Andrea Schmidt, Tamara Tro\u0161t, Robert Wiszniowski, Nikola Ze\u010devi\u0107."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1081905654",
                "gnd:1216466033"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4275671-6"
            },
            "volume": "volume 25",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748901136",
            "P30128": "Andr\u00e1ssy Studien zur Europaforschung",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}