{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1059271036",
            "sameAs": "Dammer, Karl-Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044302-4",
            "sameAs": "P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1799752429",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (311 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ean)9783838558400",
                "(isbn13)9783838558400",
                "(firstid)KXP:1799752429",
                "(doi)10.36198/9783838558400",
                "(ppn)1799752429"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "Platon",
                "Michel Foucault",
                "Empirismus",
                "John Dewey",
                "Kritischer Rationalismus",
                "Francis Bacon",
                "Kant",
                "Kybernetik",
                "Grundlagen (Bachelor)",
                "Wahrheit",
                "Theorien der Erziehungswissenschaft",
                "Philosophie",
                "Neurowissenschaften",
                "Dilthey",
                "Kantianismus",
                "Was ist Bildung",
                "Ph\u00e4nomenologie",
                "Herbart",
                "Sokrates",
                "Gadamer",
                "Paradigma",
                "Materialismus",
                "Gesellschaftskritik",
                "Mead",
                "Hermeneutik",
                "(classificationName=bk, id=106414437)80.02 - Philosophie und Theorie der P\u00e4dagogik",
                "Schulp\u00e4dagogik",
                "Erkenntnistheorie",
                "Studien- und Arbeitsb\u00fccher",
                "Postmoderne P\u00e4dagogik",
                "Auguste Comes",
                "also bin ich",
                "P\u00e4dagogik",
                "Pragmatismus",
                "Hegel",
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "positivistische Erziehungswissenschaft",
                "Geschichte der P\u00e4dagogik",
                "Einf\u00fchrungen und Grundlegungen",
                "\u00c9mile Durkheim",
                "Ich denke",
                "Geschichte der Erziehungswissenschaft",
                "Erziehungswissenschaft",
                "transzendental-kritische P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Dialektik",
                "Vertiefung (Master)",
                "Pluralit\u00e4t",
                "James",
                "Unterrichtsforschung",
                "Hume",
                "Marx",
                "Erziehungswissenschaft; Theorien der Erziehungswissenschaft; Schulp\u00e4dagogik; Theoriegeschichte; Philosophie; Geschichte der Erziehungswissenschaft; Lehrbuch",
                "Totalit\u00e4t",
                "Positivismus",
                "Rationalismus",
                "Aristoteles",
                "Erkenntnis",
                "Edmund Husserl",
                "Theoriegeschichte",
                "Locke",
                "PISA",
                "Comenius",
                "Descartes",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Erziehungstheorie",
                "Peirce",
                "Hermeneutik im 20. Jahrhundert",
                "P\u00e4dagogik 2022-1",
                "Adorno",
                "(classificationName=ddc)370.1",
                "Lehrbuch",
                "Hegels Dialektik",
                "Wahrheitstheorien",
                "Marxismus",
                "Hermeneutik in der Erziehungswissenschaft",
                "Postmoderne",
                "Erziehungswissenschaft; Theorien der Erziehungswissenschaft; Schulp\u00e4dagogik; Theoriegeschichte; Philosophie; Geschichte der Erziehungswissenschaft; Was ist Bildung; Erkenntnis; Wahrheit; Paradigma; Wahrheitstheorien; Erkenntnistheorie; Sokrates; Platon; Aristoteles; Griechische Philosophie; Empirismus; Francis Bacon;  Locke; Hume; Materialismus; Positivismus; Neurowissenschaften; Auguste Comes; \u00c9mile Durkheim; positivistische Erziehungswissenschaft; Rationalismus; Descartes; Comenius; Herbart; Kritischer Rationalismus; Unterrichtsforschung; Kant; Kantianismus; transzendental-kritische P\u00e4dagogik; Hegel; Dialektik; Hegels Dialektik; Marx; Gesellschaftskritik; Marxismus; Adorno; Ich denke; also bin ich; Ph\u00e4nomenologie; Edmund Husserl; Hermeneutik; Dilthey; Gadamer; Hermeneutik im 20. Jahrhundert; Hermeneutik in der Erziehungswissenschaft; Kybernetik; Postmoderne; Michel Foucault; Totalit\u00e4t; Postmoderne P\u00e4dagogik; Pluralit\u00e4t; poststrukturalistisches Denken; Pragmatismus; PISA; John Dewey; Peirce; James; Mead; Lehrbuch",
                "poststrukturalistisches Denken",
                "Griechische Philosophie"
            ],
            "title": "Theorien in den Bildungswissenschaften : auf den Spuren von Wahrheit und Erkenntnis : eine kritische Einf\u00fchrung",
            "abstract": "Welche Probleme, welche Fragen und welcher Erkenntniswille lagen den wichtigsten in den Bildungswissenschaften zum Einsatz kommenden Theorien zugrunde? Das Buch bietet einen systematischen \u00dcberblick \u00fcber die philosophischen und historischen Entstehungskontexte sowie Begr\u00fcndungsmuster dieser Theorien. Die Hintergr\u00fcnde werden kritisch dargestellt und der Nutzen und die Grenzen der theoretischen Modelle anhand von Anwendungsbeispielen aus der Erziehungswissenschaft veranschaulicht.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1059271036",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTB",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBH"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4044302-4"
            },
            "volume": "5840",
            "isLike": "doi:10.36198/9783838558400",
            "P30128": [
                "utb",
                "P\u00e4dagogik",
                "utb-studi-e-book"
            ],
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}