{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131610627",
            "sameAs": "Binckebanck, Lars"
        },
        {
            "@id": "gnd:132102625",
            "sameAs": "Tiffert, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037278-9",
            "sameAs": "Management"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071497-4",
            "sameAs": "F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078869-6",
            "sameAs": "Vertriebsorganisation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1724274422",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XX, 611 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "H\u00f6lter, Ann-Kristin",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:054113164",
                "(ppn)1724274422",
                "(isbn13)9783658267278",
                "(doi)10.1007/978-3-658-26727-8"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)658.81",
                "Sales management.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Strategisches Management",
                "Leadership.",
                "Vertrieb"
            ],
            "title": "F\u00fchrung von Vertriebsorganisationen : Strategie - Koordination - Umsetzung",
            "abstract": [
                "Strategische Perspektive der Vertriebsf\u00fchrung -- Koordinationsbezogene Perspektive der Vertriebsf\u00fchrung -- Operative Perspektive der Vertriebsf\u00fchrung.",
                "Unternehmen leben von dem, was sie verkaufen \u2013 und damit von ihrer Vertriebsorganisation und davon, wer diese wie f\u00fchrt. Die F\u00fchrung der Vertriebsorganisation ist ein erfolgskritischer Faktor und geh\u00f6rt zu den anspruchsvollsten Aufgaben f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte. L\u00e4ngst hat das digitale Zeitalter den Vertriebsalltag fundamental umgekrempelt. Die Ver\u00e4nderungen sind so vielf\u00e4ltig, die Stellschrauben so unterschiedlich und die Konsequenzen im Einzelfall so intransparent, dass es keine \u201eOne-size-fits-all\u201c-L\u00f6sung geben kann. Vertriebsleiter m\u00fcssen daher konzeptionell die organisatorischen Voraussetzungen f\u00fcr die situative Umsetzung der Unternehmensstrategie schaffen. Der Spagat zwischen der Entwicklung ad\u00e4quater Vertriebsstrategien, der Koordination des Vertriebs mit angrenzenden Funktionsbereichen und der erfolgreichen operativen Umsetzung der Vertriebsziele ist anspruchsvoll. In diesem Band kommen renommierte Experten aus Forschung, Beratung und Praxis zu Wort, um die Breite des Themas aus einer strategischen, einer koordinationsbezogenen und einer operativen Perspektive zu skizzieren. Sie beleuchten schlaglichtartig zentrale Aspekte und leiten anhand ausgew\u00e4hlter Praxisbeispiele Handlungsempfehlungen f\u00fcr die erfolgreiche Vertriebsleitung ab. Dabei befassen sie sich wissenschaftlich fundiert mit Teilaspekten der Vertriebsf\u00fchrung, zeigen Erfolgspotenziale f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte im Vertrieb auf und beleuchten branchenspezifische Herausforderungen. Der Leser erf\u00e4hrt, welche Faktoren f\u00fcr effektive Vertriebsleitung und Effizienz in der Vertriebsorganisation wesentlich sind. Die zweite Auflage wurde umfassend \u00fcberarbeitet und durch neue Beitr\u00e4ge zu den Themen Omni-Channel-Management, Customer Journey, Cross-Selling, Digitalisierung im Vertrieb als F\u00fchrungsaufgabe, internationales Vertriebsmanagement, Vertriebsmanagement bei institutionellen Kunden, Sales Excellence Development, kompetenzorientierte Personalauswahl im pers\u00f6nlichen Verkauf sowie Customer Experience erg\u00e4nzt. Der Inhalt Strategische Perspektive der Vertriebsf\u00fchrung Koordinationsbezogene Perspektive der Vertriebsf\u00fchrung Operative Perspektive der Vertriebsf\u00fchrung Die Herausgeber Prof. Dr. Lars Binckebanck ist Mitglied des Vorstands der NORDAKADEMIE Hochschule der Wirtschaft in Hamburg und Elmshorn. Prof. Dr. Ann-Kristin H\u00f6lter ist Professorin f\u00fcr Handelsbetriebslehre an der HSBA Hamburg School of Business Administration. Dr. Alexander Tiffert ist Berater f\u00fcr systemische Vertriebsentwicklung, Lehrbeauftragter f\u00fcr Vertriebsmanagement und Organisationsberatung und Vortragsredner."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:132102625",
                "gnd:131610627"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4078869-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071497-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037278-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-26727-8",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "Edition Sales Excellence"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}