{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1082397628",
            "sameAs": "Kiso, Carolin"
        },
        {
            "@id": "gnd:1197068988",
            "sameAs": "Fr\u00e4nkel, Silvia"
        },
        {
            "@id": "gnd:123322929X",
            "sameAs": "Inklusiver Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069227-9",
            "sameAs": "Begabtenf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077208-1",
            "sameAs": "Schulp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123176-4",
            "sameAs": "Fachdidaktik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161542-6",
            "sameAs": "Individualisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1743072082",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "328 Seiten",
            "description": [
                "21 cm x 15 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1743072082",
                "(firstid)DNB:1223108783",
                "(isbn13)9783781524217",
                "(ean)9783781524217",
                "(isbn)3781524213"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422790)81.61 - Didaktik, Hochschuldidaktik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181570181)81.58 - Begabtenf\u00f6rderung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Inklusive Begabungsf\u00f6rderung in den Fachdidaktiken : Diskurse, Forschungslinien und Praxisbeispiele",
            "abstract": "Inklusive Begabungsf\u00f6rderung stellt eine aktuelle Herausforderung f\u00fcr Schulen dar. Aufgabe von Lehrkr\u00e4ften ist es, die unterschiedlichen Begabungen aller Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler im Fachunterricht zu entdecken, zu f\u00f6rdern und zu entwickeln. Der vorliegende Band beleuchtet die Umsetzung von Begabungsf\u00f6rderung in den F\u00e4chern und fokussiert den Diskurs um Begabung, Begabungsdiagnostik und Begabungsf\u00f6rderung in ausgew\u00e4hlten Fachdidaktiken. Insgesamt 27 Autorinnen und Autoren aus zehn unterschiedlichen Fachdidaktiken widmen sich den Fragen, wie der Begabungsbegriff in den unterschiedlichen fachdidaktischen Diskursen inhaltlich gef\u00fcllt wird, welche ausdifferenzierten Begabungsbereiche in der jeweiligen Fachdidaktik diskutiert werden und wie Begabungen im Fachunterricht diagnostiziert und individuell gef\u00f6rdert werden k\u00f6nnen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1082397628"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1197068988"
                }
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:123322929X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077208-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123176-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069227-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4161542-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1223108783/04",
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}