{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118133950",
            "sameAs": "Tulodziecki, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074659-8",
            "sameAs": "Medienp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:83756-8",
            "sameAs": "W. Kohlhammer GmbH"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1755678630",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "190 Seiten",
            "description": [
                "21 cm",
                "1 Diagramm, 1 Portr\u00e4t"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783170404007",
                "(ppn)1755678630",
                "(firstid)DNB:1231569190",
                "(isbn13)9783170404007"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "(classificationName=rvk)DP 2600",
                "(classificationName=rvk)DK 3010"
            ],
            "title": "Medienerziehung und Medienbildung in der Grundschule",
            "abstract": "Der Autor, Professor em. an der Universit\u00e4t Paderborn mit zahlreichen Ver\u00f6ffentlichungen zur Medienp\u00e4dagogik, setzt sich im vorliegenden Band der neuen Reihe \"Grundschule heute\" mit dem Einfluss moderner Medien auf Kinder und dem Erlernen des richtigen Umgangs mit diesen auseinander. In den ersten f\u00fcnf strukturell \u00e4hnlich aufgebauten Kapiteln wird jeweils zun\u00e4chst ein Fallbeispiel zur Erfahrung von Kindern mit Medien im Alltag wie etwa dem Umgang mit Smartphones oder dem Wunsch nach Ver\u00f6ffentlichung selbst gedrehter Videos beschrieben und analysiert. Im Anschluss daran werden jeweils die Bedeutung des medialen Handelns f\u00fcr Bildung und Erziehung beschrieben. Den zweiten Teil des Bandes bilden kurze Aufs\u00e4tze zum Einsatz von Medien im Bildungsbereich und hier vor allem in der Grundschule. Auch hier arbeitet der Autor jeweils mit Projektbeispielen und schildert M\u00f6glichkeiten zur praktischen Umsetzung im Unterricht. Angesichts des notwendigen Wandels der Lehrerbildung in Zeiten fortschreitender Digitalisierung und Mediennutzung vor allem zu empfehlen f\u00fcr Universit\u00e4tsbibliotheken. (2-3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:118133950",
                "gnd:83756-8"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4074659-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1231569190/04",
            "P30128": "Grundschule heute",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}