{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1029137641",
            "sameAs": "Richter, G\u00f6tz"
        },
        {
            "@id": "gnd:2010146-6",
            "sameAs": "Fachverlag f\u00fcr Wirtschafts- und Steuerrecht Sch\u00e4ffer, Stuttgart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069377-6",
            "sameAs": "Betriebliche Fortbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7854804-4",
            "sameAs": "Digitale Revolution"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1768083088",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (200 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783791048239",
                "(isbn13)9783791048246",
                "(firstid)KXP:1768083088",
                "(doi)10.34156/9783791048246",
                "(ppn)1768083088"
            ],
            "publisher": "Sch\u00e4ffer-Poeschel",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QP 370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Wettbewerbsf\u00e4higkeit",
                "Digitalisierung",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "Arbeitsintegriertes Lernen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "Betriebliches Bildungsmanagement",
                "digitale Transformation der Arbeit",
                "kollaborative Arbeitsweise"
            ],
            "title": "Lernen in der digitalen Transformation : wie arbeitsintegriertes Lernen in der betrieblichen Praxis gelingt",
            "abstract": "Die digitale Transformation f\u00fchrt zu ver\u00e4nderten Aufgaben und neuer Arbeitsteilung in Unternehmen, die sich nicht einfach in Seminaren oder Trainings aneignen lassen. Aber wie k\u00f6nnen Ver\u00e4nderungsprozesse im digitalen Wandel durch arbeitsplatz- und zeitnahe Lernprozesse unterst\u00fctzt werden? Wie l\u00e4sst sich arbeitsintegriertes Lernen konkret umsetzen? Welche Rahmenbedingungen und Impulse bedarf es f\u00fcr Besch\u00e4ftigte und F\u00fchrungskr\u00e4fte? Das Buch beleuchtet das Potenzial des arbeitsintegrierten Lernens, beschreibt die Voraussetzungen f\u00fcr arbeitsintegriertes Lernen im Betrieb und zeigt operativen F\u00fchrungskr\u00e4ften ihre Gestaltungschancen als Lernbegleiter und Arbeitsgestalter auf.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1029137641"
                }
            ],
            "creator": "gnd:2010146-6",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-BSX",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4069377-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7854804-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.34156/9783791048246",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}