{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1206347392",
            "sameAs": "COVID-19"
        },
        {
            "@id": "gnd:12848862X",
            "sameAs": "Lies, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:2010146-6",
            "sameAs": "Fachverlag f\u00fcr Wirtschafts- und Steuerrecht Sch\u00e4ffer, Stuttgart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037589-4",
            "sameAs": "Marketing"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078605-5",
            "sameAs": "Unternehmenskrise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161289-9",
            "sameAs": "Imagepflege"
        },
        {
            "@id": "gnd:4168907-0",
            "sameAs": "Marketingmanagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236865-0",
            "sameAs": "Kundenmanagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4737034-8",
            "sameAs": "Pandemie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1768053251",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (80 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783791051727",
                "(firstid)KXP:1768053251",
                "(ppn)1768053251",
                "(doi)10.34156/9783791051727"
            ],
            "publisher": "Sch\u00e4ffer-Poeschel",
            "subject": [
                "Electronic books",
                "(classificationName=ddc)658.8",
                "Pandemie",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QP 600",
                "(classificationName=bk, id=106420143)85.40 - Marketing",
                "Marketing",
                "Krisenmarketing",
                "Krise",
                "Krisenmanagement",
                "Corona",
                "Krisen",
                "Chance",
                "Werbung",
                "Krisenbew\u00e4ltigung"
            ],
            "title": "Krisenmarketing : gezielt handeln in der Corona-Krise und bei anderen unerwarteten Ereignissen",
            "abstract": "Dieses Buch schlie\u00dft die L\u00fccke zum Marketing in rezessiven Zeiten und stellt Kompetenzen in der Krisenbew\u00e4ltigung bereit. Dabei stehen Krisen im Mittelpunkt, die \u00fcberraschend auftreten und sofortiges Handeln erfordern. Dazu geh\u00f6ren die Corona-Pandemie 2020, aber auch Betriebsunf\u00e4lle und Skandale. Die Aufgabe und der Erfolgsbeitrag Ihres neuen Krisenmarketings besteht nicht zuletzt darin, mit geeigneten Ma\u00dfnahmen die Krise zur Chance zu machen! Das Buch zeigt, welche besonderen Herausforderungen Ad-hoc-Krisen mit sich bringen, und hilft, sich im Krisenmarketing auf die wesentlichen Aspekte zu fokussieren. Dazu geh\u00f6ren vor allem das Unternehmens- und Markenimage, die Kundenbeziehungen und damit zusammenh\u00e4ngende Bereiche. Sie erfahren, wie Sie Marketinginstrumente in der Krise gezielt einsetzen, und wie Sie aus Krisensituationen neue Chancen generieren k\u00f6nnen. Zu Ihrem neuen Krisenmarketing geh\u00f6rt: - Image- und Markenpflege in der Krise - Liefer- und Leistungsf\u00e4higkeit in der Krise - Kundenmanagement und Vertriebsoffensive in der Krise - Kundenbindung und Weiterempfehlung in der Krise - Produkt- und Service-Innovation in der Krise - Werbung, Kundeninformation und Pressearbeit in der Krise - Digitalisierung und Digitalit\u00e4t in der Krise - Marketingorganisation, Marketingkultur und -prinzipien in der Krise.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2010146-6",
                "gnd:12848862X"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BSN",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4037589-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4161289-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236865-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4168907-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078605-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4737034-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1206347392"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.34156/9783791051727",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}