{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1123744750",
            "sameAs": "Kopf, Martina"
        },
        {
            "@id": "gnd:1276057199",
            "sameAs": "He\u00df, Jonas"
        },
        {
            "@id": "gnd:132187957",
            "sameAs": "Seiler, Sascha"
        },
        {
            "@id": "gnd:132914611",
            "sameAs": "Zipfel, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036774-5",
            "sameAs": "Lyrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062843-7",
            "sameAs": "Vergleichende Literaturwissenschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114471-5",
            "sameAs": "Lyriktheorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1795597658",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XV, 325 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-662-63799-9",
                "(isbn13)9783662637999",
                "(ppn)1795597658",
                "(firstid)KEP:077041399"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)EC 4350",
                "Comparative literature.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Literature\u2014Philosophy.",
                "Poetry.",
                "(classificationName=ddc)808.1",
                "Literature."
            ],
            "title": "Lyrik der Welt - Welt der Lyrik : Lyrik und Lyrikforschung aus komparatistischer Perspektive",
            "abstract": [
                "Lyrik und Lyriktheorie wurden in der Komparatistik oft vernachl\u00e4ssigt. Aufgrund der besonderen Sprachgebundenheit von Lyrik ist es zwar nicht selbstverst\u00e4ndlich, sie aus einer transnationalen, sprach\u00fcbergreifenden Perspektive zu untersuchen, allerdings bleiben dann wichtige Aspekte der internationalen zeitgen\u00f6ssischen Lyrikproduktion und der Lyriktradition unerkannt und unerforscht. Dieser Sammelband liefert einen Beitrag zur Schlie\u00dfung dieser L\u00fccke, indem er das komplexe Verh\u00e4ltnis zwischen \u201eLyrik\u201c und \u201eWelt\u201c aus komparatistischer Perspektive untersucht und reflektiert.",
                "Einleitung -- I Lyrik und Lebenswelt -- \u201eWas sind das f\u00fcr Zeiten\u2026\u201c: Paul Celans lyrisches Gespr\u00e4ch mit Bertolt Brecht -- Versuchung und Widerstand in \u201eA M\u00e1quina do Mundo\u201c (\u201eDie Weltmaschine\u201c) von Carlos Drummond de Andrade -- Kollektive Identit\u00e4t und lyrische Form: Sprecherrollen in der Lyrik von Harlem Renaissance und N\u00e9gritude -- \u201eGiving a place a status of lyrical reality\u201c. Westindien in Gedichten von Derek Walcott und \u00c9douard Glissant -- Wunderland ist abgebrannt: Der argentinische Rock Nacional als politische Subversion gegen die Repression -- II Lyrik und Medienwelt -- Der Mythos des Sisyphos. Anatomie einer Verszeile in komparatistischer Absicht -- Weltlyrik: Medea-Gedichte von Autorinnen des 20. und 21. Jahrhunderts -- Der Gedichtroman: Prototyp und seine Erscheinungsformen in der Gegenwart -- \u201eIch bin der K\u00fcnstler von \u201ai\u2018\u201c. Das i-Gedicht von Kurt Schwitters als poetologisches Kunstwerk. Eine mikroskopische Lekt\u00fcre -- \u201eLe monde est fait pour aboutir \u00e0 un beau livre\u201c. \u00dcber Lyrik als sorgf\u00e4ltig gebundenes Produkt -- III Lyrik und Wissenschaftswelt -- Die Bl\u00fcte geistigen Erkennens. Lyrische Form und geistiger Gehalt bei Synesios von Kyrene -- Das Erkenntnispotential der Lyrik. Ein Beitrag zum Themenbereich Literatur und Wissen -- Das Paradox der Poesie? Zur (Un)Definierbarkeit der Gattung Lyrik. Eine komparatistische Betrachtung -- Aspekte einer Theorie der Weltlyrik -- Personenregister."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:132187957",
                "gnd:132914611",
                "gnd:1123744750",
                "gnd:1276057199"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4036774-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114471-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062843-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-63799-9",
            "P30128": "Abhandlungen zur Literaturwissenschaft",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}