{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1206105658",
            "sameAs": "Sihn-Weber, Andrea"
        },
        {
            "@id": "gnd:7611361-9",
            "sameAs": "Diversity Management"
        },
        {
            "@id": "gnd:7697760-2",
            "sameAs": "Corporate Social Responsibility"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A175934365X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIX, 464 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-662-62114-1",
                "(firstid)KEP:064474240",
                "(ppn)175934365X",
                "(isbn13)9783662621141"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Arbeitsmarktintegration",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "(classificationName=ddc)658.408",
                "Business ethics.",
                "(classificationName=rvk)QV 578",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Diversity Management",
                "Sozialwirtschaft",
                "Corporate Social Responsibility",
                "Soziale Integration",
                "Employee health promotion.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Behinderte Arbeitskr\u00e4fte",
                "Industrial management\u2014Environmental aspects.",
                "(classificationName=rvk)DT 1460"
            ],
            "title": "CSR und Inklusion : bessere Unternehmensperformance durch gelebte Teilhabe und Wirksamkeit",
            "abstract": [
                "Vor- und Gru\u00dfw\u00f6rter -- Teil I: Einf\u00fchrende Beitr\u00e4ge in die Diversit\u00e4ts- und Inklusionsthematik -- Teil II: Empfehlungen der Wissenschaft sowie Diversit\u00e4tsberatung -- Teil III: Gesch\u00e4ftsmodelle von Social Enterprises zur F\u00f6rderung von Inklusion.",
                "Ziel dieses Buches ist es, F\u00fchrungskr\u00e4ften sowie im speziellen Diversit\u00e4tsbeauftragten, CSR- und HR-Verantwortlichen und allen an dieser Thematik Interessierten einen praxisnahen \u2013 auf aktuellen wissenschaftlichen Erkenntnissen beruhenden \u2013 Einblick zu geben, wie Diversit\u00e4t und Inklusion in Organisationen bestm\u00f6glich gelebt werden kann. Es wird beleuchtet, wie unterschiedliche Menschen so zusammen arbeiten k\u00f6nnen, dass ihre St\u00e4rken optimal genutzt werden und sie einen hohen Grad an Selbstwirksamkeit erleben. Zudem wird herausgearbeitet, was \u201eInclusive Leadership\u201c bedeutet, und wie dieser Ansatz zu einer besseren Performance in Unternehmen beitragen kann. Ebenso werden Zukunftstrends und neueste gesetzliche Anforderungen analysiert, aber auch die Rolle der Diversit\u00e4tsperspektive im Umgang mit der Corona-Pandemie. Social Enterprises erl\u00e4utern, wie sie Diversit\u00e4t und Inklusion in der Gesellschaft durch innovative und nachhaltige Gesch\u00e4ftsmodelle f\u00f6rdern. Vor dem Hintergrund der UN Sustainable Development Goals werden Best-Practice-Beispiele aus Unternehmen unterschiedlicher Branchen \u2013 wie etwa der Pharma- oder Finanzindustrie \u2013 sowie dem Bildungsbereich vorgestellt. Abschlie\u00dfend wird aufgezeigt, wie mehr Diversit\u00e4t und Inklusion ma\u00dfgeblich zu einer nachhaltigeren Zukunft beitragen, in der Kooperation, Innovation, Engagement und Empowerment von zunehmender strategischer Bedeutung sind. Der Inhalt Einf\u00fchrung in die Diversit\u00e4ts- und Inklusionsthematik Empfehlungen der Wissenschaft sowie Diversit\u00e4tsberatung Gesch\u00e4ftsmodelle von Social Enterprises zur F\u00f6rderung von Inklusion Best-Practice-Beispiele aus der Wirtschaft und dem Bildungsbereich Aktivit\u00e4ten von Interessensvertretungen, Verb\u00e4nden, Vereinen und NGOs Die Herausgeberin Mag. Andrea Sihn-Weber, CSE ist international t\u00e4tige Nachhaltigkeits-, CSR- und Kommunikationsexpertin in Wien mit langj\u00e4hriger Management-Erfahrung in der Finanzbranche. Die Reihe \u201eIn der CSR-Managementreihe werden bestehende Ans\u00e4tze durch neue Ideen und Konzepte erg\u00e4nzt, um so dem Paradigma eines nachhaltigen Managements gerecht zu werden. Damit soll ein neuer Standard in der unternehmerischen Praxis sowie Managementliteratur gesetzt werden.\u201d (Ren\u00e9 Schmidpeter)."
            ],
            "contributor": "gnd:1206105658",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7611361-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7697760-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-62114-1",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "Management-Reihe Corporate Social Responsibility"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}