{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1078276722",
            "sameAs": "Patjens, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028863-8",
            "sameAs": "Jugendarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1737523582",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource(IX, 653 S. 49 Abb., 26 Abb. in Farbe.)",
            "contributor": "Meyer, Thomas",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-24203-9",
                "(firstid)KEP:05897816X",
                "(isbn13)9783658242039",
                "(ppn)1737523582"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "Social groups.",
                "Education.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Family.",
                "(classificationName=ddc)305",
                "Social policy.",
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe",
                "(classificationName=rvk)MS 2500"
            ],
            "title": "Studienbuch Kinder- und Jugendarbeit",
            "abstract": [
                "Handlungsfelder der Kinder- und Jugendarbeit -- Querschnittthemen der Kinder- und Jugendarbeit -- Ausgew\u00e4hlte Praxisans\u00e4tze der Kinder- und Jugendarbeit -- Der Schutzauftrag in der Kinder- und Jugendarbeit -- Sozialwissenschaftliche Grundlagen der Kinder- und Jugendarbeit.",
                "Das Studienbuch richtet sich an Studierende der Kinder- und Jugendarbeit bzw. der Sozialen Arbeit, an Dozierende an entsprechenden Fachschulen oder Hochschulen sowie an Praktikerinnen und Praktiker im Arbeitsfeld der Kinder- und Jugendarbeit. Neben den Grundlagen zur Kinder- und Jugendarbeit werden einschl\u00e4gige Querschnittsthemen und Praxisans\u00e4tze dargestellt. Das Buch vermittelt die notwendigen disziplin\u00e4ren und professionsrelevanten Kenntnisse f\u00fcr die Kinder- und Jugendarbeit, die sowohl zur Vorbereitung auf die Schwerpunktpr\u00fcfungen als auch f\u00fcr die Praxis grundlegend sind. Die Herausgeber Dr. Thomas Meyer ist Professor f\u00fcr Praxisforschung in der Sozialen Arbeit und Leiter der Studienrichtung Kinder- und Jugendarbeit I an der Dualen Hochschule Baden-W\u00fcrttemberg Stuttgart. Dr. Rainer Patjens ist Professor f\u00fcr Recht der Sozialen Arbeit und Leiter der Studienrichtung Kinder- und Jugendarbeit II an der Dualen Hochschule Baden-W\u00fcrttemberg Stuttgart."
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:1078276722"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4028863-8"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-24203-9",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}