{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1054620121",
            "sameAs": "Schluchter, Jan-Ren\u00e9"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074659-8",
            "sameAs": "Medienp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1701830728",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (515 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)1701830728",
                "(isbn13)9783867368247",
                "(firstid)KEP:053122305"
            ],
            "publisher": "Kopaed",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Teachers-Training of",
                "Electronic books",
                "(classificationName=ddc)370.711",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Medienbildung in der (sonder)p\u00e4dagogischen Lehrerbildung : Bestandsaufnahme und Perspektiven f\u00fcr eine inklusive Lehrerbildung",
            "abstract": "Intro -- Inhalt -- Vorwort des Herausgebers der Reihe Medienp\u00e4dagogische Praxisforschung -- Danksagung -- A Einleitung -- B Ann\u00e4herung an Gegenstand und Forschungsfragen mit Aufarbeitung des Forschungsstandes4 -- 1 Theoretisch-konzeptioneller Orientierungsrahmen Medienp\u00e4dagogik - Sonderp\u00e4dagogik -- 2 (Medien)Sozialisation und Hochschule -- C Darlegung des Forschungsgegenstandes -- 1 Organisation sonder-, integrations- und inklusionsp\u00e4dagogischer Handlungsfelder in Schulen -- 2 Professionalisierungstheoretische Ans\u00e4tze in der sonderp\u00e4dagogischen Lehrerbildung -- 2.1 Organisation und Struktur der sonderp\u00e4dagogischen Lehrerbildung in Deutschland -- 2.2 Organisation und Struktur der sonderp\u00e4dagogischen Lehrerbildung in Baden-W\u00fcrttemberg53 -- 3 Medienbildung in der sonderp\u00e4dagogischen Lehrerbildung -- 3.1 Medien -- 3.2 Medienkompetenz/ Medienbildung -- 3.3 Medienp\u00e4dagogische Kompetenz -- 3.4 Medien/ Medienp\u00e4dagogik in der sonderp\u00e4dagogischen Lehrerbildung in Baden-W\u00fcrttemberg Medien/ Medienp\u00e4dagogik in den Studien- und Pr\u00fcfungsordnungen der sonderp\u00e4dagogischen Lehrerbildung -- D Forschungsansatz und Forschungsmethoden -- 1 Recherche/ Literaturrecherche/ Literaturanalyse -- 2 Teilnehmende Beobachtung -- 3 Interviews -- 3.1 Das leitfadenorientierte Experteninterview -- 3.2 Das themenzentrierte, leitfadenorientierte Interview -- 4 Interviewleitfaden -- 5 Transkription -- 6 Auswertung des empirischen Materials -- 7 Integration quantitativer Methoden - OnlineFragebogen -- E Empirische Grundlagen Medienbildung in der sonderp\u00e4dagogischen Lehrerbildung -- A Medien- und Lehrpraxis an der Hochschule -- 1 Medien- und Lehrpraxis an der Hochschule aus Sicht der Lehrkr\u00e4fte -- 1.1 Rahmenbedingungen Hochschule -- 1.2 (Aus)Gestaltung von Lehre mit digitalen Medien -- 1.3 Begr\u00fcndungszusammenh\u00e4nge Medien/ Medienp\u00e4dagogik in Hoch-schule und Lehre aus Sicht der Lehrkr\u00e4fte.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1054620121",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077513-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074659-8"
                }
            ],
            "volume": "Band 8",
            "P30128": "Medienp\u00e4dagogische Praxisforschung",
            "P60163": "Munich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}