{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1050298624",
            "sameAs": "Gebhardt, Mareike"
        },
        {
            "@id": "gnd:130468975",
            "sameAs": "Ranci\u00e8re, Jacques 1940"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046563-9",
            "sameAs": "Politische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115590-7",
            "sameAs": "Politisches Denken"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A173324378X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (228 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:056623704",
                "(doi)10.5771/9783748900474",
                "(ppn)173324378X",
                "(isbn13)9783748900474"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Kritik",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "Staat",
                "Politisches Denken",
                "thinking",
                "Republik",
                "democracy",
                "Staats- und Herrschaftskritik",
                "state",
                "Andere",
                "(classificationName=ddc)320.011092",
                "Gleichheit",
                "Unvernehmen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Dissens",
                "Denken",
                "Jacques Ranci\u00e8re",
                "republic",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Demokratie",
                "(classificationName=rvk)PI 2770",
                "Others",
                "Radikaldemokratie",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "feminism",
                "critique",
                "political thought",
                "(classificationName=bk, id=106416642)89.05 - Politische Theorie",
                "(classificationName=rvk)CK 3158",
                "Staatskritik",
                "Feminismus"
            ],
            "title": "Staatskritik und Radikaldemokratie : das Denken Jacques Ranci\u00e8res",
            "abstract": [
                "Dieser Sammelband diskutiert aus einer politiktheoretischen Perspektive das Denken Jacques Ranci\u00e8res. Dabei widmen sich die Beitr\u00e4ge insbesondere dem Verh\u00e4ltnis von Demokratie, Herrschaft und Staatlichkeit. Aus unterschiedlichen Perspektiven identifizieren und er\u00f6rtern sie zun\u00e4chst zentrale theoretische Konzepte. Im Anschluss wird Ranci\u00e8res Denken \u00fcber einen Vergleich mit anderen herrschafts- und staatskritischen Denker*innen des Politischen in einen dissensuellen Zwischenraum versetzt, um Verbindungslinien, Spannungen und Konvergenzen zwischen Ranci\u00e8res politischer Theorie und anderen demokratie- und politiktheoretischen Arbeiten des 20. und 21. Jahrhunderts herauszuarbeiten. Die Beitr\u00e4ge des Bandes konzentrieren sich hier auf messianische, republikanische, poststrukturalistische und deliberative Ans\u00e4tze. In einem letzten Zugang unterziehen die Beitr\u00e4ge Ranci\u00e8res politisches Denken einer kritischen Lekt\u00fcre durch queer-feministische, postkoloniale und anarchistische Theoretisierungen, um Leerstellen auszuleuchten und damit mit Ranci\u00e8re gegen Ranci\u00e8re zu denken. Mit Beitr\u00e4gen von Marvin Dreiwes, Matthias Flatscher, Mareike Gebhardt, Johannes Haaf, Anastasiya Kasko, Alexander Kurunczi, Christian Leonhardt, Thomas Linpinsel, Niklas Pl\u00e4tzer, Kenneth R\u00f6sen, Luca Sagnotti, Sergej Seitz, Anna-Terese Steffner de Marco und Carolin Zieringer.",
                "This anthology discusses Jacques Ranci\u00e8re\u2019s political thinking from the perspective of political theory. It particularly focuses on the relationship between democracy, governance and statehood. The first contributions discuss key theoretical concepts in Ranci\u00e8re\u2019s thinking, which is then addressed in terms of its discrepancies. In this context, the authors address the areas in which Ranci\u00e8re\u2019s political theory and other works from the 20th and 21st centuries that relate to democratic and political theory overlap and clash. In a final section, the authors subject Ranci\u00e8re\u2019s political thinking to a critical appraisal using queer and feminist, postcolonial and anarchistic theorisations in order to highlight its shortcomings and to use Ranci\u00e8re to challenge Ranci\u00e8re. With contributions by Marvin Dreiwes, Matthias Flatscher, Mareike Gebhardt, Johannes Haaf, Anastasiya Kasko, Alexander Kurunczi, Christian Leonhardt, Thomas Linpinsel, Niklas Pl\u00e4tzer, Kenneth R\u00f6sen, Luca Sagnotti, Sergej Seitz, Anna-Terese Steffner de Marco and Carolin Zieringer."
            ],
            "contributor": "gnd:1050298624",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://www.nomos-shop.de/titel/staatskritik-und-radikaldemokratie-id-86460/",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115590-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046563-9"
                }
            ],
            "volume": "Band 140",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748900474",
            "P30128": [
                "Staatsverst\u00e4ndnisse",
                "Nomos eLibrary",
                "Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}