{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065036175",
            "sameAs": "Hentrich & Hentrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:124527620",
            "sameAs": "Jander, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:128903228",
            "sameAs": "Kahane, Anetta"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011890-3",
            "sameAs": "Deutschland (DDR)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1760670790",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "221 Seiten",
            "description": "24 x 16 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1235164640",
                "(ppn)1760670790",
                "(isbn)3955654656",
                "(ean)9783955654658",
                "(isbn13)9783955654658"
            ],
            "publisher": "Hentrich & Hentrich",
            "subject": [
                "Deutschland (DDR)",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Kultur, Politische",
                "(classificationName=rvk)NQ 7010",
                "Antisemitismus",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 1119",
                "Antifaschismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)920",
                "(classificationName=rvk)MG 81270",
                "Biografien"
            ],
            "title": "Juden in der DDR : j\u00fcdisch sein zwischen Anpassung, Dissidenz, Illusionen und Repression : Portr\u00e4ts",
            "abstract": "In 16 Beitr\u00e4gen unterschiedlicher Autor*innen werden J\u00fcdinnen (leider nur zwei!) und Juden vorgestellt, die sich bewusst daf\u00fcr entschieden, nach Ende des 2. Weltkriegs in der sowjetischen Besatzungszone bzw. der DDR zu leben. Es sind Intellektuelle, Gemeindefunktion\u00e4re, Politiker, Kulturschaffende, darunter der Romanist Victor Klemperer, die Schriftsteller Arnold Zweig, Stefan Heym, Fred Wander und Jurek Becker, der Liedermacher Wolf Biermann; die Schriftstellerin Barbara Honigmann ist die einzige Portr\u00e4tierte, die der Zweiten Generation angeh\u00f6rt. Bei diesen biografischen Erkundungen stehen vor allem das Leben nach dem \u00dcberleben, das Verh\u00e4ltnis zur DDR und zum Judentum im Mittelpunkt. In einigen Beitr\u00e4gen fliessen auch pers\u00f6nliche Erinnerungen an die Portr\u00e4tierten ein. Mit einer Einf\u00fchrung und einem Literaturverzeichnis. - Bemerkenswert ist die Vielfalt der Lebenswege, politischen Haltungen, j\u00fcdischen Identit\u00e4ten, die in den Texten zum Ausdruck kommen und den Blick auf die Geschichte der DDR und 1700 Jahre j\u00fcdisches Leben in Deutschland erweitern. Vgl.: \"Zwischen Thora und Trabant\" (ID-B 6/94). (3) Larissa D\u00e4mmig",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:124527620"
                },
                {
                    "@id": "gnd:128903228"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1065036175",
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4028808-0"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1235164640/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}