{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108953378",
            "sameAs": "Burkard, Karl-Josef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1765213673",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource(XV, 191 S. 17 Abb.)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:067406785",
                "(doi)10.1007/978-3-658-32706-4",
                "(isbn13)9783658327064",
                "(ppn)1765213673"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "EU-Staaten",
                "International relations.",
                "Zukunft",
                "Allgemeinbildung",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "(classificationName=rvk)PS 2560",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)PS 2500",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)327"
            ],
            "title": "Europ\u00e4ische Integration : Strukturen, Prozesse, Probleme und Perspektiven der EU",
            "abstract": [
                "Die Anf\u00e4nge des \u201eeurop\u00e4ischen Projekts.-Von der Zollunion zur W\u00e4hrungsunion \u2013 der \u00f6konomische Integrationsprozess -- Der politische Integrationsprozess: auf dem Weg zu einer immer engeren Union?.-Erweiterungen der Europ\u00e4ischen Union \u2013 \u201ein Vielfalt geeint\u201c? -- Die EU in einer Zeit multipler Krisen -- EU quo vadis? Szenarien und Perspektiven der europ\u00e4ischen Integration.",
                "Ausgehend von den Motiven und Interessen am Beginn des europ\u00e4ischen Integrationsprozesses nimmt der Autor eine historisch-systematische Bestandsaufnahme der EU als einer einzigartigen Vertrags- und Rechtsgemeinschaft vor: Dazu analysiert er den Prozess der \u00f6konomischen Integration, die komplexen politischen Entscheidungsprozesse im europ\u00e4ischen Mehrebenensystem, den Weg von der Gr\u00fcndung zur Erweiterung und Vertiefung, die aus den ungel\u00f6sten politischen und \u00f6konomischen Strukturproblemen resultierenden Gef\u00e4hrdungen des Zusammenhalts sowie die Diskussion \u00fcber die Zukunft der Union. Der Autor Hon.-Prof. Dr. Karl-Josef Burkard ist Lehrbeauftragter und freier Mitarbeiter am Institut f\u00fcr \u00d6konomische Bildung der Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:108953378",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4071013-0"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-32706-4",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}