{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1029137641",
            "sameAs": "Richter, G\u00f6tz"
        },
        {
            "@id": "gnd:2010146-6",
            "sameAs": "Fachverlag f\u00fcr Wirtschafts- und Steuerrecht Sch\u00e4ffer, Stuttgart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069377-6",
            "sameAs": "Betriebliche Fortbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7854804-4",
            "sameAs": "Digitale Revolution"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1735887471",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (167 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(ppn)1735887471",
                "(firstid)KEP:058583106",
                "(isbn13)9783791048246"
            ],
            "publisher": "Sch\u00e4ffer-Poeschel Verlag f\u00fcr Wirtschaft Steuern Recht GmbH",
            "subject": [
                "Digitalisierung",
                "(classificationName=rvk)QP 370",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Electronic books",
                "Betriebliches Bildungsmanagement",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Lernen in der digitalen Transformation : wie arbeitsintegriertes Lernen in der betrieblichen Praxis gelingt",
            "abstract": "Cover -- Urheberrechtsinfo -- Titel -- Impressum -- Inhaltsverzeichnis -- Vorwort des Herausgebers -- 1 Lernen in der digitalen Transformation der Arbeit -- 2 Lernorte, Lernr\u00e4ume und Lernarchitekturen in der digitalen Transformation der Arbeit -- 2.1 Einleitung -- 2.2 Digitale Arbeit und arbeitsintegriertes Lernen -- 2.2.1 Digitalisierung der Arbeit -- 2.2.2 Lernen als konstitutiver Bestandteil digitaler Arbeit -- 2.3 Lernorte, Lernr\u00e4ume und Lernarchitekturen -- 2.3.1 Pluralit\u00e4t, Differenzierung und Entgrenzung von Lernorten -- 2.3.2 Lernr\u00e4ume und Lernarchitekturen in der Digitalisierung -- 2.4 Fazit -- Literatur -- 3 Besch\u00e4ftigte in der digitalen Transformation - M\u00f6glichkeiten des arbeitsintegrierten informellen Lernens -- 3.1 Einleitung: Lebenslanges Lernen in einer lernenden Gesellschaft -- 3.2 Die Digitale Transformation als umfassende Lern- und Ver\u00e4nderungsaufgabe -- 3.3 Informelles Lernen am Arbeitsplatz -- 3.4 Aktivit\u00e4ten beim arbeitsintegrierten informellen Lernen -- 3.5 Arbeitsintegriertes, informelles Lernen in der digitalen Transformation -- 3.5.1 Ebene Individuum: Kollegiale Beratung und Coaching -- 3.5.2 Ebene Team: Communities and Networks of Practice und Working out Loud -- 3.5.3 Ebene F\u00fchrung: Transformationale F\u00fchrung, F\u00fchrungskraft als Coach und F\u00fchrung ohne F\u00fchrungskraft -- 3.5.4 Ebene Organisation: Hybride Organisation, Innovationslabs und Coaching Kultur -- 3.6 Fazit und Ausblick -- Literatur -- 4 Verkn\u00fcpfung von Kompetenz- und Organisationsentwicklung -- 4.1 Vorbemerkungen -- 4.2 Organisationale Lern- und Ver\u00e4nderungsprozesse -- 4.3 Berufliche Handlungskompetenz und ihre Entwicklung -- 4.4 Strategische Verkn\u00fcpfung individueller und organisationaler Lern- und Entwicklungsprozesse -- 4.5 Fazit -- Literatur -- 5 Erfahrungsbasiertes Kontextwissen bei digital vernetzter Arbeit - Erfordernisse, Lernhemmnisse und Erwerb.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1029137641",
                "gnd:2010146-6"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7854804-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069377-6"
                }
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}