{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110785991",
            "sameAs": "Lohmann, Ingrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:1144004241",
            "sameAs": "B\u00f6ttcher, Julika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033569-0",
            "sameAs": "Kulturkontakt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053458-3",
            "sameAs": "Schulbuch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4186406-2",
            "sameAs": "T\u00fcrkenbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4194747-2",
            "sameAs": "Diskursanalyse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1760635863",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (277 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:063339196",
                "(ppn)1760635863",
                "(ean)9783781558748",
                "(isbn13)9783781558748"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Diskursanalyse",
                "transnationale und transkulturelle Geschichte",
                "P\u00e4dagoge",
                "Bildungsgeschichte",
                "(classificationName=bk, id=181570319)15.68 - T\u00fcrkei",
                "T\u00fcrken- und T\u00fcrkeibilder",
                "Schulbuch",
                "Reformp\u00e4dagogik",
                "Kulturtransfer",
                "Lehrbuchanalyse",
                "(classificationName=ddc)370.899435",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "postkoloniale Perspektive",
                "Geschichte 1800-2000"
            ],
            "title": "T\u00fcrken- und T\u00fcrkeibilder im 19. und 20. Jahrhundert : P\u00e4dagogik, Bildungspolitik, Kulturtransfer",
            "abstract": "Stereotype sind immer von Vorurteilen durchzogen, auch die Bilder, die man sich von T\u00fcrken und der T\u00fcrkei macht. Da sie oft aus l\u00e4ngst vergessenen Zeiten stammen, dauern sie im kollektiven Unbewussten umso hartn\u00e4ckiger fort. Mit diesem Band werden Narrative, also Erz\u00e4hlformen des T\u00fcrken- und T\u00fcrkeidiskurses rekonstruiert, die sich in der neueren Bildungsgeschichte angesammelt haben: Wandelten sie sich im Laufe der Zeit? Oder wirkten \u00fcberkommene Stereotype einfach weiter? Die Beitr\u00e4ge beleuchten in transnationalen und postkolonialen Perspektiven ein heute unbekanntes Kapitel Bildungsgeschichte und zielen darauf ab, das Selbstverst\u00e4ndnis der im Bildungswesen T\u00e4tigen zu hinterfragen.",
            "contributor": [
                "gnd:110785991",
                "gnd:1144004241"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPA",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4194747-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033569-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4186406-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053458-3"
                }
            ],
            "volume": "Band 1",
            "P30128": "Wie die T\u00fcrken in unsere K\u00f6pfe kamen",
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}