{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121696842X",
            "sameAs": "Michalik, Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:2010146-6",
            "sameAs": "Fachverlag f\u00fcr Wirtschafts- und Steuerrecht Sch\u00e4ffer, Stuttgart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032386-9",
            "sameAs": "Kooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032903-3",
            "sameAs": "Kreativit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120744-0",
            "sameAs": "Mitarbeiter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126887-8",
            "sameAs": "Organisationsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131484-0",
            "sameAs": "Unternehmenskultur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1768016097",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (271 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783791048109",
                "(firstid)KXP:1768016097",
                "(doi)10.34156/9783791048123",
                "(ppn)1768016097",
                "(isbn13)9783791048123"
            ],
            "publisher": "Sch\u00e4ffer-Poeschel Verlag",
            "subject": [
                "Management",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Organisatorischer Wandel",
                "Unternehmenskultur",
                "Unternehmensorganisation",
                "Creation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=rvk)QP 342",
                "Zusammnenarbeit",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie",
                "(classificationName=rvk)QP 340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Kooperation",
                "(classificationName=bk, id=106410482)85.02 - Philosophie und Theorie der Betriebswirtschaft",
                "(classificationName=ddc)658.406"
            ],
            "title": "Co-Creation : die Kraft des gemeinsamen Denkens",
            "abstract": "Co-Creation ist mehr als nur ein neuer Begriff. Co-Creation steht f\u00fcr einen Wandel im Denken, F\u00fchlen und Handeln der Menschen, um effektiver und effizienter miteinander wahrnehmen, entscheiden und handeln zu k\u00f6nnen. Co-Creation ist aber auch eine Haltung: Nur in Offenheit, Vertrauen und Transparenz werden komplexe Probleme nachhaltig gel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Das Buch erl\u00e4utert den Co-Creation-Prozess, der in ganz unterschiedlichen Situationen und Zeitbudgets durchgef\u00fchrt werden kann und beschreibt die dazu anwendbaren Formate wie Organisational Co-Creation, Daily Co-Creation, Virtual Co-Creation, Coaching Co-Creation und Leadership Co-Creation. Projekte aus der Beratungspraxis machen deutlich, worauf man bei der Einf\u00fchrung und Umsetzung des Co-Creation-Prozesses achten sollte.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:121696842X",
                "gnd:2010146-6"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BSM"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4032386-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131484-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032903-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126887-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120744-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.34156/9783791048123",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}