{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1208516159",
            "sameAs": "E-Partizipation"
        },
        {
            "@id": "gnd:1236732960",
            "sameAs": "Lauer, Ann-Kathrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:131859722",
            "sameAs": "Garc\u00eda Canclini, N\u00e9stor"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033229-9",
            "sameAs": "Kritik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1760635480",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (189 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:06600568X",
                "(ppn)1760635480",
                "(isbn13)9783839455104",
                "(ean)9783839455104"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MI 70075",
                "Protestbewegung",
                "Soziale Medien; Big Data; Demokratie; Teilhabe; Digitalisierung; Lateinamerika; Jugend; Politik; Entpolitisierung; social media; big data; democracy; participation; digitalization; Latin America;",
                "(classificationName=bk, id=10641402X)89.35 - Demokratie",
                "Electronic Commerce",
                "(classificationName=bk, id=106418270)89.57 - Politische Beteiligung",
                "Social Web",
                "Kapitalismus",
                "(classificationName=ddc)323.042",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "B\u00fcrgerbeteiligung",
                "Kritik",
                "Big Data",
                "Demokratie",
                "Manipulation",
                "Wirtschaftsliberalismus",
                "Politische Einstellung",
                "(classificationName=rvk)MI 70086",
                "(classificationName=ddc-dbn)300"
            ],
            "title": "Demokratie im digitalen Kapitalismus : wie B\u00fcrger*innen durch Algorithmen ersetzt werden",
            "abstract": "Seitdem das Fernsehen Politik macht, werden Einw\u00e4nde und Kritik gegen Regierende \u00fcber den Bildschirm kommuniziert - die B\u00fcrger*innen sind in passives Zuschauen gedr\u00e4ngt. Der Aufstieg der sozialen Medien dagegen verspricht neue M\u00f6glichkeiten der Teilhabe. Doch wird der \u00f6ffentliche Raum immer undurchsichtiger, komplexer und schwerer zu fassen: Meinungen und Verhaltensmuster werden zunehmend durch Algorithmen kontrolliert, die globalen Unternehmen unterstehen. Welche Alternativen bleiben angesichts dieser Enteignung? Dissidenz und Hacking? Im Spiegel der forcierten (Zwangs-)Digitalisierung durch die Covid-19-Pandemie widmet sich N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini aus kultur- und politikwissenschaftlicher Perspektive diesem Komplex.",
            "alternative": "Ciudadanos reemplazados por algoritmos",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1236732960"
                }
            ],
            "creator": "gnd:131859722",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SGS",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/es",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4557997-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033229-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1208516159"
                }
            ],
            "P30128": "Geschichte",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}