{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065859694",
            "sameAs": "Droemer Taschenbuch"
        },
        {
            "@id": "gnd:120264501",
            "sameAs": "Bommarius, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011890-3",
            "sameAs": "Deutschland (DDR)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4421423-6",
            "sameAs": "Nachkriegszeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1799888398",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "320 Seiten",
            "description": "19 cm x 12.5 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3426301776",
                "(firstid)DNB:1255139935",
                "(ean)9783426301777",
                "(ppn)1799888398",
                "(isbn13)9783426301777"
            ],
            "publisher": "Droemer Taschenbuch",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "20. Jahrhundert",
                "2. H\u00e4lfte 20. Jahrhundert",
                "Ostdeutschland, DDR",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Rechtsextreme politische Ideologien und Bewegungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Politische Ideologien und Bewegungen der extremen Linken",
                "Demokratische Ideologien: Liberalismus, Mitte",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "1940 bis 1949 n. Chr",
                "1949",
                "Westdeutschland, BRD bis 1990",
                "Geschichte 1949",
                "1950",
                "BRD",
                "1923",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9852",
                "1913",
                "Sozial- und Kulturgeschichte",
                "Adenauer",
                "1948",
                "Europ\u00e4ische Geschichte",
                "Deutschland",
                "Nationalismus",
                "Kalte Kriege und Stellvertreterkonflikte"
            ],
            "title": "1949 : Das lange deutsche Jahr",
            "abstract": "1949, ein deutsches Schickalsjahr: Entnazifizierung, Wiederaufbau, Staatsgr\u00fcndung, Demokratisierung  \"Christian Bommarius ist ein gro\u00dfartiger Erz\u00e4hler, er macht die Nachkriegsgeschichte so lebendig, dass man erschrickt. Man erschrickt deshalb, weil unsere Gesellschaft so viel h\u00e4tte lernen k\u00f6nnen, aber so wenig gelernt hat.\" Heribert Prantl, Kolumnist und Autor der S\u00fcddeutschen Zeitung  1949 ist das Jahr der doppelten Staatsgr\u00fcndung und des Beginns der zweiten Demokratie auf deutschem Boden. Die ersten Bundestagswahlen bringen Konrad Adenauer ins Kanzleramt, Theodor Heuss wird Bundespr\u00e4sident, Bonn Hauptstadt der Bundesrepublik Deutschland. In der DDR wird Wilhelm Pieck Pr\u00e4sident, Ministerpr\u00e4sident Otto Grotewohl.  Christian Bommarius erz\u00e4hlt so kundig wie kurzweilig die Geschichte des langen Jahres 1949. Dieses setzt bereits 1948 ein, als mit W\u00e4hrungsreform - die sich 2023 zum 75. Mal j\u00e4hrt - und Auftrag zur Verfassungs-Bildung die Weichen in Richtung Bundesrepublik gestellt wurden. Und 1948 blockiert auch die Sowjetunion den Zugang zu West-Berlin, eine Blockade, die fast ein Jahr andauert, die abgeschnittene Stadt kann nur durch die Luftbr\u00fccke der Alliierten mit dem Lebensnotwendigen versorgt werden.  Bommarius schildert zentrale und marginale Episoden aus Politik, Wirtschaft, Kultur und Alltagsleben. Sein Sachbuch ist ein buntes Panoptikum der fr\u00fchen Bundesrepublik Deutschland - und birgt eine h\u00f6chst aktuelle Botschaft: Demokratisches Denken und Handeln muss immer wieder gegen Widerst\u00e4nde gelebt werden, damals wie heute.  \"Christian Bommarius' gro\u00dfes Panorama der Nachkriegsjahre verst\u00f6rt und ist zugleich ein stilistischer Genuss, von dem man nicht mehr loskommt. Nie ist so klug, komisch und kompromisslos \u00fcber diese Zeit geschrieben worden.\" Karina Urbach, Institute of Historical Research, University of London",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1065859694",
                "gnd:120264501"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4421423-6"
            },
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}