{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1225752515",
            "sameAs": "Peranic, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123252-5",
            "sameAs": "Garantiertes Mindesteinkommen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1743803591",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource(XI, 166 S.)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-32294-6",
                "(isbn13)9783658322946",
                "(ppn)1743803591",
                "(firstid)KEP:060861282"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)306.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QX 200",
                "Economic sociology.",
                "Industrial sociology.",
                "(classificationName=rvk)CC 7220",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Political sociology."
            ],
            "title": "Grundeinkommen und Freiheit : Eine Verh\u00e4ltnisbestimmung",
            "abstract": [
                "Einleitung -- Das Grundeinkommen -- Herleitung der Forschungsfrage -- Was ist Gerechtigkeit? -- Was ist Liberalismus? -- Negative und positive Freiheit -- Libert\u00e4re Freiheit -- Reale Freiheit -- Republikanische Freiheit -- Verteidigung des Arguments -- Liberalismus und Grundeinkommen -- Zusammenfassung.",
                "Daniel Peranic untersucht in diesem Buch, ob die politisch-philosophische Idee der Freiheit ein Grundeinkommen impliziert. Die Forschungsfrage lautet: Ist ein Grundeinkommen eine notwendige Bedingung von Freiheit? Aus dem zeitgen\u00f6ssischen Diskurs der Politischen Philosophie des Liberalismus werden prominente Konzepte von Freiheit aufgegriffen und die Forschungsfrage f\u00fcr jedes davon gesondert beantwortet. Die Arbeit schlie\u00dft mit der Erkenntnis, dass die republikanische Theorie ein Grundeinkommen gebietet, andere liberale Positionen jedoch nicht. Dar\u00fcber hinaus werden drei wichtige Einw\u00e4nde gegen ein Grundeinkommen entkr\u00e4ftet: dass es Steuerzahler ausbeutet, dass es die Flei\u00dfigen diskriminiert und dass es Chancen unfair verteilt. Der Autor Daniel Peranic studierte Geographie im Bachelor und Global Studies/Humangeographie im Master an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen. Ebendort promovierte er zum Thema \u201eBedingungsloses Grundeinkommen\u201c. Daniel Peranic arbeitet in der Marken- und Kommunikationsabteilung eines deutschen Technologieunternehmens der optischen und optoelektronischen Industrie."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1225752515",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4123252-5"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-32294-6",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "RaumFragen: Stadt \u2013 Region \u2013 Landschaft"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}