{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065367368",
            "sameAs": "Assoziation A e.V."
        },
        {
            "@id": "gnd:114017987X",
            "sameAs": "Franzen, Niklas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1168630924",
            "sameAs": "Bolsonaro, Jair 1955"
        },
        {
            "@id": "gnd:4008003-1",
            "sameAs": "Brasilien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153245-4",
            "sameAs": "Evangelikale Bewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4175047-0",
            "sameAs": "Politischer Wandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:7580659-9",
            "sameAs": "Rechtspopulismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1778998240",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "207 Seiten",
            "description": "21 cm x 13.9 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1245947974",
                "(ean)9783862414925",
                "(ppn)1778998240",
                "(isbn13)9783862414925"
            ],
            "publisher": "Assoziation A",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=181570874)15.88 - Mittelamerika, S\u00fcdamerika",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=10641058X)89.29 - Politische Richtungen: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)MI 84086",
                "(classificationName=bk, id=106414100)89.40 - Innere Beziehungen des Staates: Allgemeines",
                "(classificationName=loksys-fbs)WG 500"
            ],
            "title": "Brasilien \u00fcber alles : Bolsonaro und die rechte Revolte",
            "abstract": "?Brasilien \u00fcber alles, Gott \u00fcber allen?, lautete die Wahlkampfparole von Jair Bolsonaro. Sein fulminanter Aufstieg hat Brasilien ver\u00e4ndert. Immer mehr Bagger rollen durch den Amazonas-Regenwald, in den Armenvierteln stirbt eine ganze Generation im Kugelhagel, Oppositionelle setzen sich aus Angst ins Ausland ab. Eine unheilige Allianz aus christlichen Fundamentalist*innen, Neoliberalen und Milit\u00e4rs versucht, Brasilien nach ganz rechts zu drehen. Eine ?konservative Revolution? hat das Land erfasst.Der ultrarechte Pr\u00e4sident inszeniert sich als Anti-Politiker, der mit den \u00fcberkommenen Regeln des etablierten Systems bricht. Bolsonaro versteht es, die Klaviatur der sozialen Medien perfekt zu bedienen, und wird von seinen Anh\u00e4ngern wie ein Gott verehrt. Er verk\u00f6rpert eine neue Art des Rechtsautoritarismus, die keine Panzer auf den Strassen braucht. Sie erkennt die demokratischen Spielregeln formell an, um die Demokratie von innen auszuh\u00f6hlen.Das Buch blickt auf ein Land im Krisenmodus. Es fragt: Wie lebt es sich in Brasilien unter Bolsonaro? Was droht dem gr\u00f6t\ufe23en Land Lateinamerikas? Es verschafft Bewegungen und Personen Geh\u00f6r, die sich gegen die autorit\u00e4re Wende zur Wehr setzen. Es sammelt die Stimmen von Sojabaronen und Indigenen, Pastoren und Queer-Aktivist*innen, Polizisten und Favelabewohner*innen. Der Band entwirft das Panorama eines Landes, das vor seiner h\u00e4rtesten Bew\u00e4hrungsprobe steht, und hilft, die historische Tragweite der brasilianischen Entwicklung zu verstehen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1065367368",
                "gnd:114017987X"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.assoziation-a.de/buch/Franzen_Brasilien",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4175047-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7580659-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4153245-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1778998240_toc.pdf",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}