{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120561786",
            "sameAs": "Scholdt, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161798-8",
            "sameAs": "Innere Emigration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165059-1",
            "sameAs": "Konservative Revolution"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1786174049",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "474 Seiten",
            "description": [
                "20,5 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1786174049",
                "(isbn13)9783942605250",
                "(ean)9783942605250",
                "(firstid)DNB:1248827724"
            ],
            "publisher": "Lepanto Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=106404555)17.71 - Literaturgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=loksys-fbl)GL 315",
                "Geschichte 1933-1945"
            ],
            "title": "Schlaglichter auf die \u201eInnere Emigration\u201c : nichtnationalsozialistische Belletristik in Deutschland 1933-1945",
            "abstract": "Die \u201eInnere Emigration\u201c der Jahre 1933\u20131945 geh\u00f6rt zu den am meisten untersch\u00e4tzten Sektoren deutscher Literaturgeschichte. Autoren wie Stefan Andres, Werner Bergengruen, Georg Britting, Ernst Wiechert, Ricarda Huch und viele andere sind aktuell fast nur noch Spezialisten bekannt. Meisterwerke, die die oft bestrittene Lebendigkeit und Vielfalt jener Epoche illustrieren, entschwanden weitgehend dem Ged\u00e4chtnis. Die vorliegende Studie benennt die literarhistorischen Verluste und w\u00fcrdigt gleicherma\u00dfen bedeutende \u00e4sthetische Leistungen wie einen heute weithin untersch\u00e4tzten widerst\u00e4ndigen Mut. G\u00fcnter Scholdt, Germanist und Historiker, ist einer der ganz wenigen gr\u00fcndlichen Kenner der Materie. In seinem neuen Buch geht es ihm nicht nur um die Erschlie\u00dfung des Vergessenen und seiner Kontexte, sondern auch um die besondere Bedeutung, die das dissidente Schreiben der NS-Jahre hinsichtlich der Verwerfungen in unserer eigenen Zeit gewinnt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120561786",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4161798-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4165059-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1786174049inh.htm",
            "P30128": "Erinnern und \u00dcberliefern",
            "P60163": "R\u00fcckersdorf \u00fcb. N\u00fcrnberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}