{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023186195",
            "sameAs": "Baron, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:1025836707",
            "sameAs": "Wenzel, Olivia"
        },
        {
            "@id": "gnd:1026351421",
            "sameAs": "Karabulut, P\u0131nar"
        },
        {
            "@id": "gnd:1038014891",
            "sameAs": "Frank, Arno"
        },
        {
            "@id": "gnd:1046069373",
            "sameAs": "Otoo, Sharon Dodua"
        },
        {
            "@id": "gnd:1137965894",
            "sameAs": "G\u00fcm\u00fc\u015fay, K\u00fcbra"
        },
        {
            "@id": "gnd:1138572748",
            "sameAs": "Seeck, Francis"
        },
        {
            "@id": "gnd:1231491426",
            "sameAs": "Barankow, Maria"
        },
        {
            "@id": "gnd:123668980",
            "sameAs": "Stelling, Anke"
        },
        {
            "@id": "gnd:124922589",
            "sameAs": "Oskamp, Katja"
        },
        {
            "@id": "gnd:131369180",
            "sameAs": "Meyer, Clemens"
        },
        {
            "@id": "gnd:13345942X",
            "sameAs": "Fricke, Lucy"
        },
        {
            "@id": "gnd:133672239",
            "sameAs": "Becker, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:134975758",
            "sameAs": "Kamerun, Schorsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:136059201",
            "sameAs": "Bjerg, Bov"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055743-1",
            "sameAs": "Sozialer Aufstieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4164017-2",
            "sameAs": "Klassengesellschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1741133785",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "216 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "19.5 cm x 11.8 cm, 340 g",
                "2 Portr\u00e4ts"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3546100255",
                "(isbn13)9783546100250",
                "(ean)9783546100250",
                "(ppn)1741133785",
                "(firstid)DNB:122181169X"
            ],
            "publisher": "Claassen",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MG 15040",
                "(classificationName=bk, id=106417126)89.56 - Politische Kommunikation",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 50",
                "Soziologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "Armut",
                "Biografien"
            ],
            "title": "Klasse und Kampf",
            "abstract": "Was bedeutet es, in einem reichen Land in Armut aufzuwachsen? Zur \u201eUnterschicht\u201c zu geh\u00f6ren und daf\u00fcr ausgelacht und ausgegrenzt zu werden? Sich von seinem Herkunftsmilieu zu entfernen, aber die eigenen Wurzeln nicht verraten zu wollen? Und dennoch im neuen Milieu nie wirklich anzukommen? Deutschland gibt sich gerne als ein Land, in dem Klasse unsichtbar ist. In dem die Chancen auf Bildung und Wohlstand f\u00fcr alle gleich sind. Klasse und Kampf r\u00e4umt mit diesem Mythos auf. 14 Autor*innen schreiben in pers\u00f6nlichen Essays \u00fcber Herkunft und Scham, \u00fcber Privilegien und strukturelle Diskriminierung, \u00fcber den Aufstieg und das Unwohlsein im neuen Milieu.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1231491426"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1023186195"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:136059201",
                "gnd:1046069373",
                "gnd:134975758",
                "gnd:133672239",
                "gnd:1038014891",
                "gnd:13345942X",
                "gnd:124922589",
                "gnd:1026351421",
                "gnd:1137965894",
                "gnd:1138572748",
                "gnd:123668980",
                "gnd:1025836707",
                "gnd:131369180"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055743-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4164017-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/122181169X/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}