{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1014184657",
            "sameAs": "Mulot, Ralf"
        },
        {
            "@id": "gnd:1118733495",
            "sameAs": "Schmitt, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:2008628-3",
            "sameAs": "Deutscher Verein f\u00fcr \u00d6ffentliche und Private F\u00fcrsorge"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1774641038",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1090 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Denef, Claudia",
            "description": [
                "21 cm x 13 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1243102721",
                "(ppn)1774641038",
                "(isbn)3848771314",
                "(isbn13)9783848771318",
                "(ean)9783848771318"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106410849)86.78 - Sozialrecht: Allgemeines",
                "Sozialer Dienst",
                "(classificationName=bk, id=106421271)79.00 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "Sozialarbeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106418378)71.80 - Sozialpolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)QX 900",
                "Lexikon",
                "(classificationName=rvk)DS 1000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Fachlexikon der Sozialen Arbeit",
            "abstract": "Das gesamte Fachwissen f\u00fcr die Soziale Arbeit. Das Fachlexikon ist das Standardwerk f\u00fcr Studium, Wissenschaft und Praxis der Sozialen Arbeit. Die 9. Auflage umfasst rund 1.500 Stichw\u00f6rter, deren Auswahl sich an den Bed\u00fcrfnissen der Sozialen Arbeit orientiert.664 Autorinnen und Autoren informieren \u00fcber den aktuellen Stand der Entwicklungen und Diskurse in der Sozialen Arbeit, der Sozialpolitik, im Sozialrecht und in den Bezugswissenschaften - \u00fcbersichtlich, kompakt und zuverl\u00e4ssig! Die Neuauflagewurde vollst\u00e4ndig \u00fcberarbeitet, bezieht die neueren fachlichen Entwicklungen, wissenschaftlichen Diskurse und gesellschaftlichen Ph\u00e4nomene ein, ber\u00fccksichtigt aktuelle Gesetzesreformen, erm\u00f6glicht erste Orientierung und Aneignung von Grundlagenwissen ebenso wie eine vertiefte Recherche, bietet Sicherheit durch die fachliche Expertise der Autorinnen und Autoren",
            "contributor": [
                "gnd:1014184657",
                "gnd:1118733495"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2008628-3",
                "gnd:117513-0"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055676-1"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1260674606/04",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}