{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10030796-6",
            "sameAs": "FACULTAS Verlags- und Buchhandels-AG, Wien"
        },
        {
            "@id": "gnd:1036144070",
            "sameAs": "Traunwieser, Silvia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4202404-3",
            "sameAs": "Unternehmensethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:7697760-2",
            "sameAs": "Corporate Social Responsibility"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1757871594",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (141 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:063348993",
                "(isbn13)9783991113300",
                "(ppn)1757871594",
                "(ean)9783991113300"
            ],
            "publisher": "facultas",
            "subject": [
                "Kreativit\u00e4t",
                "Humanisierung",
                "Strukturierung",
                "4-Ebenenmatrix",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Klimawandel",
                "Unternehmensethik",
                "(classificationName=loksys-fbw)Oek 7121",
                "(classificationName=rvk)QP 323",
                "Arbeitsbedingungen",
                "Arbeitswelt",
                "Silvia Traunwieser",
                "(classificationName=rvk)QP 150",
                "(classificationName=ddc)658.408",
                "Ethik",
                "F\u00fchrungsethik",
                "(classificationName=ddc)174.4",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "Coronapandemie",
                "organisationale Gerechtigkeit",
                "Digitalisierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Verantwortungs\u00fcbernahme"
            ],
            "title": "Einf\u00fchrung in die Unternehmensethik : Ausf\u00fchrungen zur 4-Ebenenmatrix der F\u00fchrungs- und Unternehmensethik",
            "abstract": "F\u00fchrungs- und Unternehmensethik kann in Zeiten gro\u00dfer Ver\u00e4nderungen (Klimawandel, Digitalisierung oder Coronapandemie) eine Form von Strukturierung, Orientierung und Analyse, aber auch ein kritisches Hinterfragen bis hin zu Probleml\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten anbieten. Neben einer kurzen Einf\u00fchrung in die Grundlagen der Ethik bzw in Theorien zur Unternehmensethik bilden die Ausf\u00fchrungen zur 4-Ebenenmatrix einen Schwerpunkt. Die digitale Arbeitswelt mit ihren technisch unendlichen M\u00f6glichkeiten fordert gleichzeitig eine Humanisierung von Arbeitsbedingungen. Partizipation von Mitarbeitern, selbstbestimmtes Arbeiten, F\u00f6rderung von Kreativit\u00e4t, selbstgew\u00e4hlte Verantwortungs\u00fcbernahme oder organisationale Gerechtigkeit stellen zentrale Aspekte dar.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1036144070",
                "gnd:10030796-6"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SWT",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7697760-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4202404-3"
                }
            ],
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}