{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115886680",
            "sameAs": "Beritelli, Pietro"
        },
        {
            "@id": "gnd:120389967",
            "sameAs": "Laesser, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:120446669",
            "sameAs": "Bieger, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001328-5",
            "sameAs": "Alpen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4466880-6",
            "sameAs": "Tourismusindustrie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1820012166",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource(XII, 176 S.)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783503209163",
                "(firstid)KEP:082333912",
                "(doi)10.37307/b.978-3-503-20916-3",
                "(ppn)1820012166"
            ],
            "publisher": "Erich Schmidt Verlag GmbH & Co. KG",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)650",
                "Management science.",
                "(classificationName=bk, id=106420909)76.60 - Erholung, Tourismus: Allgemeines",
                "Alpenraum",
                "Tourismus",
                "(classificationName=rvk)QQ 920",
                "Strategisches Management",
                "Business.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)spo",
                "Tourismuswirtschaft"
            ],
            "title": "Krisenbew\u00e4ltigung und digitale Innovationen im alpinen Tourismus : Schweizer Jahrbuch f\u00fcr Tourismus 2021/2022",
            "abstract": "Die Pandemie und ihre Folgen pr\u00e4gen und ver\u00e4ndern die alpine Tourismuswirtschaft weiterhin tiefgreifend. Dabei treten neue Erkenntnisse und Chancen des sp\u00fcrbaren Digitalisierungsschubs und vielseitiger Innovationen zu Tage. Das von Thomas Bieger, Pietro Beritelli und Christian Laesser herausgegebene Jahrbuch gibt Ihnen einen aufschlussreichen Ein- und Ausblick. - Lehren aus der Krise: von staatlichen Impulsprogrammen \u00fcber krisenbew\u00e4hrte Social-Media-Strategien zu Implikationen f\u00fcr Risikomanagement und Nachhaltigkeit - Destination und Digitalisierung: von \u00fcberbetrieblichen Digitalisierungsprojekten zu Erfolgsfaktoren f\u00fcr \u201eSmart Tourist Destinations\u201c - Betriebe und Attraktionen: von der Nutzung kulturhistorischer Geb\u00e4udedenkm\u00e4ler \u00fcber neue Verkehrsstrategien zu Employer Branding und innovativer Personalplanung Ein hochaktuelles Gesamtbild zu den wichtigsten Entwicklungen eines bewegten alpinen Tourismusjahres.",
            "contributor": [
                "gnd:120446669",
                "gnd:115886680",
                "gnd:120389967"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4466880-6"
            },
            "volume": "13",
            "isLike": "doi:10.37307/b.978-3-503-20916-3",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "St. Galler Schriften f\u00fcr Tourismus und Verkehr"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}