{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1041682026",
            "sameAs": "Wendt, Domenik H."
        },
        {
            "@id": "gnd:1271259419",
            "sameAs": "Kollektiver Rechtsschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:1278386475",
            "sameAs": "Chaprehari, Aryan"
        },
        {
            "@id": "gnd:143682962",
            "sameAs": "Saam, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062610-6",
            "sameAs": "Verbandsklage"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117338-7",
            "sameAs": "Verbraucherschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1830230085",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource(X, 73 S. 1 Abb.)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1830230085",
                "(firstid)KEP:083539565",
                "(doi)10.1007/978-3-658-38792-1",
                "(isbn13)9783658387921"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422510)86.15 - Allgemeines Prozessrecht, Zivilprozess",
                "Gewinnabsch\u00f6pfungsklage",
                "Commercial law.",
                "Schadenersatz",
                "(classificationName=ddc)346.07",
                "Sammelklage",
                "kollektiver Rechtsschutz",
                "EU-Verbandklage",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Musterfeststellungsklage"
            ],
            "title": "Kollektiver Rechtsschutz in der Europ\u00e4ischen Union : EU-Verbandsklage, Musterfeststellungsklage und Gewinnabsch\u00f6pfungsklage",
            "abstract": [
                "Die EU-Verbandsklagerichtlinie wird den kollektiven Rechtsschutz zur Durchsetzung von Verbraucherrechten in der EU und in Deutschland im Vergleich zur Musterfeststellungsklage und der Gewinnabsch\u00f6pfungsklage auf ein neues Niveau heben. Ob die bis Ende 2022 von den Mitgliedstaaten in nationales Recht umzusetzende Richtlinie und ab Juni 2023 anzuwendenden Vorschriften den kollektiven Verbraucherrechtsschutz, der nunmehr erstmalig EU-weit auch Abhilfema\u00dfnahmen (z.B. Schadensersatz) zum Gegenstand haben wird, tats\u00e4chlich verbessern wird, h\u00e4ngt u.a. von der Art und Weise der Umsetzung mit Blick auf die adressierten Kollektivschadensereignissen, aber u.a. auch von den Regeln zur Finanzierung der klagebefugten Einrichtungen ab. Das vorliegende Buch bietet einen kompakten \u00dcberblick \u00fcber die ma\u00dfgeblichen Bestimmungen. Die Autoren Aryan Chaprehari, LL.M. ist Underwriter bei der Zurich Gruppe Deutschland in Frankfurt am Main. Er ist Absolvent des Studiengangs Wirtschaftsrecht (LL.B.) an der Frankfurt University of Applied Sciences und des Masterstudiengangs Internationales Lizenzrecht (LL.M.) an der Hochschule Darmstadt University of Applied Sciences. Zuvor war Aryan Chaprehari bei zwei internationalen Gro\u00dfkanzleien in Frankfurt am Main als Wirtschaftsjurist, u.a. im Bereich Konfliktberatung, Prozessf\u00fchrung und Schiedsverfahren, t\u00e4tig. Daniel Saam, Dr. iur., ist Richter am Oberlandesgericht beim Oberlandesgericht Frankfurt am Main. Zuvor war er in verschiedenen Positionen in der hessischen Justiz und im Hessischen Ministerium der Justiz t\u00e4tig. Vor seinem Eintritt in die hessische Justiz war er Rechtsanwalt in einer international t\u00e4tigen Gro\u00dfkanzlei und wissenschaftlicher Mitarbeiter an einem Lehrstuhl f\u00fcr Zivil-, Zivilprozessrecht und Rechtsvergleichung an der Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t in Frankfurt am Main. Domenik H. Wendt, Dr. iur, LL.M., ist Professor f\u00fcr B\u00fcrgerliches Recht, Europ\u00e4isches Wirtschaftsrecht und Europarecht und Direktor des Research Lab for Law and applied Technologies (ReLLaTe).",
                "Einleitung -- Europ\u00e4ische Initiative -- Musterfeststellungsklage auf nationaler Ebene -- Kollektive Rechtsdurchsetzung im gewerblichen Rechtsschutz -- Fazit."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1278386475",
                "gnd:1041682026",
                "gnd:143682962"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4117338-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1271259419"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062610-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-38792-1",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}