{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1200220919",
            "sameAs": "Sgier, Irena"
        },
        {
            "@id": "gnd:123544416",
            "sameAs": "Schl\u00e4fli, Andr\u00e9"
        },
        {
            "@id": "gnd:1292239395",
            "sameAs": "Gr\u00e4miger, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015428-2",
            "sameAs": "Erwachsenenbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053881-3",
            "sameAs": "Schweiz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1824029519",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 online resource (150 Seiten)",
            "description": "PDF",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783763966912",
                "(firstid)KEP:083024123",
                "(ppn)1824029519",
                "(ean)9783763966912"
            ],
            "publisher": "wbv Publikation",
            "subject": [
                "Bildungspolitik",
                "Weiterbildungseinrichtung",
                "(classificationName=ddc)374.9494",
                "Weiterbildung",
                "Lebenslanges Lernen",
                "Weiterbildungslehrer",
                "Teilnehmer",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Bildungsfinanzierung",
                "Digitalisierung",
                "Berufsbildung",
                "Bildungsrecht",
                "Professionalisierung",
                "Erwachsenenbildung",
                "Weiterbildungsangebot",
                "allgemeine Erwachsenenbildung; allgemeine Weiterbildung; Erwachsenenbildung in der Schweiz; Erwachsenenbildung"
            ],
            "title": "Weiterbildung in der Schweiz",
            "abstract": "Das L\u00e4nderportr\u00e4t f\u00fchrt in die Weiterbildungslandschaft der Schweiz ein. Ein besonderer Schwerpunkt der vierten, komplett \u00fcberarbeiteten Auflage sind die Ver\u00e4nderungen, die das 2017 in Kraft getretene Schweizer Weiterbildungsgesetz (WeBiG) bewirkt hat. Ein historischer Abriss \u00fcber die Entwicklung der Erwachsenenbildung in der Schweiz sowie ein Kapitel zu Tendenzen und Perspektiven der Weiterbildung in der Schweiz erg\u00e4nzen das Informationsangebot. Der umfangreiche Serviceteil bietet eine gute Grundlage f\u00fcr weitere Recherchen. Das L\u00e4nderportr\u00e4t erscheint in der gleichnamigen Reihe des Deutschen Instituts f\u00fcr Erwachsenenbildung - Leibniz-Institut f\u00fcr lebenslanges Lernen (DIE). Die B\u00e4nde der Reihe informieren \u00fcber Strukturen und Entwicklungen der Weiterbildung im vorgestellten Land und schaffen eine informative Grundlage f\u00fcr Akteurinnen und Akteure aus Wissenschaft, Praxis und Administration.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123544416",
                "gnd:1292239395",
                "gnd:1200220919"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPJ",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4015428-2"
            },
            "P30128": "L\u00e4nderportr\u00e4ts",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}