{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1051610818",
            "sameAs": "Holterhus, Till Patrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:1169050182",
            "sameAs": "Weber, Ferdinand"
        },
        {
            "@id": "gnd:132409216",
            "sameAs": "Grimm, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072885-7",
            "sameAs": "Internationale Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129611-4",
            "sameAs": "Politische Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132367-1",
            "sameAs": "Souver\u00e4nit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1861523076",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "X, 575 Seiten",
            "description": "24 cm x 16 cm",
            "identifier": [
                "(doi)10.1628/978-3-16-162807-8",
                "(isbn13)9783161628061",
                "(ean)9783161628061",
                "(ppn)1861523076",
                "(firstid)DNB:1303887088",
                "(isbn)3161628063"
            ],
            "publisher": "Mohr Siebeck",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 10",
                "LAW / Public",
                "LAW / International",
                "LAW / Administrative Law & Regulatory Practice",
                "Rechtswissenschaft, allgemein",
                "LAW / Government / State, Provincial & Municipal",
                "Jurisprudence & general issues",
                "Europa",
                "Constitutional & administrative law",
                "Public international law",
                "LAW / Constitutional",
                "Jurisprudence & philosophy of law",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Internationales \u00d6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht",
                "Nachschlagewerke",
                "Rechtsmethodik, Rechtstheorie und Rechtsphilosophie",
                "Reference works",
                "Verfassungs- und Verwaltungsrecht",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)PS 2620",
                "LAW / Dictionaries & Terminology"
            ],
            "title": "Handbuch Europ\u00e4ische Souver\u00e4nit\u00e4t : zur inneren und \u00e4u\u00dferen Selbstbehauptung der Europ\u00e4ischen Union",
            "abstract": "Der Einzug des Souver\u00e4nit\u00e4tsbegriffs in Debatten um die geopolitische Behauptung und rechtliche Weiterentwicklung der Europ\u00e4ischen Union ist kein Zufall. In den Krisenlandschaften des 21. Jahrhunderts steht das Zuh\u00f6chstsein der Souver\u00e4nit\u00e4t f\u00fcr Letztentscheidung, Selbstbestimmung, Gestaltungsmacht und legitime Autorit\u00e4t. Doch in welchem politischen und rechtlichen Umfang ist die Europ\u00e4ische Union heute - in ihrem Innenverh\u00e4ltnis zu den Mitgliedstaaten wie auch in ihren Au\u00dfenbeziehungen - tats\u00e4chlich von Souver\u00e4nit\u00e4t gepr\u00e4gt? Diese Frage nach der Souver\u00e4nit\u00e4t der Union ist dabei stets auch die Frage nach ihrer (zuk\u00fcnftigen) inneren Struktur und Rolle in der internationalen Gemeinschaft. Elf Rechtswissenschaftlerinnen und -wissenschaftler leuchten die Orte und Bedeutungsebenen Europ\u00e4ischer Souver\u00e4nit\u00e4t in ihren Grundlagen wie auch f\u00fcr zentrale Politikbereiche umfassend aus. Dabei formt sich ein Bild des Erreichten, weiterer Potenziale, von Grenzen und Desiderata Europ\u00e4ischer Souver\u00e4nit\u00e4t.",
            "contributor": [
                "gnd:1051610818",
                "gnd:132409216",
                "gnd:1169050182"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4072885-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129611-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132367-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1303887088/04",
            "isLike": "doi:10.1628/978-3-16-162807-8",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}