{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120875098",
            "sameAs": "Thiemeyer, Guido"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024420-4",
            "sameAs": "Vandenhoeck & Ruprecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069332-6",
            "sameAs": "Berufliche Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:5161273-2",
            "sameAs": "Uni-Taschenb\u00fccher GmbH"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1842063499",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (243 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(doi)10.36198/9783838560397",
                "(firstid)KXP:1842063499",
                "(ppn)1842063499",
                "(isbn13)9783838560397",
                "(ean)9783838560397"
            ],
            "publisher": "UTB",
            "subject": [
                "Pariser Vorortvertr\u00e4ge",
                "Hegemonie",
                "Europ\u00e4ische Mitgliedstaaten",
                "Integrationsprozess",
                "EWG",
                "Politikwissenschaft",
                "Geschichte",
                "Politikwissenschaft studieren",
                "Demokratiedefizit",
                "Europa 1933 \u2013 1945",
                "Wirtschaftswissenschaft",
                "Luxemburg",
                "Parlamentarismus",
                "Europ\u00e4ische Wirtschaftsgemeinschaft",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Geschichte der europ\u00e4ischen Vereinigung",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Europ\u00e4ische Gemeinschaft",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "Europ\u00e4ische Union (EU)",
                "Verfassungskonvent",
                "Europa",
                "(classificationName=rvk)NQ 1040",
                "Br\u00fcssel",
                "Europarat",
                "V\u00f6lkerbund",
                "Europ\u00e4ische W\u00e4hrungspolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Brexit",
                "Stra\u00dfburg",
                "wirtschaftliche Integration",
                "kulturelle Integration",
                "Europ\u00e4ische Verkehrspolitik",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Deutsche F\u00f6deralismus",
                "Montan Union",
                "(classificationName=rvk)NQ 5940",
                "Lehrbuch",
                "Beitrittsl\u00e4nder",
                "(classificationName=rvk)MK 5030",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Ost-West-Konflikt",
                "2. Weltkrieg",
                "Nationalstaaten",
                "Erste Weltkrieg",
                "Demokratie",
                "politische Integration",
                "Geschichte studieren",
                "europ\u00e4ische Identit\u00e4t",
                "EU",
                "gesellschaftliche Integration"
            ],
            "title": "Geschichte der Europ\u00e4ischen Integration",
            "abstract": "Das Buch gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die Geschichte der Europ\u00e4ischen Integration. Es zeigt, dass die Integration ihren Ursprung bereits im fr\u00fchen 19. Jahrhundert hat, und beleuchtet den Integrationsprozess aus politischer, wirtschaftlicher, gesellschaftlicher und kultureller Perspektive. Dabei f\u00fchrt es in die Arbeitsweisen, die Methodik und die Denkweisen der Geschichtswissenschaft ein und gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die relevante Forschungsliteratur.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2024420-4",
                "gnd:5161273-2",
                "gnd:120875098"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-41-UTB-UBRO",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBD",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTB"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4069332-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                }
            ],
            "volume": "Band 4",
            "isLike": "doi:10.36198/9783838560397",
            "P30128": "Einf\u00fchrungen in die Geschichtswissenschaft. Neuere und Neueste Geschichte",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}