{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122655702",
            "sameAs": "Breidenbach, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:1237125944",
            "sameAs": "Junghans, Jakob"
        },
        {
            "@id": "gnd:131339168",
            "sameAs": "Kluth, Winfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:173732941",
            "sameAs": "Kolb, Holger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115716-3",
            "sameAs": "Reform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4805968-7",
            "sameAs": "Zuwanderungsrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1845090829",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "269 Seiten",
            "description": "23 cm x 15 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:128841370X",
                "(isbn13)9783756005499",
                "(isbn)3756005496",
                "(ppn)1845090829",
                "(ean)9783756005499"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=rvk)PN 430",
                "Rechtswissenschaft, allgemein",
                "LAW / General",
                "Jurisprudence & general issues",
                "(classificationName=bk, id=106422499)86.10 - Recht einzelner L\u00e4nder, Gebiete und V\u00f6lker",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=bk, id=106422294)86.53 - Ausl\u00e4nderrecht, Asylrecht"
            ],
            "title": "Das neue Migrationsrecht",
            "abstract": "\u00c4nderungen im Migrationsrecht auf allen EbenenMit gleich f\u00fcnf neuen \"Migrationspaketen\" werden zahlreiche Eckpfeiler im Aufenthalts-, Asyl- und Staatsangeh\u00f6rigkeitsrecht neu gefasst. Dabei geht es angefangen von der gro\u00dfen Reform des Gemeinsamen Europ\u00e4ischen Asylsystems \u00fcber die Nachsch\u00e4rfung der Fachkr\u00e4fteeinwanderungen und die Verbesserung der R\u00fcckf\u00fchrung bis zu wichtigen Modernisierungen im Staatsangeh\u00f6rigkeitsrecht. Hier den \u00dcberblick zu behalten ist f\u00fcr die migrationsrechtliche Praxis ebenso notwendig wie schwierig.Der Pathfinder im neuen RechtDer von Kluth herausgegebene Einf\u00fchrungsband bietet Sicherheit im Umgang mit den neuen Regelungen. An den Bed\u00fcrfnissen der Praxis orientiert, schl\u00fcsselt \"Das neue Migrationsrecht\" alle Neuregelungen f\u00fcr Rechtsberatung und Verwaltung auf und ordnet die gesetzgeberischen Zielsetzungen sicher ein. Synopsen, Fallbeispiele und Checklisten erleichtern einen schnellen Zugriff in der Beratungspraxis.Alles aus einem GussDargestellt werden die \u00c4nderungen durchdas Gesetz zur Weiterentwicklung der Fachkr\u00e4fteeinwanderungdas Gesetz zur Verbesserung der R\u00fcckf\u00fchrungdas Staatsangeh\u00f6rigkeitsmodernisierungsgesetz (StAG) unddie Neuregelungen der Duldung bei Ausbildung und Besch\u00e4ftigungsowie die gerade in Kraft getretenen \u00c4nderungen durchdas Gesetz zur Beschleunigung der Asylgerichtsverfahren und Asylverfahren unddas Gesetz zum Chancen-Aufenthaltsrecht ( 104c AufenthG)Das Update zum richtigen ZeitpunktDer Band erscheint unmittelbar nach Verabschiedung der letzten genannten Gesetzes\u00e4nderungen. Die aktuell absehbaren und zum Teil grundlegenden \u00c4nderungen und Erg\u00e4nzungen durch die GEAS-Reform (Neufassung der Aufnahme-RL, Qualifikations-RL, Resettlement-RL, Eurodac-VO und Screening-VO) werden ebenfalls vorgestellt und eingeordnet. Das Werk bereitet damit die wichtigsten Neuerungen 2022/23 in einem Band geb\u00fcndelt und mit Augenmerk auf die Querbez\u00fcge auf.Die Autoren:RA Dr. Wolfgang Breidenbach, Fachanwalt f\u00fcr Sozialrecht; Lehrbeauftragter f\u00fcr Migrationsrecht an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (MLU), Mitglied der Forschungsstelle Migrationsrecht - FoMig | Jakob Junghans, LL.M.oec, Doktorand an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (MLU), Mitglied der Forschungsstelle Migrationsrecht - FoMig | Prof. Dr. Winfried Kluth, Inhaber eines Lehrstuhls f\u00fcr \u00d6ffentliches Rechts an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg, Leiter der Forschungsstelle Migrationsrecht - FoMig; Mitglied des Sachverst\u00e4ndigenrats f\u00fcr Integration und Migration (SVR) | Dr. Holger Kolb, Leiter des Arbeitsbereichs Jahresgutachten in der Gesch\u00e4ftsstelle des Sachverst\u00e4ndigenrats f\u00fcr Integration und Migration (SVR)",
            "alternative": "Das neue MigrationsR",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:131339168",
                "gnd:1237125944",
                "gnd:173732941",
                "gnd:122655702"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115716-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4805968-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/128841370X/04",
            "P30128": "NomosPraxis",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}