{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10043019-3",
            "sameAs": "Arbeitnehmerkammer Bremen"
        },
        {
            "@id": "gnd:10058800-1",
            "sameAs": "Institut Arbeit und Wirtschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:1067800077",
            "sameAs": "Holtrup, Andr\u00e9"
        },
        {
            "@id": "gnd:1213040515",
            "sameAs": "Friemer, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4008135-7",
            "sameAs": "Bremen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151374-5",
            "sameAs": "Duales Studium"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1828320935",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (51 Seiten)",
            "contributor": "Fuhrmann, Lukas",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(doi)10.26092/elib/1989",
                "(firstid)KXP:1828320935",
                "(ppn)1828320935"
            ],
            "publisher": "Institut Arbeit und Wirtschaft (iaw), Universit\u00e4t",
            "subject": [
                "Fachhochschule",
                "Betriebliche Ausbildung",
                "Bremen",
                "Deutschland",
                "Studium",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen"
            ],
            "title": "Duales Studium in Bremen : Angebote, Erfahrungen, Auswirkungen",
            "abstract": "Bundesweit hat sich die Zahl der dualen Studieng\u00e4nge zwischen 2004 und 2019 mehr als verdreifacht und die der dual Studierenden von knapp 41.000 auf \u00fcber 108.000 erh\u00f6ht. Das duale Studium verbindet einen akademischen Abschluss mit intensiven Praxisphasen in einem Ausbildungsbetrieb; in der ausbildungsintegrierten Variante wird ein zweiter beruflicher Abschluss erworben. Dabei k\u00f6nnen die jeweiligen Vorteile einer beruflichen Ausbildung und eines Hochschulstudiums miteinander verkn\u00fcpft werden: Neben praktischen betriebs- und berufsspezifischen Erfahrungen erweitern die Studierenden im Rahmen des Studiums ihre theoretisch-analytischen F\u00e4higkeiten und bauen Kompetenzen zur eigenst\u00e4ndigen Probleml\u00f6sung und Wissensaneignung aus. Mit dieser Studie wird zun\u00e4chst eine Bestandsaufnahme der dualen Studienangebote von Hochschulen und Betrieben im Land Bremen vorgelegt. Darauf aufbauend wird zum einen danach gefragt, wie sich Karriereverl\u00e4ufe und Arbeits- und Besch\u00e4ftigungsbedingungen dualer Studienabsolventinnen und Studienabsolventen im Vergleich zu Personen mit klassischem Studienabschluss oder Berufsabschluss und gegebenenfalls Aufstiegsfortbildungen entwickeln. Zum anderen werden Auswirkungen auf die betrieblichen Besch\u00e4ftigungs- und Qualifizierungspolitiken beleuchtet und ein besonderes Augenmerk darauf gerichtet, ob dual Studierende beziehungsweise duale Studienabsolventinnen und Studienabsolventen andere Qualifikationsgruppen verdr\u00e4ngen.",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:10058800-1",
                "gnd:1213040515",
                "gnd:1067800077",
                "gnd:10043019-3"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)OAEPF-HB-GESAMT",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4151374-5"
            },
            "volume": "Ausgabe 42 (Dezember 2022)",
            "isLike": "doi:10.26092/elib/1989",
            "P30128": "Reihe Arbeit und Wirtschaft in Bremen",
            "P60163": "Bremen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}