{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1042476551",
            "sameAs": "Hille, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:11507113X",
            "sameAs": [
                "Kraus, Hans-Christof",
                "Kraus, Hans-Christof 1958"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:123210342X",
            "sameAs": "Meier, Desiderius"
        },
        {
            "@id": "gnd:132776596",
            "sameAs": "Knorring, Marc"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020531-9",
            "sameAs": "Geschichtsschreibung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020535-6",
            "sameAs": "Geschichtswissenschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046540-8",
            "sameAs": "Politische Kultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046584-6",
            "sameAs": "Politisches System"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062801-2",
            "sameAs": "Verfassungsrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1870166124",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "608 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1870166124",
                "(ppn)1870166124",
                "(isbn13)9783428187294"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie",
                "Geschichte 1800-1955",
                "Preu\u00dfen",
                "19. Jahrhundert (1800 bis 1899 n. Chr.)",
                "Geschichte",
                "Geschichtsbilder",
                "HISTORY / General",
                "HISTORY / Military / General",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Neuere und neueste Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Rechtsgeschichte",
                "LAW / Legal History",
                "Politische Geschichte",
                "Geschichtsschreibung, Historiographie",
                "(classificationName=rvk)NK 8200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "HISTORY / Historiography",
                "Bildungs- und Wissenschaftsgeschichte",
                "Historiographiegeschichte",
                "Deutsche Geschichte",
                "Politik und Staat",
                "POLITICAL SCIENCE / General",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Milit\u00e4rgeschichte",
                "Ideengeschichte, Geistesgeschichte",
                "Britische Geschichte",
                "1933-1945 (nationalsozialistische Zeit)",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 0607",
                "Geschichte 1800-1990"
            ],
            "title": "Vom Nutzen der Historie : Festschrift f\u00fcr Hans-Christof Kraus zum 65. Geburtstag",
            "abstract": "Die Festschrift ehrt Professor Hans-Christof Kraus, Inhaber des Lehrstuhls f\u00fcr Neuere und Neueste Geschichte an der Universit\u00e4t Passau, der am 3. November 2023 seinen 65. Geburtstag feiert. Als Historiker, der sein Fach von der Fr\u00fchen Neuzeit bis zur Gegenwart vertritt, publiziert er in den angesehensten Fachorganen, gibt bedeutende Reihen und Zeitschriften heraus und ist Mitglied zahlreicher renommierter Gremien. Vor allem hat er die historische Forschung durch eine F\u00fclle wegweisender Ver\u00f6ffentlichungen bereichert. In Orientierung an den Interessen des Jubilars - Politische Geschichte Deutschlands und Gro\u00dfbritanniens, Geschichte Preu\u00dfens, Bildungs- und Wissenschaftsgeschichte, Politische Ideengeschichte, Verfassungs-, Verwaltungs- und Rechtsgeschichte - decken die Beitr\u00e4ge von 31 Autoren ein breites Spektrum bew\u00e4hrter wie innovativer Themen und Zugriffe ab, vertreten neue Forschungsperspektiven und pr\u00e4sentieren Erkenntnisse auf der Basis bislang unber\u00fccksichtigter Quellen. \"On the Use of History. Essays in Honour of Hans-Christof Kraus\": The Festschrift honours Professor Hans-Christof Kraus, who has enriched historical research with a wealth of seminal works. The essays of 31 authors, applying established as well as innovative approaches, cover a wide range of topics - in accordance with the honouree's many areas of expertise: political history of Germany and Great Britain; history of Prussia; history of education and science; history of political ideas; constitutional, administrative, and legal history",
            "alternative": "Festschrift f\u00fcr Hans-Christof Kraus zum 65. Geburtstag",
            "contributor": [
                "gnd:123210342X",
                "gnd:1042476551",
                "gnd:11507113X",
                "gnd:132776596"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020535-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062801-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020531-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046540-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046584-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1870166124inh.htm",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}