{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1187260916",
            "sameAs": "Virtuelles Team"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058812-9",
            "sameAs": "Systemtheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4519498-1",
            "sameAs": "Interkulturalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1880064626",
            "@type": "bibo:Book",
            "creator": "Lehner-Teli\u010d, Emanuel",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:100448925",
                "(doi)10.34157/978-3-648-17447-0",
                "(ppn)1880064626",
                "(isbn13)9783648174470"
            ],
            "publisher": "Haufe",
            "subject": [
                "Virtuelles Team",
                "Interkulturelles Management",
                "Arbeitsgruppe",
                "Psychology, Industrial.",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "Personalf\u00fchrung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Systemtheorie",
                "(classificationName=ddc)158.7"
            ],
            "title": "Systemische F\u00fchrung von interkulturell-virtuellen Teams : Der Gamechanger in der global-digitalen Arbeitswelt",
            "abstract": "Das F\u00fchren von Teams auf Distanz ist f\u00fcr viele zur Normalit\u00e4t geworden. Doch wie funktioniert F\u00fchrung, ohne immer alles zu wissen und sofort eingreifen zu k\u00f6nnen? Der systemische Ansatz bietet hier eine neue Chance und zeigt, wie ein intensiver, wechselseitiger und gleichberechtigter Austausch vor interkulturellem Hintergrund und r\u00e4umlicher Distanz helfen kann, Produktivit\u00e4t UND Menschlichkeit zu f\u00f6rdern. Emanuel Lehner-Teli\u010d identifiziert m\u00f6gliche Herausforderungen, beschreibt ben\u00f6tigte F\u00e4higkeiten der handelnden (F\u00fchrungs-)Personen und erl\u00e4utert die Prinzipien einer idealen systemischen F\u00fchrung im interkulturellen Kontext. Zahlreiche Praxisbeispiele zeigen, wie F\u00fchrung unter Ber\u00fccksichtigung der aktuellen Rahmenbedingungen gelingen kann. Inhalte: - Begriffskl\u00e4rung \"System\", \"systemisch\" und \"Systemtheorie\u00ab\" - F\u00fchrung auf Diszanz: Typologie und Erfolgskriterien - Anforderungen an eine F\u00fchrungskraft auf Distanz - Kompetenzen und Eigenschaften systemischer F\u00fchrungskr\u00e4fte - Interkulturelle Kommunikation: Herausforderungen und Erfolgskriterien - Zusammenspiel von systemischer F\u00fchrung, F\u00fchrung auf Distanz und Interkulturalit\u00e4tDie digitale und kostenfreie Erg\u00e4nzung zu Ihrem Buch auf myBook+: - E-Book direkt online lesen im Browser - Pers\u00f6nliche Fachbibliothek mit Ihren B\u00fcchernJetzt nutzen auf mybookplus.de.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1187260916"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058812-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4519498-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.34157/978-3-648-17447-0",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}