{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1037412273",
            "sameAs": "Braun, Eduard"
        },
        {
            "@id": "gnd:108083381",
            "sameAs": "Pierenkemper, Toni"
        },
        {
            "@id": "gnd:110916379",
            "sameAs": "Klump, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:112329055",
            "sameAs": "Harada, Tetsushi"
        },
        {
            "@id": "gnd:118172883",
            "sameAs": "Priddat, Birger P."
        },
        {
            "@id": "gnd:120692775",
            "sameAs": "Spahn, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1258910195",
            "sameAs": "Verein f\u00fcr Socialpolitik, Ausschuss f\u00fcr die Geschichte der Wirtschaftswissenschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:128678704",
            "sameAs": "Caspari, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:170211886",
            "sameAs": "Chaloupek, G\u00fcnther K."
        },
        {
            "@id": "gnd:4163146-8",
            "sameAs": "Kameralismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1815874716",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (201 Seiten)",
            "description": "1 Diagramm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783428584567",
                "(doi)10.3790/978-3-428-58456-7",
                "(ppn)1815874716",
                "(firstid)KEP:077479815"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)330.1513",
                "Deutschland (bis 1945)",
                "Merkantilismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QE 200",
                "(classificationName=bk, id=106414801)83.01 - Geschichte der Volkswirtschaft",
                "\u00d6konomische Ideengeschichte",
                "Kameralismus",
                "(classificationName=bk, id=18157070X)83.02 - Philosophie und Theorie der Volkswirtschaft",
                "Geschichte der \u00f6konomischen Theorie"
            ],
            "title": "Kameralismus und Merkantilismus : Studien zur Entwicklung der \u00f6konomischen Theorie XXXIX",
            "abstract": "Der Ausschuss f\u00fcr die Geschichte der Wirtschaftswissenschaften hatte sich bereits 1981 mit dem Kameralismus und Merkantilismus besch\u00e4ftigt. In den folgenden 37 Jahren ist die theoriegeschichtliche Forschung in diesem Feld vorangeschritten und so war es an der Zeit, sich erneut dieser Thematik zuzuwenden. Nicht zuletzt wegen des Aufkeimens merkantilistischer Kl\u00e4nge in der amerikanischen Wirtschaftspolitik unter der US-Pr\u00e4sidentschaft von Donald Trump ergaben sich sogar aktuelle Bez\u00fcge. Auch Deutschland wurde von verschiedener Seite neomerkantilistische Wirtschaftspolitik vorgeworfen, seit der Au\u00dfenhandels\u00fcberschuss auf \u00fcber sieben Prozent des BIP angewachsen ist und im Jahr 2016 seinen vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt fand. Dem Kameralismus wurde in dieser Tagung besondere Aufmerksamkeit gewidmet, denn ihn gab es im deutschsprachigen Raum als eigenst\u00e4ndige Disziplin an den Universit\u00e4ten, an denen die Landesherren ihre Beamtenschaft ausbilden lie\u00df. Der Merkantilismus war hingegen eine Wortsch\u00f6pfung Adam Smiths, der seine Lehre der nat\u00fcrlichen Freiheit von der der englischsprachigen Vorg\u00e4nger und der Physiokratie abheben wollte. / \u00bbStudies in the Development of Economic Theory: Cameralism and Mercantilism\u00ab: The term \u00bbmercantilism\u00ab is most commonly understood as an epoch in economic history and was originally coined by Adam Smith, who distinguished his doctrine of his system of natural liberty from that of his predecessors and that of physiocracy. Instead, Cameralism is often referred to as the German version of mercantilism. However, it primarily emerged as a discipline at many universities in the German-speaking territories to form and train the civil servants of their administration.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128678704"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:108083381",
                "gnd:1037412273",
                "gnd:110916379",
                "gnd:120692775",
                "gnd:112329055",
                "gnd:118172883",
                "gnd:170211886",
                "gnd:1258910195"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-54-DHOA",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4163146-8"
            },
            "volume": "Neue Folge, Band 115/XXXIX",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-58456-7",
            "P30128": [
                "Studien zur Entwicklung der \u00f6konomischen Theorie",
                "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik / Gesellschaft f\u00fcr Wirtschafts- und Sozialwissenschaften"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}