{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118555006",
            "sameAs": "Husserl, Edmund 1859-1938"
        },
        {
            "@id": "gnd:120431548",
            "sameAs": "Wetz, Franz Josef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045660-2",
            "sameAs": "Ph\u00e4nomenologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A187266018",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "181 S.",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3593354233",
                "(firstid)DNB:945167946",
                "(ppn)187266018"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "(classificationName=rvk)CI 3017",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)CI 3012",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=dbn)10",
                "Werkanalyse"
            ],
            "title": "Edmund Husserl",
            "abstract": "Nach dem Titel \"Husserl zur Einf\u00fchrung\" von P. Prechtl (ID 35/91) eine weitere Einf\u00fchrung in das philosophische Werk dieses Denkers im Rahmen der bew\u00e4hrten \"Campus-Einf\u00fchrungen\". Der Autor, der in dieser Reihe bereits Hans Blumenberg (ID 26/93) und Hans Jonas (BA 9/94) vorgestellt hat, gibt hier einen gut lesbaren \u00dcberblick \u00fcber Husserls Denkentwicklung von der deskriptiven Ph\u00e4nomenologie zur transzendentalen Ph\u00e4nomenologie. Hierbei folgt seine Darstellung der Intention, die f\u00fcr Husserls Gedankengeb\u00e4ude, das sich gegen die vorherrschenden Geistesrichtungen des Naturalismus und des Relativismus richtet, ma\u00dfgebenden Beweggr\u00fcnde und Antriebe in seinem pers\u00f6nlichen Leben, seinem grundlegenden Daseinsverst\u00e4ndnis und seiner Selbst- und Welterfahrung zu suchen. Im Anhang Anmerkungen, eine annotierte Bibliographie und eine Zeittafel. - Erg\u00e4nzend zu dem o.g. Titel. (3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120431548",
            "issued": "1995",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4045660-2"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/945167946/04",
            "volume": "1087",
            "P30128": [
                "Reihe Campus",
                "Einf\u00fchrungen"
            ],
            "P60163": "Frankfurt/Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}