{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118535617",
            "sameAs": "Friedl\u00e4nder, Saul"
        },
        {
            "@id": "gnd:119479575",
            "sameAs": "Netanyahu, Binyamin 1949"
        },
        {
            "@id": "gnd:138029008",
            "sameAs": "Wirthensohn, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027808-6",
            "sameAs": "Israel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139503-7",
            "sameAs": "Justizreform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4175047-0",
            "sameAs": "Politischer Wandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1840499478",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "236 Seiten",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1283969955",
                "(ppn)1840499478",
                "(isbn13)9783406808975",
                "(ean)9783406808975"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "Deutsche",
                "Geschichte 2023",
                "Max Liebermann",
                "Regierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Tageb\u00fccher, Briefe, Notizb\u00fccher",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "(classificationName=rvk)MH 84086",
                "Saul Friedl\u00e4nder",
                "Holocaust",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NY 7000",
                "Abgrund",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Israel",
                "Geschichte des Nahen und Mittleren Ostens",
                "Demonstrationen",
                "(classificationName=rvk)MH 84000",
                "(classificationName=rvk)ML 9340",
                "Nationalsozialisten",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ Israel 100",
                "Demokratie",
                "Tagebuch",
                "L\u00f6sungen",
                "Macht",
                "M\u00fcndlich \u00fcberlieferte Geschichte, Oral History",
                "Benjamin Netanyahu",
                "Konflikte"
            ],
            "title": "Blick in den Abgrund : ein israelisches Tagebuch",
            "abstract": "Israel steht am Abgrund. Das Israel, das wir kannten. Saul Friedl\u00e4nder, der gro\u00dfe Historiker des Holocaust, hat ein Tagebuch geschrieben, in dem er die aktuellen Ereignisse schildert und kommentiert, in R\u00fcckblenden aus der Geschichte des Landes, das er mit aufgebaut hat, erz\u00e4hlt, Konflikte analysiert und \u00fcber L\u00f6sungen nachdenkt. Sein Tagebuch geht unter die Haut und jeden etwas an, dem an Israel liegt",
            "contributor": "gnd:138029008",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118535617",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4139503-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4175047-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1283969955/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}