{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:125314892",
            "sameAs": "Escales, Ernst Erich 1907-1979"
        },
        {
            "@id": "gnd:2007034-2",
            "sameAs": "Carl Hanser Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006804-3",
            "sameAs": "Biografie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1888046465",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (129 Seiten)",
            "creator": "Escales, Sabine",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783446481695",
                "(ppn)1888046465",
                "(doi)10.3139/9783446481695",
                "(firstid)KEP:102863873"
            ],
            "publisher": "Hanser",
            "subject": [
                "(classificationName=linseach:automatic)mas",
                "Kunststoffe allgemein"
            ],
            "title": "Kunststoffe, Krieg und K\u00fchnheit : die ungew\u00f6hnliche Geschichte des Erich Escales",
            "abstract": "Wer an die Kunststoffe denkt, denkt automatisch an Dr. Richard Escales, der die Zeitschrift 1910 begr\u00fcndete. Dabei \u00fcbersieht man leicht, dass sein Sohn Dr. Erich Escales diese deutlich l\u00e4nger pr\u00e4gte. Mehr als die H\u00e4lfte seines Lebens widmete er sich den Themen, die die Kunststoffe auch heute noch ausmachen \u2013 selbst in der dunkelsten Zeit der Deutschen Geschichte. Mit ihrem E-Book \u201eKunststoffe, Krieg und K\u00fchnheit\u201c will Sabine Escales das \u00e4ndern. Sie entschloss sich bereits in den 2010er Jahren dazu, die Informationen \u00fcber das Leben ihrer Eltern vor, w\u00e4hrend und nach der Zeit des Nationalsozialismus f\u00fcr die Familie und die Nachwelt festzuhalten. Sie transkribierte Teile der Korrespondenz, die Tagebucheintr\u00e4ge ihres Vaters aus seiner Haft in Wiesbaden sowie die Briefe und Aufzeichnungen, die er im KZ Buchenwald verfasste. Umrahmt und erg\u00e4nzt wird die Quellensammlung durch die pers\u00f6nlichen Erinnerungen der Autorin.",
            "alternative": "die unersch\u00fctterliche Vision von Erich Escales",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": {
                "@id": "gnd:2007034-2"
            },
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-16-HES",
                "(collectioncode)ZDB-16-HEB"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4006804-3"
            },
            "isLike": "doi:10.3139/9783446481695",
            "P30128": "Hanser eLibrary",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}