{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4027266-7",
            "sameAs": "Interaktion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036824-5",
            "sameAs": "Macht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1867088592",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (181 Seiten)",
            "creator": "Misamer, Melanie",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783170421868",
                "(isbn13)9783170421868",
                "(doi)10.17433/978-3-17-042186-8",
                "(firstid)KEP:097009709",
                "(ppn)1867088592"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DS 2200",
                "(classificationName=rvk)DS 2000",
                "(classificationName=rvk)DS 7600",
                "Vertrauen",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "Teilhabe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Selbstreflexion",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "Gerechtigkeit",
                "(classificationName=bk, id=106421972)79.29 - Sozialarbeit: Sonstiges",
                "Partizipation",
                "Diversit\u00e4t"
            ],
            "title": "Machtsensibilit\u00e4t in der Sozialen Arbeit : Grundwissen f\u00fcr reflektiertes Handeln",
            "abstract": "Fachkr\u00e4fte der Sozialen Arbeit haben eine Machtposition gegen\u00fcber besonders vulnerablen Personen. Eine Sensibilisierung f\u00fcr diesen Machtstatus - m\u00f6glichst bereits im Studium - ist deshalb unabdingbar f\u00fcr die professionelle Praxis. Denn die Gefahr eines Machtmissbrauchs besteht f\u00fcr Sozialarbeitende in jedem Moment ihres beruflichen Alltags, und das nicht nur - wie man vermuten k\u00f6nnte - bei Interventionen unter Zwang wie der Inobhutnahme von Kindern. Mit Macht geht also eine besondere Verantwortung einher. Das Buch beschreibt das Handlungskonzept Machtsensibilit\u00e4t als eine konstitutive Empfindsamkeit gegen\u00fcber der Machtanwendung. Dabei vermittelt es u.a., wie wichtig daf\u00fcr ein Wissen um den eigenen Status ist, welche Korrumpierungsmechanismen existieren, welches Eigenwirkpotenzial Macht hat und wie unterschiedlich Machtanwendung wahrgenommen wird.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-84-KEPS",
                "(collectioncode)ZDB-84-KHU"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4036824-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027266-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.17433/978-3-17-042186-8",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}