{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118030108",
            "sameAs": "Haase, Norbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:122420683",
            "sameAs": "Paul, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055409-0",
            "sameAs": "Soldat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074807-8",
            "sameAs": "Milit\u00e4rgerichtsbarkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137732-1",
            "sameAs": "Deserteur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A186856601",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "240 S.",
            "contributor": "Ausl\u00e4nder, Fietje",
            "identifier": [
                "(ppn)186856601",
                "(firstid)GBV:186856601",
                "(isbn)3596127696"
            ],
            "publisher": "Fischer-Taschenbuch-Verl.",
            "subject": [
                "Geschichte 1939-1945",
                "(classificationName=dbn)21",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Kriegsdienstverweigerung",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 160",
                "Military offenses",
                "Fahnenflucht",
                "20th century",
                "History",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc)355.1334094309044",
                "Wehrmacht",
                "Deserteur",
                "Military law",
                "Wehrkraftzersetzung",
                "Soldat",
                "Gehorsamsverweigerung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)21",
                "Heer",
                "Soldiers",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 175",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=106413740)89.80 - Milit\u00e4rwesen: Allgemeines",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Germany",
                "(classificationName=rvk)NQ 2795",
                "Desertion",
                "(classificationName=loc)D757",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "Weltkrieg <1939-1945>"
            ],
            "title": "Die anderen Soldaten : Wehrkraftzersetzung, Gehorsamsverweigerung und Fahnenflucht im Zweiten Weltkrieg",
            "abstract": [
                "Das Thema Desertion im 2. Weltkrieg ist jahrzehntelang in Deutschland ein Nicht-Thema gewesen, erst in j\u00fcngster Zeit beginnt eine sachlich-historische Diskussion, zu der dieser Band eine kompetente, sachliche Grundlage beisteuert: 11 Beitr\u00e4ge \u00fcberwiegend j\u00fcngerer Historiker handeln von Justiz und Strafvollzug der Deutschen Wehrmacht im Dienste des NS-Regimes, Verweigerung und Widerstand von Soldaten im 2. Weltkrieg und von der Rezeptionsgeschichte der Desertion; auch von milit\u00e4rischer Disziplin und ihren historisch-ideologischen Grundlagen, von Wehrmachtsjustiz, Bew\u00e4hrungseinheiten, Kriegsdienstverweigerern 1939/45, \"Wehrkraftzersetzung\", Deserteuren und \u00fcberlaufen, Kapitulanten und Befehlsverweigerern der letzten Kriegstage. Vorz\u00fcglicher, wichtiger Beitrag zu einem endlich aktuellen Thema. (2) (LK/HH: Andrae)",
                "Beitr\u00e4ge von Historikern zum Thema Desertion, Justiz und Strafvollzug der Deutschen Wehrmacht im Dienste des NS-Regimes, Widerstand von Soldaten und Bew\u00e4hrungseinheiten. (LK/HH: Andrae)"
            ],
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122420683"
                },
                {
                    "@id": "gnd:118030108"
                }
            ],
            "issued": "1995",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4074807-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055409-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137732-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/35165995.pdf",
            "volume": "12769",
            "P30128": [
                "Die Zeit des Nationalsozialismus",
                "Fischer",
                "Geschichte"
            ],
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}