{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1198157054",
            "sameAs": "Fridays for Future"
        },
        {
            "@id": "gnd:121012891",
            "sameAs": "Zohlnh\u00f6fer, Reimut"
        },
        {
            "@id": "gnd:129076333",
            "sameAs": "Kube, Hanno"
        },
        {
            "@id": "gnd:142172197",
            "sameAs": "Kirsch, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4226404-2",
            "sameAs": "Protestbewegung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1823858201",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VIII, 150 S. 50 Abb.)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1823858201",
                "(isbn13)9783658390877",
                "(doi)10.1007/978-3-658-39087-7",
                "(firstid)KEP:082993424"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Political violence.",
                "(classificationName=ddc)306.2",
                "Political psychology.",
                "Political sociology.",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Terrorism.",
                "Europe\u2014Politics and government.",
                "Comparative government."
            ],
            "title": "Gesellschaftliche Selbsterm\u00e4chtigung in Deutschland : Fridays for Future und Corona-Skepsis im Vergleich",
            "abstract": [
                "Zuletzt haben verschiedene Gruppen durch demonstratives \u00dcbertreten von Gesetzen Aufmerksamkeit auf ihre politischen Anliegen gelenkt, sei es die Verletzung der Schulpflicht bei Fridays for Future-Demonstrationen oder die Weigerung, sich an die Ma\u00dfnahmen zur Pandemie-Eind\u00e4mmung zu halten, bei Kritikern der Corona-Politik. In diesem Buch wird untersucht, was hinter diesen Regelbr\u00fcchen steckt: Unterst\u00fctzer der Fridays for Future-Bewegung sind zwar unzufrieden mit der Klimapolitik, aber gut ins politische System integriert; Menschen, die sich nicht an die Corona-Regeln halten m\u00f6gen, weisen dagegen zum Teil eine erhebliche Entfremdung vom und Misstrauen gegen\u00fcber dem politischen System auf. Die Autoren Dr. Peter Kirsch ist Leiter der Abteilung Klinische Psychologie am Zentralinstitut f\u00fcr Seelische Gesundheit Mannheim und Professor f\u00fcr Klinische Psychologie an der Medizinischen Fakult\u00e4t Mannheim der Universit\u00e4t Heidelberg. Dr. Hanno Kube ist Direktor des Instituts f\u00fcr Finanz- und Steuerrecht der Universit\u00e4t Heidelberg und Inhaber des Lehrstuhls f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Finanz- und Steuerrechts. Dr. Reimut Zohlnh\u00f6fer ist Professor f\u00fcr Politische Wissenschaft mit Schwerpunkt auf Vergleichender Politikfeldanalyse am Institut f\u00fcr Politische Wissenschaft der Universit\u00e4t Heidelberg.",
                "Einleitung -- Was ist Selbsterm\u00e4chtigung? -- Wieviel Selbsterm\u00e4chtigung gibt es in Deutschland? -- Welche Gr\u00fcnde gibt es f\u00fcr Selbsterm\u00e4chtigung? -- Diskussion -- Fazit und Ausblick."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:129076333",
                "gnd:142172197",
                "gnd:121012891"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:1198157054"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4226404-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-39087-7",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}