{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1075938708",
            "sameAs": "Verlag Herder"
        },
        {
            "@id": "gnd:1213386454",
            "sameAs": "Dockter, Cornelia"
        },
        {
            "@id": "gnd:123289920",
            "sameAs": "Stosch, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033542-2",
            "sameAs": "Kulturelle Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036824-5",
            "sameAs": "Macht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138525-1",
            "sameAs": "Ambiguit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173864-0",
            "sameAs": "Pers\u00f6nlichkeitsformung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4354651-1",
            "sameAs": "Religi\u00f6se Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1866266845",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "200 Seiten",
            "description": "21.5 cm x 13.5 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1305695321",
                "(ean)9783451397332",
                "(ppn)1866266845",
                "(isbn13)9783451397332",
                "(isbn)3451397331"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "Sozialpsychologie",
                "Identit\u00e4tsstrategien",
                "Kulturelle Identit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "Religi\u00f6se Fragen und Debatten",
                "Vereindeutigung",
                "Religi\u00f6se Identit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Ambiguit\u00e4t",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 432",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Identit\u00e4tskonstruktionen",
                "(classificationName=bk, id=106404202)11.05 - Religionssoziologie",
                "Religi\u00f6se Institutionen und Organisationen",
                "Theologie",
                "Sozialtheorie"
            ],
            "title": "Ambiguit\u00e4t, Macht und die Formierung religi\u00f6ser Identit\u00e4ten",
            "abstract": "Der Band besch\u00e4ftigt sich mit Ph\u00e4nomenen von Ambiguit\u00e4t im Zusammenhang mit der Formierung von religi\u00f6ser und kultureller Identit\u00e4t. Die interdisziplin\u00e4r zusammengestellten Beitr\u00e4ge helfen, Ambiguierungs- und Disambiguierungsstrategien im Zusammenhang mit religi\u00f6sen Identit\u00e4tsbildungsprozessen besser zu verstehen und die nicht genug beachtete Ambiguit\u00e4t von Ambiguit\u00e4t zum Vorschein zu bringen",
            "contributor": [
                "gnd:1213386454",
                "gnd:123289920"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1075938708",
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4354651-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4036824-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173864-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138525-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033542-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1305695321/04",
            "volume": "Band 3",
            "P30128": "Ambiguit\u00e4ten - Identit\u00e4ten - Sinnentw\u00fcrfe",
            "P60163": "Freiburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}