{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108086945X",
            "sameAs": "Verbeek, Dorothe"
        },
        {
            "@id": "gnd:11549863X",
            "sameAs": "Petermann, Franz"
        },
        {
            "@id": "gnd:118085506",
            "sameAs": "Jugert, Gert"
        },
        {
            "@id": "gnd:124233988",
            "sameAs": "T\u00e4nzer, Uwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055760-1",
            "sameAs": "Soziales Lernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062872-3",
            "sameAs": "Verhaltensst\u00f6rung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117345-4",
            "sameAs": "Verhaltenstraining"
        },
        {
            "@id": "gnd:4258168-0",
            "sameAs": "Schuljahr 3-6"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A188113105X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)188113105X",
                "(isbn13)9783621289979",
                "(firstid)KEP:10080022X"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DF 9000",
                "Sch\u00fcler",
                "Gruppe",
                "Verhaltensgest\u00f6rtes Kind",
                "(classificationName=rvk)DP 6130",
                "(classificationName=bk, id=106414488)80.44 - Soziale Erziehung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)371.94",
                "Schulprogramm",
                "Verhaltensst\u00f6rung",
                "Training",
                "Klinische Psychologie",
                "(classificationName=bk, id=106422634)80.28 - Verhaltensgest\u00f6rtenp\u00e4dagogik",
                "Soziale Kompetenz",
                "(classificationName=bk, id=106422782)81.55 - Sch\u00fclerverhalten, Studentenverhalten",
                "Soziales Handeln",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=rvk)CX 4500"
            ],
            "title": "Sozialtraining in der Schule : mit E-Book inside und Arbeitsmaterial",
            "abstract": [
                "\u2022 Pr\u00e4vention von Verhaltensst\u00f6rungen \u2022 F\u00f6rderung emotionaler und sozialer Kompetenzen In der Klasse Verhaltensproblemen vorbeugen Die Krisen der vergangenen Jahre haben gezeigt, wie wichtig die Schule als Ort ist, an dem Kinder und Jugendliche zu sozial und emotional komptenten Menschen erzogen werden. Isoliert beim Homeschooling nahmen die Gelegenheiten ab, angemessenes Sozialverhalten zu \u00fcben. Mit diesem Sozialtraining k\u00f6nnen in 24 Sitzungen soziale Fertigkeiten einge\u00fcbt und damit Aggression und Gewalt, aber auch Angst und Stimmungsproblemen entgegengewirkt werden. \u2022 Geeignet f\u00fcr die Klassen 3 bis 6 \u2022 F\u00fcr Lehrpersonen \u2022 In allen Schultypen einsetzbar \u2022 Umfangreiches Arbeitsmaterial Aus dem Inhalt Trainingseinheiten zu sozialer Wahrnehmung, Selbstwahrnehmung, Gef\u00fchlen, Denkgewohnheiten, Kommunikation, St\u00e4rken und Unterschiede von Jungen und M\u00e4dchen, kulturellen Unterschieden",
                "Biographical note: Prof. Dr. Franz Petermann, war Direktor des Zentrums f\u00fcr Klinische Psychologie und Rehabilitation, Universit\u00e4t Bremen. Gert Jugert, Jg. 1940, Dr. phil., Dipl.-Psych., ist Gr\u00fcnder und wissenschaftlicher Berater des \u00bbBremer Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik und Psychologie\u00ab (www.bipp-bremen.de). Schwerpunkte: Soziales und interkulturelles Lernen, Pr\u00e4vention, Supervision, Fort- und Weiterbildung. Dr. Uwe T\u00e4nzer, Dipl.-Psych., ist Psychologischer Psychotherapeut mit eigener Praxis in Peine. Dr. Dorothe Verbeek, Dipl.-Psych., ist Psychologische Psychotherapeutin, Dozentin und Supervisorin mit eigener Praxis f\u00fcr Kinder und Jugendliche in L\u00fcbeck."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:11549863X",
                "gnd:124233988",
                "gnd:118085506",
                "gnd:108086945X"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BPB"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4117345-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055760-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4258168-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062872-3"
                }
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}