{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1212381335",
            "sameAs": "Hein, Jonas"
        },
        {
            "@id": "gnd:137230249",
            "sameAs": "Klepp, Silja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043208-7",
            "sameAs": "Sozial\u00f6kologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078523-3",
            "sameAs": "Umweltpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127097-6",
            "sameAs": "Verteilungsgerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4451062-7",
            "sameAs": "Transformation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A183875167X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (335 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Karten",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:183875167X",
                "(doi)10.1515/9783839463253",
                "(isbn13)9783839463253",
                "(ppn)183875167X"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "Umweltschutz",
                "Sozial\u00f6kologie",
                "Climate Protection",
                "Cultural Geography",
                "Environmental Justice",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politics",
                "Sustainability",
                "Social Geography",
                "Austria",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)MG 11915",
                "Entwicklungsperspektive und -tendenz",
                "Geography",
                "Umweltgerechtigkeit",
                "Verteilungsgerechtigkeit",
                "\u00d6sterreich",
                "(classificationName=ddc)333.7",
                "Germany",
                "Human Ecology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "Climate",
                "Social Inequality",
                "Umweltpolitik",
                "Society",
                "SOCIAL SCIENCE / Human Geography",
                "Transformation",
                "(classificationName=rvk)RB 10865",
                "Nachhaltige Entwicklung",
                "Nature"
            ],
            "title": "Umweltgerechtigkeit und sozial\u00f6kologische Transformation : Konflikte um Nachhaltigkeit im deutschsprachigen Raum",
            "abstract": "Die sozial\u00f6kologische Transformation ist in aller Munde. Dies gilt sowohl f\u00fcr die politischen Debatten als auch f\u00fcr die Wissenschaft. Dabei scheint es zunehmend Konsens zu sein, dass multiple Krisen sich nicht mehr nur mit Hilfe inkrementeller (Umwelt-)Politiken l\u00f6sen lassen, sondern strukturelle Ver\u00e4nderungen notwendig sind. Die Beitr\u00e4ger*innen des Bandes arbeiten Gerechtigkeitsfragen und die gesellschaftspolitische Brisanz \u00f6kologischer Verteilungskonflikte im Kontext der Transformation heraus. Durch ihre Analysen unter Bezugnahme auf unterschiedliche Dimensionen von Umweltgerechtigkeit machen sie eben jene greifbar und liefern Kontextwissen f\u00fcr eine l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llige Diskussion.",
            "contributor": [
                "gnd:137230249",
                "gnd:1212381335"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4127097-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4451062-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043208-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078523-3"
                }
            ],
            "volume": "Band 1",
            "isLike": "doi:10.1515/9783839463253",
            "P30128": "Kritische Nachhaltigkeits- und Transformationsforschung",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}