{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1044596236",
            "sameAs": "Kufferath, Philipp"
        },
        {
            "@id": "gnd:1121013600",
            "sameAs": "Gatzka, Claudia Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:115282572",
            "sameAs": "Heinsohn, Kirsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:115379428",
            "sameAs": "Gro\u00dfb\u00f6lting, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1190055309",
            "sameAs": "Seibold, Wenzel"
        },
        {
            "@id": "gnd:121046478",
            "sameAs": "Lenger, Friedrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:124010776",
            "sameAs": "S\u00fc\u00df, Dietmar"
        },
        {
            "@id": "gnd:130681156",
            "sameAs": "Kruke, Anja"
        },
        {
            "@id": "gnd:132187035",
            "sameAs": "Woyke, Meik"
        },
        {
            "@id": "gnd:133080765",
            "sameAs": "Andresen, Knud"
        },
        {
            "@id": "gnd:133459039",
            "sameAs": "Planert, Ute"
        },
        {
            "@id": "gnd:136919464",
            "sameAs": "Kroll, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:2067034-5",
            "sameAs": "Verlag J.H.W. Dietz Nachf."
        },
        {
            "@id": "gnd:37498-2",
            "sameAs": "Friedrich-Ebert-Stiftung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1842095161",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "653 Seiten",
            "description": [
                "23.5 cm x 17 cm",
                "Illustrationen, 1 Diagramm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3801242951",
                "(ppn)1842095161",
                "(firstid)DNB:1285277929",
                "(isbn13)9783801242954",
                "(ean)9783801242954"
            ],
            "publisher": "Dietz",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Benjamin Ziemann",
                "Bundesrepublik",
                "Fabian Rausch",
                "Gewalt, Intoleranz und Verfolgung in der Geschichte",
                "Caner Tekin",
                "Deutschland",
                "Bundesrepublik Deutschland",
                "Europa",
                "Politischer Wandel",
                "Soziale und ethische Themen",
                "Anja Kruke",
                "Geschichte 1945-",
                "Dominik Rigoll",
                "Claudia Gatzka",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Geschichte 1945-2023",
                "(classificationName=rvk)NQ 5975",
                "Rechtsextreme politische Ideologien und Bewegungen",
                "Dietmar S\u00fc\u00df",
                "(classificationName=rvk)NA 1000",
                "AfD",
                "Janosch Steuwer",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Friedrich Lenger",
                "(classificationName=rvk)MG 15380",
                "Frank Schauff",
                "Diskriminierung",
                "Soziale Diskriminierung und Gleichbehandlung"
            ],
            "title": "Rechtsextremismus nach 1945",
            "abstract": [
                "In aktuellen Diskussionen wird Rechtsextremismus h\u00e4ufig als etwas au\u00dferhalb der Gesellschaft Stehendes verstanden. Dagegen zeigen Stimmgewinne rechtsextremer, nationalistischer Parteien in Deutschland und Europa ein anderes Bild. Diese Bewegungen lediglich als \"Betriebsunf\u00e4lle\" zu interpretieren, verkennt die historischen Kontinuit\u00e4ten in rechtsextremen Milieus ebenso wie soziale Br\u00fcche und ideologische Neuausrichtungen.Die Beitr\u00e4ge des Bandes liefern Ans\u00e4tze zu einer Gesellschaftsgeschichte des Rechtsextremismus. Zu fragen ist insbesondere, was gestern und was heute Rechtsextremismus ausmachte. Lassen sich soziale und politische Ver\u00e4nderungen im rechtsextremen Milieu seit 1945 feststellen und welche Ursachen k\u00f6nnen daf\u00fcr genannt werden? Welche Akteur_innen pr\u00e4gten und f\u00f6rderten rechtsextreme Bewegungen? Wie reagierten Institutionen und Gruppen, die durch Rechtsextreme bedroht wurden oder diese bek\u00e4mpften? Der Band erkundet die historische Genese, die Bedeutungen und die gesellschaftlichen Funktionen von Rechtsextremismus nach 1945 bis hinein ins 21. Jahrhundert",
                "In aktuellen Diskussionen wird Rechtsextremismus h\u00e4ufig als etwas au\u00dferhalb der Gesellschaft Stehendes verstanden. Dagegen zeigen Stimmgewinne rechtsextremer, nationalistischer Parteien in Deutschland und Europa ein anderes Bild. Diese Bewegungen lediglich als \"Betriebsunf\u00e4lle\" zu interpretieren, verkennt die historischen Kontinuit\u00e4ten in rechtsextremen Milieus ebenso wie soziale Br\u00fcche und ideologische Neuausrichtungen. Die Beitr\u00e4ge des Bandes liefern Ans\u00e4tze zu einer Gesellschaftsgeschichte des Rechtsextremismus. Zu fragen ist insbesondere, was gestern und was heute Rechtsextremismus ausmachte. Lassen sich soziale und politische Ver\u00e4nderungen im rechtsextremen Milieu seit 1945 feststellen, und welche Ursachen k\u00f6nnen daf\u00fcr genannt werden? Welche Akteur*innen pr\u00e4gten und f\u00f6rderten rechtsextreme Bewegungen? Wie reagierten Institutionen und Gruppen, die durch Rechtsextreme bedroht wurden oder diese bek\u00e4mpften? Der Band erkundet die historische Genese, die Bedeutungen und die gesellschaftlichen Funktionen von Rechtsextremismus nach 1945 bis hinein ins 21. Jahrhundert."
            ],
            "alternative": "Rahmenthema: Rechtsextremismus nach 1945",
            "contributor": [
                "gnd:133080765",
                "gnd:115379428",
                "gnd:133459039",
                "gnd:130681156",
                "gnd:132187035",
                "gnd:121046478",
                "gnd:124010776",
                "gnd:115282572",
                "gnd:1190055309",
                "gnd:1121013600",
                "gnd:136919464",
                "gnd:1044596236"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:37498-2",
                "gnd:2067034-5"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4048829-9"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1314287192/04",
            "volume": "63. Band (2023)",
            "P30128": "Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}