{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065490968",
            "sameAs": "Berlin Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:119288060",
            "sameAs": "Friedman, Michel"
        },
        {
            "@id": "gnd:1318875676",
            "sameAs": "Israel-Hamas-Krieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019325-1",
            "sameAs": "Gazastreifen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4023606-7",
            "sameAs": "Hass"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028814-6",
            "sameAs": "Judenverfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059534-1",
            "sameAs": "Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1876009284",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "102 Seiten",
            "identifier": [
                "(isbn)3827015154",
                "(firstid)DNB:1312661291",
                "(ean)9783827015150",
                "(isbn13)9783827015150",
                "(ppn)1876009284"
            ],
            "publisher": "Berlin Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 600",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MS 3400",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "Geschichte 2023"
            ],
            "title": "Judenhass : 7. Oktober 2023",
            "abstract": "Ein \u00dcberma\u00df an Hass ist das Ende der Demokratie. Brandanschl\u00e4ge auf Synagogen. Hetze an Schulen. Ein Mob, der das Existenzrecht Israels verneint: Judenhass, in Deutschland. Nach dem Terrorangriff der Hamas auf Israel zeigt sich einmal mehr, wie wenig das Versprechen des \"Nie wieder\" gilt und wie sehr Antisemitismus von verschiedenen Seiten gesellschaftsf\u00e4hig geworden ist. Der Publizist Michel Friedman \u00fcber das Versagen der Politik, die Ignoranz unserer Gesellschaft und dar\u00fcber, wie wir verhindern k\u00f6nnen, dass die Gewalt gegen J\u00fcdinnen und Juden weiter um sich greift. Denn es geht um alles: um unser aller Zukunft, um Freiheit und Demokratie. \"Ich bin nicht bereit, mich von Menschen, die hassen, beeinflussen zu lassen. Ich bin nicht bereit, ihnen dieses Machtgef\u00fchl zu schenken. Ich bin nicht bereit, einen Teil meiner Identit\u00e4t aufgrund von Drohungen zu l\u00f6schen. Ich verstehe nicht, warum Menschen, die selbst keine Juden sind, nicht bemerken, dass dort, wo die autorit\u00e4re Geisteshaltung ihren Platz gefunden hat, nicht nur die Minderheiten, sondern auch sie selbst ihre Lebensqualit\u00e4t verlieren. Die Schlinge des Autorit\u00e4ren schlie\u00dft sich auch um ihr Leben. Ich bin nicht bereit zu akzeptieren, dass der Hass das letzte Wort hat\"",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1065490968",
                "gnd:119288060"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4023606-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028814-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1318875676"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059534-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1312661291/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}