{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1018373594",
            "sameAs": "Utler, Astrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:133338991",
            "sameAs": "Schmid, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060748-3",
            "sameAs": "Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203086-9",
            "sameAs": "Unterst\u00fctzung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1824501072",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (160 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Scholz, Lisa",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783666408076",
                "(ppn)1824501072",
                "(doi)10.13109/9783666408076",
                "(firstid)KXP:1824501072"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Coaching",
                "(classificationName=rvk)MT 27400",
                "Beratung",
                "(classificationName=ddc)616.85210086914",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung",
                "Interkulturelle Kompetenz",
                "Jugendliche",
                "interkulturell",
                "Supervision",
                "(classificationName=bk, id=181570629)77.71 - Behandlung, Rehabilitation: Allgemeines",
                "Junge Erwachsene",
                "Interkulturalit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc-dbn)150"
            ],
            "title": "Psychisch belastete und erkrankte Gefl\u00fcchtete versorgen : das TAFF-Praxismanual",
            "abstract": [
                "Angaben zur beteiligten Person Utler: Dr. phil. Astrid Utler, Dipl.-Psych., ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl f\u00fcr Psychologie der Universit\u00e4t Bayreuth und als interkulturelle Trainerin und Beraterin t\u00e4tig.",
                "Angaben zur beteiligten Person Schmid: Prof. Dr. Stefan Schmid, Diplom-Psychologe, hat in Regensburg und London studiert und an der Universit\u00e4t Hildesheim promoviert. Er arbeitet seit \u00fcber 20 Jahren als Organisationsberater, Coach und Trainer in der Wirtschaft, f\u00fcr Beh\u00f6rden und Non-Profit-Organisationen. Er ist Professor f\u00fcr interkulturelle Psychologie und Wirtschaftspsychologie an der FOM M\u00fcnchen, Lehrcoach und zertifizierte Senior Coach (Berufsverband Deutscher Psychologinnen und Psychologen, BDP). Gemeinsam mit einer Kollegin leitet er die Initiative TAFF \u2013 Therapeutische Angebote f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und ist Mitbegr\u00fcnder von EmicLab, einem interkulturellen Beratungsinstitut in Warschau.",
                "Gefl\u00fcchtete brauchen im Schnitt mehr Unterst\u00fctzung im Bereich psychischer Gesundheit als Einheimische \u2013 auch Jahre nach der Ankunft in Deutschland. Um diese Unterst\u00fctzung zu organisieren, bedarf es gerade in nichturbanen und kleinst\u00e4dtischen Strukturen umfassender und gleichzeitig gezielter Anstrengungen direkt vor Ort. Dieses Handbuch zeigt, wie es geht \u2013 inspirierende Impulse f\u00fcr die Praxis, konkrete Anleitungen und zahlreiche Fallbeispiele helfen, lokale Ressourcen f\u00fcr die Versorgung psychisch belasteter Gefl\u00fcchteter zu aktivieren.Die Autor:innen pr\u00e4sentieren den umfassenden Erfahrungsschatz der Initiative TAFF (Therapeutische Angebote f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge), die am Regelsystem ansetzt, Zugangsschwellen absenken und schnell wirksame, zus\u00e4tzliche Angebote schaffen kann.",
                "Angaben zur beteiligten Person Thomas: Dr. phil. Dr. h.c. Alexander Thomas ist emeritierter Professor der Universit\u00e4t Regensburg, wo er bis 2005 an der Abteilung Sozialpsychologie und Organisationspsychologie t\u00e4tig war. Er ist Gr\u00fcndungsmitglied des Regensburger \u00bbInstituts f\u00fcr Kooperationsmanagement\u00ab (IKO)."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1018373594",
                "gnd:133338991"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-Vandenhoeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-117-VRE",
                "(collectioncode)ZDB-117-VPP"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4203086-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060748-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.13109/9783666408076",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}