{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103700972X",
            "sameAs": "Wallstein-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1041864515",
            "sameAs": "Geschichtspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:1104194325",
            "sameAs": "Zabel, Benno"
        },
        {
            "@id": "gnd:122607864",
            "sameAs": "Soeffner, Hans-Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:1297467000",
            "sameAs": "Gardei, Esther"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020526-5",
            "sameAs": "Geschichtsbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125926-9",
            "sameAs": "Handlungskompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4454709-2",
            "sameAs": "Ambiguit\u00e4tstoleranz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1844526828",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "318 Seiten",
            "description": [
                "22.2 cm x 14 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783835352162",
                "(isbn)3835352164",
                "(ppn)1844526828",
                "(firstid)DNB:128730897X",
                "(isbn13)9783835352162"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "Traumaforschung",
                "Psychologie",
                "Trauma",
                "(classificationName=rvk)NB 3400",
                "Genozidforschung",
                "Aufarbeitung",
                "Soziologie",
                "Wiedergutmachung",
                "Erinnerungskultur",
                "Toleranz",
                "Erinnern",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Kriegsverbrechen",
                "Opferkonkurrenz",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Generationen",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=bk, id=106413589)15.03 - Theorie und Methoden der Geschichtswissenschaft",
                "Genozide und ethnische S\u00e4uberung",
                "Holocaust,Genozid",
                "Tatsachenberichte: Leben nach Missbrauch, erlittenem Unrecht, Justizirrtum, Traumata",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 0356"
            ],
            "title": "Vergangenheitskonstruktionen : Erinnerungspolitik im Zeichen von Ambiguit\u00e4tstoleranz",
            "abstract": "Kollektives Erinnern ist Vergangenheitsbearbeitung um einer gemeinsamen Zukunft wegen. Die aktuelle erinnerungspolitische Debatte geht davon aus, dass fragile und heterogene Gesellschaften ein Bed\u00fcrfnis nach sinnstiftenden Gro\u00dferz\u00e4hlungen haben. Im Begriff des kollektiven oder kulturellen Ged\u00e4chtnisses sollen daher Wissensressourcen, Bilder und Narrative den Zusammenhalt der \u00bbgeglaubten Gemeinschaft\u00ab (Max Weber) sichern. Bestehende Verunsicherungen und Ambiguit\u00e4ten werden durch eine Politik der Erinnerungs- und Konsenssteuerung \u00fcberbr\u00fcckt. Im Gegensatz dazu zielen die Beitr\u00e4ge dieses Bandes darauf, dass gegenw\u00e4rtige Gesellschaften den pluralen Erinnerungsfeldern, den diversen Erinnerungsbed\u00fcrfnissen und den damit einhergehenden Deutungskonflikten durch Praktiken der Ambiguit\u00e4tstoleranz (Thomas Bauer) begegnen k\u00f6nnen. Ambiguit\u00e4tstoleranz kann als Kompetenz verstanden werden, Weltanschauungen und Vorstellungen des gelingenden Lebens zu vergleichen und daraus neue Handlungsoptionen abzuleiten. Die daran gekn\u00fcpfte Perspektiven\u00fcbernahme soll die Menschen bef\u00e4higen, mit kulturellen Differenzen und konkurrierenden Erz\u00e4hlungen umzugehen und alternative Zukunftsszenarien zu entwerfen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1104194325"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122607864"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1297467000"
                }
            ],
            "creator": "gnd:103700972X",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020526-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1041864515"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4454709-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125926-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/128730897x/04",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}