{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118113465X",
            "sameAs": "Kuttner, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:136919979",
            "sameAs": "M\u00fcnte-Goussar, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126892-1",
            "sameAs": "Schulentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4180212-3",
            "sameAs": "Schultheorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1826868496",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXVIII, 550 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-35566-1",
                "(isbn13)9783658355661",
                "(ppn)1826868496",
                "(firstid)KEP:083304452"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422685)81.02 - Philosophie und Theorie des Bildungswesens",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=rvk)DN 7000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Education.",
                "(classificationName=bk, id=106414224)81.12 - Entwicklung des Bildungswesens",
                "(classificationName=rvk)DK 1010"
            ],
            "title": "Praxistheoretische Perspektiven auf Schule in der Kultur der Digitalit\u00e4t",
            "abstract": [
                "Theorie: Schule und Unterricht als kulturelle Praxen -- Medienkompetenz und Medienbildung als schulische Zielvorstellung -- Forschung: Medienbildung und Schulkultur -- Praxistheoretische Ann\u00e4herung -- Replik -- Synthese.",
                "Der Sammelband fokussiert einen genuin schul- und zugleich medienp\u00e4dagogischen Gegenstand, namentlich das, was aktuell als \u201aDigitalisierung\u2018 in der oder besser: der Schule angesprochen wird. Ziel ist es, Ver\u00e4nderungen von Schule \u201ain der digitalen Welt\u2018 in den Blick zu bekommen, die jenseits einer Effektivierung von Unterricht und einer F\u00f6rderung von Medienkompetenz im Sinne eines kreativen und selbstbestimmten Umgangs mit \u201aden Medien\u2018 zu denken sind. Zur Erschlie\u00dfung der Transformationsprozesse werden gleicherma\u00dfen bildungstheoretische, kultur- wie medienwissenschaftliche Ans\u00e4tze in Anschlag gebracht. Die im Buch versammelten Beitr\u00e4ge geben dabei mehrheitlich Einblicke in laufende und abgeschlossene Forschungsprojekte, die sich in ein praxistheoretisches Forschungsprogramm einschreiben. Die Herausgeber*innen Claudia Kuttner und Dr. Stephan M\u00fcnte-Goussar waren bzw. sind wissenschaftliche Mitarbeiter*innen am Seminar f\u00fcr Medienbildung an der Europa-Universit\u00e4t Flensburg."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118113465X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:136919979"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-ESA"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4180212-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126892-1"
                }
            ],
            "volume": "Band 62",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-35566-1",
            "P30128": "Schule und Gesellschaft",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}