{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:120285754",
            "sameAs": "Ullrich, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065109-5",
            "sameAs": "Weimarer Republik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066466-1",
            "sameAs": "Wirtschaftskrise"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1833100409",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (441 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1833100409",
                "(isbn13)9783406791048",
                "(firstid)KXP:1833100409",
                "(doi)10.17104/9783406791055",
                "(isbn13)9783406791055"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "Ruhrgebiet",
                "Putschversuch",
                "(classificationName=rvk)NQ 1120",
                "(classificationName=ddc)943.085",
                "Adolf Hitler",
                "Besetzung",
                "1923",
                "Ruhrkampf",
                "Hyperinflation",
                "Extremismus",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Separatismus",
                "Geschichte 1923",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Weimarer Republik"
            ],
            "title": "Deutschland 1923 : das Jahr am Abgrund",
            "abstract": "\"Kein Volk der Welt hat erlebt, was dem deutschen '1923'-Erlebnis entspricht\", schrieb Sebastian Haffner im englischen Exil, und Stefan Zweig befand, dass die Geschichte noch \"nie eine \u00e4hnliche Tollhauszeit in solchen riesigen Proportionen produziert\" habe. Volker Ullrich erz\u00e4hlt auf breiter Quellenbasis die Geschichte dieses Jahrs am Abgrund, das in manchem auf fatale Weise an die heutige Gegenwart erinnert. Nach der vielger\u00fchmten Hitler-Biografie und dem Bestseller \"Acht Tage im Mai\" legt der renommierte Journalist und Historiker nun das Panorama einer aus den Fugen geratenen Zeit vor, die Chronik eines in jeder Hinsicht extremen Jahres. 1923 erlebt Deutschland einen Sturz ins Bodenlose. Franz\u00f6sische und belgische Truppen marschieren ins Ruhrgebiet ein. Die Hyperinflation erreicht ihren bizarren H\u00f6hepunkt und st\u00fcrzt breite Bev\u00f6lkerungsschichten ins Elend. W\u00e4hrend die Vergn\u00fcgungsindustrie boomt, herrscht politisch der Ausnahmezustand. Separatistische Bewegungen bedrohen den Bestand des Reiches, rechte und linke Extremisten setzen zum Sturm auf die Republik an, und in M\u00fcnchen bereitet ein Mann einen Putschversuch vor, dessen Name sich der Welt noch einpr\u00e4gen wird: Adolf Hitler",
            "alternative": "Deutschland neunzehnhundertdreiundzwanzig",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:120285754",
                "gnd:1023902869"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-18-LSW",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-BLI"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4066466-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065109-5"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.17104/9783406791055",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}