{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124149871",
            "sameAs": "G\u00f6rnitz, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:2007034-2",
            "sameAs": "Carl Hanser Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047992-4",
            "sameAs": "Quantentheorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A180085840X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXV, 600 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783446473195",
                "(firstid)KEP:077753178",
                "(doi)10.3139/9783446473195",
                "(ppn)180085840X"
            ],
            "publisher": "Hanser",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)phy",
                "Physik",
                "(classificationName=ddc)530.12",
                "(classificationName=bk, id=106407910)33.23 - Quantenphysik",
                "(classificationName=rvk)UK 1000"
            ],
            "title": "Quantentheorie verstehen : grundlegende Vorstellungen und Begriffe",
            "abstract": [
                "1994 bis 2009 Professur f\u00fcr Didaktik der Physik an der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/M. Arbeiten zur verst\u00e4ndlichen Darstellung der Quantentheorie. 1994 Gr\u00fcnder der C. F. v. Weizs\u00e4cker-Gesellschaft. Bis 2016 Vorsitzender. Mehr als zwei Jahrzehnte wissenschaftliche Zusammenarbeit mit Carl Friedrich v. Weizs\u00e4cker, zahlreiche Ver\u00f6ffentlichungen und Vortr\u00e4ge der Deutschen Physikalischen Gesellschaft und vieler weiterer Institutionen. Michael und Biserka Baum-Preis des Frankfurter F\u00f6rdervereins f\u00fcr physikalische Grundlagenforschung B\u00fccher: Von der Quantenphysik zum Bewusstsein Kosmos, Geist und Materie Springer Verlag 2016 Der kreative Kosmos Geist und Materie aus Quanteninformation Springer Spektrum 2013",
                "Die Quantentheorie ist das Teilgebiet der Physik, das in den letzten hundert Jahren seit Ihrer Entstehung die Welt am meisten ver\u00e4ndert hat. Computer und Raumfahrt, Internet, Solarzellen, moderne Gehirnforschung und Flachbildschirme - all das w\u00e4re ohne die Quantentheorie nicht denkbar. Der n\u00e4chste revolution\u00e4re Schritt ist der Quantencomputer, um den der Wettlauf bereits begonnen hat. Und dennoch ist die Quantenphysik noch immer das Teilgebiet der Physik, um das sich viele ungel\u00f6ste Probleme und Fragen ganz grundlegender Natur ranken. In den Augen vieler Wissenschaftler gilt sie als unverstehbar, nicht zuletzt auch aufgrund von Missverst\u00e4ndnissen und unklaren Begrifflichkeiten. Dennoch hat sich in hundert Jahren viel getan. Es gibt neuere experimentelle Ergebnisse, die die Theorie best\u00e4tigen und sie sogar aus der Mikrowelt herausheben. Hier gibt es neuere Ans\u00e4tze, die Br\u00fccken zur klassischen Physik schlagen. Der Autor dieses Buches bietet nun erstmals eine Einf\u00fchrung in die Quantentheorie, bei der das Verstehen und die gro\u00dfen Zusammenh\u00e4nge im Vordergrund stehen und nicht das Rechnen. Der Autor schl\u00e4gt einen weiten Bogen und verbindet dabei die Quantenwelt mit dem Kosmos. Hier einige Themen des Buches: - Reale und m\u00f6gliche Strukturen als Triebkraft der Natur - Quanten und Schwarze L\u00f6cher - die Sackgasse der kleinsten Teilchen - Grundprinzipien der klassischen Physik versus Quantenphysik - Zeitbegriff in der Physik - Das Z\u00e4hlen von Fakten und M\u00f6glichkeiten - Kosmologie und die \u00c4quivalenz von Masse, Energie und Quanteninformation - L\u00f6sungen f\u00fcr Probleme der gegenw\u00e4rtigen Kosmologie - die fundamentalen Wechelwirkungen F\u00fcr Studenten der Physik, die sich das Fachgebiet unter dem legend\u00e4r gewordenen Motto \u201eShut up and calculate!\u201c (David Mermin) erschlie\u00dfen m\u00fcssen, ist diese Einf\u00fchrung eine \u00e4u\u00dferst wertvolle Erg\u00e4nzung."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:124149871",
                "gnd:2007034-2"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-16-HEB",
                "(collectioncode)ZDB-16-HEN"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4047992-4"
            },
            "isLike": "doi:10.3139/9783446473195",
            "P30128": "Hanser eLibrary",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}