{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1285199944",
            "sameAs": "Korn, Konstantin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046526-3",
            "sameAs": "Politische Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1846050952",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (136 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:092751377",
                "(ppn)1846050952",
                "(isbn13)9783756615766",
                "(ean)9783756615766"
            ],
            "publisher": "Wochenschau Verlag",
            "subject": [
                "Politische Bildung",
                "Bildungsbenachteiligung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "Fluchterfahrung",
                "(classificationName=ddc)320.0712",
                "(classificationName=rvk)MB 2550",
                "(classificationName=rvk)MB 2566"
            ],
            "title": "Perspektiven von Sch\u00fcler*innen mit Fluchterfahrung auf Gesellschaft und politische Bildung : Eine qualitative Interviewstudie zu der Frage: Welche Probleme sind politisch?",
            "abstract": "Welche Perspektive haben Sch\u00fcler*innen mit Fluchterfahrung auf gesellschaftliche Probleme und wie k\u00f6nnen diese im Rahmen politischer Bildung mit den Jugendlichen bearbeitet werden? Die qualitative Interviewstudie erarbeitet eine Grounded Theory des \u201aDeutens\u2018 auf Basis der Kategorien des Problembewusstseins und Ver\u00e4nderungsm\u00f6glichkeiten. Damit ist die Arbeit anschlussf\u00e4hig an bekannte Konzepte wie eine radikal demokratische Politikdidaktik, eine Kultur der Anerkennung und konzeptionelles Deutungswissen. Dar\u00fcber hinaus liefert sie praktische Impulse zur Reflexion des Verh\u00e4ltnisses zwischen fachdidaktischen Anforderungen an Politikbegriffe und dem Politikverst\u00e4ndnis der Jugendlichen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1285199944",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPQ"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046526-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                }
            ],
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}