{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1035841827",
            "sameAs": "G\u00fcr-\u015eeker, Derya"
        },
        {
            "@id": "gnd:1136031707",
            "sameAs": "Demirta\u015f, Birg\u00fcl"
        },
        {
            "@id": "gnd:113733049X",
            "sameAs": "Kahveci, \u00c7a\u011fr\u0131"
        },
        {
            "@id": "gnd:172361001",
            "sameAs": "Schmitz, Adelheid"
        },
        {
            "@id": "gnd:4007981-8",
            "sameAs": "Brandstiftung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020832-1",
            "sameAs": "Gewalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1845167112",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (415 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, 1 Diagramm",
            "identifier": [
                "(ppn)1845167112",
                "(doi)10.1515/9783839464977",
                "(firstid)KEP:092607977",
                "(isbn13)9783839464977"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "Gewaltverbrechen",
                "Terroranschlag",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Civil Society",
                "(classificationName=rvk)MG 15388",
                "POLITICAL SCIENCE / Political Ideologies / Fascism & Totalitarianism",
                "Terrorismus",
                "Contemporary History",
                "Brand",
                "Politics",
                "Geschichte 1992-",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Memory Culture",
                "Rechtsextremismus",
                "Rassismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Solidarity",
                "Affected Person's Perspective",
                "Incendie Criminel",
                "Assassination",
                "Democracy",
                "Society",
                "Gesellschaftliche Prozesse",
                "Political Science",
                "Right-wing Extremism"
            ],
            "title": "Solingen, 30 Jahre nach dem Brandanschlag : Rassismus, extrem rechte Gewalt und die Narben einer vernachl\u00e4ssigten Aufarbeitung",
            "abstract": "Der rassistische Brandanschlag in Solingen j\u00e4hrt sich 2023 zum 30. Mal. Eine fachliche, gesellschaftspolitische und wissenschaftliche Auseinandersetzung ist bisher jedoch kaum erfolgt. Die Beitr\u00e4ger*innen ordnen die Geschehnisse und Zusammenh\u00e4nge um den Mordanschlag kritisch ein und diskutieren seine Nachwirkungen und Folgen aus unterschiedlichen Perspektiven reflexiv. Neben zivilgesellschaftlichen und wissenschaftlichen Stimmen kommen auch \u00dcberlebende und Angeh\u00f6rige der Familie Gen\u00e7 sowie andere Betroffene rassistischer und extrem rechter Gewalt zu Wort.",
            "contributor": [
                "gnd:1035841827",
                "gnd:1136031707",
                "gnd:172361001",
                "gnd:113733049X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-TGP",
                "(collectioncode)ZDB-23-PLW",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/tr",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020832-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4007981-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1265886067/04",
            "volume": "142",
            "isLike": "doi:10.1515/9783839464977",
            "P30128": "Edition Politik",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}