{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120163489",
            "sameAs": "Serke, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046565-2",
            "sameAs": "Politische Verfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053309-8",
            "sameAs": "Schriftsteller"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070370-8",
            "sameAs": "Deutsches Sprachgebiet"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071061-0",
            "sameAs": "Exilschriftsteller"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1824091257",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "363 Seiten",
            "description": [
                "27,5 cm x 21,5 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783835353886",
                "(ean)9783835353886",
                "(ppn)1824091257",
                "(firstid)DNB:1273626303"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=rvk)GM 1411",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=rvk)GM 1451",
                "(classificationName=loksys-fbl)GL 315",
                "(classificationName=rvk)NQ 2280",
                "(classificationName=bk, id=106404555)17.71 - Literaturgeschichte"
            ],
            "title": "Die verbrannten Dichter : Lebensgeschichten und Dokumente",
            "abstract": "Zum 90. Jahrestag der B\u00fccherverbrennung von 1933 erscheint nun neu bebildert und durchg\u00e4ngig farbig gedruckt die Neuausgabe von J\u00fcrgen Serkes epochalem Buch \u00bbDie verbrannten Dichter\u00ab. Serke zeichnete die Lebensgeschichten jener exilierten Schriftsteller und Schriftstellerinnen nach, deren Werke von den Nationalsozialisten verbrannt wurden. Die Portraitserie erschien zun\u00e4chst im STERN und holte vergessene Autoren wie Irmgard Keun, Walter Mehring, Armin T. Wegener, Ernst Toller und Yvan und Claire Goll in das \u00f6ffentliche Bewusstsein zur\u00fcck. Serkes Wiederentdeckungen hatten ma\u00dfgeblichen Einfluss auf die Lekt\u00fcreinteressen einer Generation von Leserinnen und Lesern in Deutschland. Das Buch f\u00fchrte zu einer Wiederentdeckung der Exilliteratur. Nach Ver\u00f6ffentlichung bei Beltz und Gelberg (1977 und 1992) sowie als Taschenbuch bei S. Fischer (1980) erscheint der Band nun in einer neu gestalteten und um Bildmaterial der Sammlung Serke erweiterten Neuausgabe mit aktualisierten Bibliographien. Das Buch erz\u00e4hlt das Leben und Schaffen von u. a. Else Lasker-Sch\u00fcler, Franz Jung, Albert Ehrenstein, Erich M\u00fchsam, Hans Henny Jahn, Rahel Sanzara, Walter Hasenclever und Johannes R. Becher. \u201eDem Autor und dem Verlag ist f\u00fcr die neue Ausgabe des Buches zu danken. Eine Literaturwissenschaft, die auf die Analyse und Interpretation von Texten fixiert ist, kann bei der Lekt\u00fcre und Betrachtung der Bilder dazu motiviert werden, sich intensiver auch mit den Menschen zu befassen, die die Texte geschrieben, gelesen und \u00fcber sie gesprochen haben\u201c (literaturkritik.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120163489",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053309-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046565-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071061-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1273626303/04",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}