{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133446360",
            "sameAs": "Resch, Katharina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055760-1",
            "sameAs": "Soziales Lernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693897-9",
            "sameAs": "Inklusive Schule"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1843084503",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (123 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783847419303",
                "(firstid)KEP:091227860",
                "(ppn)1843084503",
                "(ean)9783847419303"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "Schule",
                "p\u00e4dagogische F\u00fcrsorgepflicht",
                "educational duty of care",
                "Anerkennung",
                "educational equity",
                "children's rights",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=rvk)DT 1427",
                "(classificationName=rvk)DT 1420",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Lehramt",
                "recognition",
                "(classificationName=ddc)371.9046",
                "Anti-Diskriminierung",
                "Kinderrechte",
                "school",
                "Bildungsgerechtigkeit",
                "inclusion",
                "teaching profession",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Inklusion",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "anti-discrimination",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte"
            ],
            "title": "Schulische Inklusion : Im Spannungsfeld von Kinderrechten, p\u00e4dagogischer F\u00fcrsorgepflicht, Bildungsgerechtigkeit, Anti-Diskriminierung und Anerkennung",
            "abstract": [
                "Jede Schule ist aufgefordert, sich mit Inklusion auseinanderzusetzen, aber was bedeutet dies f\u00fcr die einzelne Lehrkraft? Das Buch bietet einen fundierten Einblick in aktuelle Problemlagen des Inklusionsanspruchs und der Inklusionsrealit\u00e4t mit den Schwerpunkten Kinderrechte, p\u00e4dagogische F\u00fcrsorgepflicht, Bildungsgerechtigkeit, Anti-Diskriminierung und Anerkennung. Es bietet sowohl Lehrpersonen an Schulen, k\u00fcnftigen Lehrpersonen w\u00e4hrend des Studiums und Hochschullehrenden im Lehramt eine Orientierung anhand von praktischen Fallbeispielen, Diskussionsfragen und \u00dcbungen, die direkt im Unterricht Anwendung finden k\u00f6nnen.",
                "Every school is called upon to address inclusion, but what does this mean for the individual teacher? The book offers a profound insight into current problematic situations of the claim for inclusion and the reality of inclusion with a focus on children's rights, anti-discrimination, educational justice, recognition and pedagogical duty of care. It provides teachers with an orientation through practical case studies, discussion questions, and exercises that can be applied directly in class."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:133446360",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPN",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055760-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693897-9"
                }
            ],
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}