{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1020411740",
            "sameAs": "Rieger-Ladich, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:1023334607",
            "sameAs": "Identit\u00e4tspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006650-2",
            "sameAs": "Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4009736-5",
            "sameAs": "Chancengleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012472-1",
            "sameAs": "Diskriminierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046584-6",
            "sameAs": "Politisches System"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055747-9",
            "sameAs": "Sozialer Konflikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055876-9",
            "sameAs": "Sozialphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079583-4",
            "sameAs": "Zwischenmenschliche Beziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132797-4",
            "sameAs": "Privileg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4181935-4",
            "sameAs": "Soziale Stellung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236433-4",
            "sameAs": "Soziale Gerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1856136051",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "192 Seiten",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1856136051",
                "(ppn)1856136051",
                "(isbn13)9783742510044"
            ],
            "publisher": "Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)CC 7700",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=loksys-fbs)QB 220",
                "(classificationName=rvk)AP 14150",
                "(classificationName=rvk)MS 1300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 60",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t"
            ],
            "title": "Das Privileg : Kampfvokabel und Erkenntnisinstrument",
            "abstract": "\u00bbViele Konflikte, die sich heute an identit\u00e4tspolitischen Konzepten entz\u00fcnden, lassen sich in ihrer Logik erhellen, wenn man die abenteuerliche Reise verfolgt, die der Begriff des Privilegs in den vergangenen Jahrzehnten zur\u00fcckgelegt hat.\u00ab Privilegienkritik hat Hochkonjunktur. Der vehemente Gebrauch des Privileg-Begriffs erhitzt im Umfeld identit\u00e4tspolitischer Debatten die Gem\u00fcter. Als Verdacht steht im Raum: Privilegienkritik blockiert nicht nur die notwendige Weiterentwicklung der akademischen Streitkultur. Sie ebnet auch einer hypersensiblen Kultur der Achtsamkeit den Weg, die Gerechtigkeitsfragen aus dem Blick zu verlieren droht. Markus Rieger-Ladich pl\u00e4diert daf\u00fcr, identit\u00e4tspolitische Anliegen mit einer universalistischen Perspektive zu verkn\u00fcpfen. Er liefert einen knappen \u00dcberblick \u00fcber die rechtsgeschichtlichen Grundlagen und die Bildungsdebatten der letzten Jahrzehnte. Vor allem aber weist sein Essay nach, dass der Einsatz f\u00fcr eine Gesellschaft, die von weniger Armut, Leid und Ungerechtigkeit gepr\u00e4gt ist, zwingend auf die Kritik von Privilegien angewiesen bleibt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1020411740",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.bpb.de/shop/buecher/schriftenreihe/523829/das-privileg/",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:1023334607"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012472-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236433-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132797-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006650-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079583-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4009736-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046584-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055747-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4181935-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055876-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1298856159/04",
            "volume": "Band 11004",
            "P30128": "Schriftenreihe / Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}