{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1062008634",
            "sameAs": "Jeske, Jacqueline"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033612-8",
            "sameAs": "Verlag Franz Vahlen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131484-0",
            "sameAs": "Unternehmenskultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133262-3",
            "sameAs": "Einf\u00fchlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4189650-6",
            "sameAs": "Werbewirtschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4260586-6",
            "sameAs": "Personalmarketing"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A184316969X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (173 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:184316969X",
                "(isbn13)9783800671250",
                "(doi)10.15358/9783800671243",
                "(isbn13)9783800671243",
                "(ppn)184316969X"
            ],
            "publisher": "Franz Vahlen Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Werbung",
                "(classificationName=rvk)QV 578",
                "Werbebranche",
                "Personalmangel",
                "Agenturen"
            ],
            "title": "Mit Liebe werben : f\u00fcr mehr Empathie in der Werbebranche (das Selbsthilfebuch f\u00fcr Agenturen & Co.)",
            "abstract": "Die Medienbranche hat ein (Image-)Problem. Das Bild der \u201eb\u00f6sen Werbung\u201c h\u00e4lt Fachkr\u00e4fte fern, der Kampf um Nachwuchs wird h\u00e4rter. Young Professionals suchen im Job nach Werten und Sinn. Alles dreht sich um Emotionen und Menschlichkeit, um Ethik und Moral. Und der Stereotyp der Agenturbranche? Dauerstress, Kritikkultur, Konkurrenzk\u00e4mpfe, gewissenlose Vermarktung... Kein Perfect Match. Dieses Buch zeigt auf, was sich jetzt \u00e4ndern sollte und erz\u00e4hlt nebenbei authentisch aus dem Werbealltag. Den Zeigefinger nicht erhoben, aber schon ein bisschen in die Wunde gelegt. Mentale Balance: Was brauchen (junge) Talente hierf\u00fcr in ihrem Job? Was l\u00e4uft in der Werbung schief? - Was erwarten Menschen in kreativen Berufen heute von ihrer F\u00fchrungskraft? - Auf welche Bed\u00fcrfnisse sollten Mitarbeitendenkommunikation und -angebote einzahlen? Welche Fachbereiche sind hier gefragt? - Welche Werte sollten Employer Branding und Personalmarketing f\u00fcr Agenturen verk\u00f6rpern? (Und wo ist eigentlich der Unterschied?) - Und: Warum lohnt sich eine Investition in die Mitarbeitendenzufriedenheit auch wirtschaftlich enorm? Ein Selbsthilfebuch f\u00fcr die Werbe-, Medien- und Agenturwelt \u2013 direkt aus der Mitte. F\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte und Entscheider/innen, die ihre (potenziellen) Talente verstehen, befl\u00fcgeln und halten m\u00f6chten. F\u00fcr New Work-Enthusiast/innen und solche, die es werden wollen. Und f\u00fcr alle, die die Kraft der Emotionen im Job sinnvoll nutzen m\u00f6chten.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1062008634",
                "gnd:4033612-8"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-128-VMH",
                "(collectioncode)ZDB-128-VGW",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4131484-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4260586-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4189650-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133262-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.15358/9783800671243",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}