{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1089262485",
            "sameAs": "Steindorff-Classen, Caroline"
        },
        {
            "@id": "gnd:124316948",
            "sameAs": "Stecklina, Gerd"
        },
        {
            "@id": "gnd:128572892",
            "sameAs": "Hammerschmidt, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006650-2",
            "sameAs": "Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134681-6",
            "sameAs": "Teilhabe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165984-3",
            "sameAs": "Kulturp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A188113217X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (193 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783779980018",
                "(firstid)KEP:100798748",
                "(ppn)188113217X"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DS 6000",
                "Sozialp\u00e4dagigik",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "Lebensbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=bk, id=106421948)79.03 - Methoden und Techniken der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "sozialen Problemlagen",
                "(classificationName=bk, id=106421980)79.99 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Benachteiligung",
                "Kultur",
                "Ungleichheit",
                "(classificationName=bk, id=106412809)77.80 - Spezielle Intervention",
                "Soziale Arbeit",
                "Kulturelle Bildung",
                "Hilfen zur Lebensbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=bk, id=106411446)79.62 - Kulturarbeit"
            ],
            "title": "Kulturelle Bildung und Soziale Arbeit",
            "abstract": [
                "Kulturelle Bildung ist entgegen dem ersten Anschein nicht nur f\u00fcr sozial privilegierte Menschen relevant. Sie erlangt auch f\u00fcr sozial Benachteiligte und damit (auch) f\u00fcr die Zielgruppen der Sozialen Arbeit Bedeutung. Ziel der Sozialen Arbeit ist es, Menschen in sozialen Problemlagen Hilfen zur Lebensbew\u00e4ltigung zu gew\u00e4hren. Kulturelle Bildung kann dazu einen wertvollen Beitrag leisten. Was Kulturelle Bildung \u00fcberhaupt ist und wie sie sozialp\u00e4dagogisch bedeutsam werden kann, ist Gegenstand dieses Bandes.",
                "Biographical note: Peter Hammerschmidt, Jg. 1963, Dr. phil. habil. Dipl.-P\u00e4d., Dipl. Soz.-P\u00e4d. (FH), Prof. f\u00fcr Grundlagen der Sozialen Arbeit an der Hochschule M\u00fcnchen, Fakult\u00e4t f\u00fcr angewandte Sozialwissenschaften. Gerd Stecklina, Prof. Dr., Diplom-P\u00e4dagoge, lehrt an der Fakult\u00e4t f\u00fcr angewandte Sozialwissenschaften der Hochschule M\u00fcnchen."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1089262485",
                "gnd:128572892",
                "gnd:124316948"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BSA",
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4134681-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006650-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4165984-3"
                }
            ],
            "P30128": "Aktuelle Themen und Grundsatzfragen der Sozialen Arbeit",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}