{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:142042021",
            "sameAs": "Altmayer, Claus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003725-3",
            "sameAs": "Ausl\u00e4nder"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033597-5",
            "sameAs": "Kulturwissenschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073972-7",
            "sameAs": "Landeskunde"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1835094007",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (IX, 383 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1835094007",
                "(firstid)KEP:086566369",
                "(isbn13)9783476055460",
                "(doi)10.1007/978-3-476-05546-0"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Culture",
                "Culture\u2014Study and teaching.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)GB 3039",
                "(classificationName=ddc)306.01"
            ],
            "title": "Kulturstudien : Eine Einf\u00fchrung f\u00fcr das Fach Deutsch als Fremd- und Zweitsprache",
            "abstract": [
                "Diese Einf\u00fchrung macht mit den wichtigsten Problemstellungen, Konzepten und L\u00f6sungsans\u00e4tzen des Wissenschaftsbereichs Kulturstudien im Fach Deutsch als Fremd- und Zweitsprache vertraut. Wozu ist die Besch\u00e4ftigung mit Kultur beim Lernen von Deutsch n\u00f6tig? Was genau ist mit \u201aKultur\u2018 gemeint? Und wie kann man sie beschreiben? Daneben kommen aktuelle Ans\u00e4tze des \u201akulturbezogenen Lernens\u2018 sowie Forschungsperspektiven zur Sprache. Das Buch richtet sich an Studierende, Lehrende und Forschende des Fachs DaF/DaZ sowie an alle, die an Fragen von Kultur und Kulturvermittlung interessiert sind.",
                "\u201aKulturstudien\u2018 \u2013 eine vorl\u00e4ufige Begriffsbestimmung -- Grundbegriffe der Kulturstudien -- Inhalte der Kulturstudien: Kulturthemen \u2013 Diskurse \u2013 Deutungsmuster -- Kulturbezogenes Lernen im Kontext des Deutschen als Fremd- und Zweitsprache -- Forschungsperspektiven der Kulturstudien."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:142042021",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003725-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073972-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033597-5"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-476-05546-0",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}