{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1046998838",
            "sameAs": "Jarzebowski, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:1121817351",
            "sameAs": "Aust, Cornelia"
        },
        {
            "@id": "gnd:131871420",
            "sameAs": "Fl\u00fcchter, Antje"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031575-7",
            "sameAs": "K\u00f6rper"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114388-7",
            "sameAs": "Leiblichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125698-0",
            "sameAs": "Kultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132883-8",
            "sameAs": "Soziale Norm"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137718-7",
            "sameAs": "K\u00f6rperbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187713-5",
            "sameAs": "Vergleich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4512697-5",
            "sameAs": "Materialit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1823814344",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (264 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1823814344",
                "(ppn)1823814344",
                "(isbn13)9783515133661"
            ],
            "publisher": "Franz Steiner Verlag",
            "subject": [
                "Rassismus",
                "K\u00f6rper",
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Vormoderne",
                "(classificationName=rvk)NN 1400",
                "(classificationName=ddc)306.461309",
                "Vergleichen",
                "Differenz",
                "K\u00f6rperpraktiken",
                "Kleidung",
                "Vergleichspraktiken",
                "M\u00e4nnlichkeit",
                "vormoderne Ordnungen",
                "dynastische K\u00f6rper",
                "Geschichte 1100-1900",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Religion"
            ],
            "title": "Verglichene K\u00f6rper : Normieren, Urteilen, Entrechten in der Vormoderne",
            "abstract": "Menschliche K\u00f6rper sind in vielf\u00e4ltige Praktiken eingebunden, darunter solche der Wahrnehmung und Herrschaft. K\u00f6rper wurden normiert, beurteilt, h\u00e4ufig auch entrechtet. Die Beitr\u00e4ge in diesem Band gehen der Frage nach, welche Rolle Praktiken des Vergleichens in Bezug auf den K\u00f6rper spielten. Wurden K\u00f6rper oder bestimmte k\u00f6rperliche Merkmale verglichen? Waren K\u00f6rperpraktiken, K\u00f6rpermerkmale oder K\u00f6rperteile Variablen, die dazu dienten, einzelne Frauen und M\u00e4nner oder Menschengruppen miteinander zu vergleichen? Zugleich fragen die Autor*innen f\u00fcr den Zeitraum des 12. bis 19. Jahrhunderts nach der Materialit\u00e4t und Wahrnehmung von K\u00f6rpern in ihrer Verbindung mit Konzepten von gesellschaftlicher Ordnung und Hierarchie. Die Beitr\u00e4ge zeigen, dass die Bedeutung von K\u00f6rpern und K\u00f6rperlichkeit f\u00fcr die Bildung von Ordnung(en) im Laufe der Vormoderne zunahm, ohne dass sich jedoch ein linearer Verlauf beschreiben l\u00e4sst.",
            "contributor": [
                "gnd:1046998838",
                "gnd:131871420",
                "gnd:1121817351"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-120-SOA",
                "(collectioncode)ZDB-120-SVG",
                "(collectioncode)ZDB-316-BISC"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4187713-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137718-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031575-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4512697-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132883-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125698-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114388-7"
                }
            ],
            "volume": "Band 35",
            "P30128": "Studien zur Alltags- und Kulturgeschichte",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}