{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1035331039",
            "sameAs": "Krennerich, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:120385325",
            "sameAs": [
                "Bielefeldt, Heiner",
                "Bielefeldt, Heiner 1958"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:1242940464",
            "sameAs": "Lissowsky, Michaela"
        },
        {
            "@id": "gnd:1287816487",
            "sameAs": "Schendel, Marco"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074725-6",
            "sameAs": "Menschenrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1843643359",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "446 Seiten",
            "description": [
                "21 cm x 15 cm, 692 g",
                "Portr\u00e4t"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783734415739",
                "(isbn13)9783734415746",
                "(isbn)373441573X",
                "(isbn13)9783734415739",
                "(firstid)DNB:1286516722",
                "(ppn)1843643359"
            ],
            "publisher": "Wochenschau Wissenschaft",
            "subject": [
                "Flucht",
                "Hannah Arendt",
                "metoo",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=rvk)MD 4700",
                "Menschenrechte, B\u00fcrgerrechte",
                "(classificationName=rvk)PC 4630",
                "Tierrechte",
                "Menschenrechte",
                "Recht: Menschenrechte und B\u00fcrgerrechte",
                "Religionsfreiheit",
                "Strafrecht",
                "(classificationName=loksys-fbs)FC 110",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte",
                "Menschenw\u00fcrde",
                "Armut"
            ],
            "title": "Die Freiheit der Menschenrechte : Festschrift f\u00fcr Heiner Bielefeldt zum 65. Geburtstag",
            "abstract": "Theorie und Praxis der Menschenrechte sind das Lebensthema von Heiner Bielefeldt. Anl\u00e4sslich seines 65. Geburtstages versammelt die Festschrift philosophische sowie rechts- und politikwissenschaftliche Beitr\u00e4ge namhafter Autor_innen. Sie regen zum Nachdenken \u00fcber die Begr\u00fcndung, Ausdeutung und Umsetzung der Menschenrechte anund zeigen deren anhaltende Bedeutung und Aktualit\u00e4t auf. Neben den normativen Grundlagen und dem Subjekt der Menschenrechte stehen dabei die Institutionen und Politik im Fokus. Ein pers\u00f6nlicher Teil, in dem Wegbegleiter_innen des unerm\u00fcdlichen F\u00fcrsprechers der Menschenrechte zu Wort kommen, rundet den Band ab",
            "contributor": [
                "gnd:1035331039",
                "gnd:120385325",
                "gnd:1242940464",
                "gnd:1287816487"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4074725-6"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1843643359inh.htm",
            "P60163": "Frankfurt/M."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}