{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120892758",
            "sameAs": "Volkan, Vamik D."
        },
        {
            "@id": "gnd:1248605748",
            "sameAs": "Hancheva, Camellia"
        },
        {
            "@id": "gnd:141038497",
            "sameAs": "Hamburger, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1828121622",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVI, 412 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783662649978",
                "(doi)10.1007/978-3-662-64997-8",
                "(ppn)1828121622",
                "(firstid)KEP:083412018"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)CU 3100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)CU 3040",
                "Psychoanalysis.",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=ddc)616.89",
                "Clinical psychology.",
                "Mental illness.",
                "Psychic trauma."
            ],
            "title": "Soziales Trauma : ein interdisziplin\u00e4res Lehrbuch",
            "abstract": [
                "Theorie des sozialen Traumas -- Klinische Psychologie und Psychotherapie des sozialen Traumas -- Entwicklungspsychologie des sozialen Traumas -- Ged\u00e4chtnisforschung -- Sozialpsychologie des Traumas -- Rechtliche und ethische Aspekte -- Spezifische Methodik und Praxis der sozialen Traumaforschung -- Soziales Trauma und Bildung.",
                "Das interdisziplin\u00e4re Lehrbuch zum Sozialen Trauma schlie\u00dft eine L\u00fccke zwischen klinischen und sozialwissenschaftlichen Traumatheorien und bietet Grundlagen f\u00fcr die universit\u00e4re Lehre sowie einen \u00dcberblick f\u00fcr alle, die sich mit Opfern sozialer Gewalt befassen. International f\u00fchrende Expert*innen skizzieren konzeptionelle Ans\u00e4tze, Behandlungsmethoden und Forschungsstrategien zum Verst\u00e4ndnis sozialer Traumatisierungen (kollektive Gewalt, Verfolgung, Folter und Zwangsmigration) in einem breiteren Spektrum von Ans\u00e4tzen, das sowohl die Klinische Psychologie als auch die Psychiatrie, Sozialpsychologie, Entwicklungspsychologie, Kulturwissenschaften, Politologie, Recht, spezifische Forschungsmethodiken, Ethik und Didaktik umfasst. Das Buch, das aus einem zehnj\u00e4hrigen interdisziplin\u00e4ren und internationalen Dialog hervorgegangen ist, bietet somit eine n\u00fctzliche Referenz. Zielgruppen Studierende, Lehrende und Forschende in Psychologie, Medizin, P\u00e4dagogik und Politikwissenschaft Therapeut*innen und Psycholog*innen, die sich mit \u00dcberlebenden kollektiver Gewalt, Verfolgung, Folter und Zwangsmigration befassen \u00dcber die Herausgeber Prof. Dr. Andreas Hamburger ist Professor f\u00fcr Psychologie an der Internationalen Psychoanalytischen Universit\u00e4t (IPU) in Berlin, Psychologischer Psychotherapeut, Lehranalytiker und Supervisor an der Akademie f\u00fcr Psychoanalyse und Psychotherapie in M\u00fcnchen sowie seit 2012 Sprecher von DAAD-Netzwerken zum Sozialen Trauma. Prof. Dr. Camellia Hancheva ist Senior Assistant Professor in Entwicklungspsychologie an der Universit\u00e4t Sofia, Bulgarien, Psychotherapeutin sowie Supervisorin f\u00fcr Psychotherapie. Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Vam\u0131k Volkan ist emeritierter Professor f\u00fcr Psychiatrie (University of Virginia, USA), Psychiater und Psychoanalytiker. Er ist einer der f\u00fchrenden Experten auf dem Gebiet der Friedens- und Konfliktforschung und wurde zwischen 2005 und 2007 mehrfach f\u00fcr den Friedensnobelpreis vorgeschlagen."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:120892758",
                "gnd:1248605748",
                "gnd:141038497"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4060749-5"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-64997-8",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}