{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:173267505",
            "sameAs": "Faber, Eberhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4274324-2",
            "sameAs": "Computersicherheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1854034618",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource(XII, 131 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658419332",
                "(doi)10.1007/978-3-658-41933-2",
                "(ppn)1854034618",
                "(firstid)KEP:094073821"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)005.8",
                "Cloud Computing.",
                "Data protection.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)inf",
                "Electronic data processing\u2014Management.",
                "Electronic data processing"
            ],
            "title": "IT-Service-Security in Begriffen und Zusammenh\u00e4ngen : Managementmethoden und Rezepte f\u00fcr Anwender und IT-Dienstleister",
            "abstract": "IT-Dienstleistungen (IT-Services) ad\u00e4quat abzusichern, kann ein komplexes Unterfangen sein. Doch auch Anwendern f\u00e4llt es zunehmend schwer, das Niveau der erreichten IT-Sicherheit angemessen zu bewerten. Dieses Kompendium bringt Ordnung in das Dickicht von Prozessen, Aktivit\u00e4ten und Informationen. Es liefert konkrete Anleitungen und ein Gesamtkonzept f\u00fcr das Management der IT-Service-Sicherheit im Sinne von Organisieren, Orchestrieren und Optimieren. Die Aufteilung der an sich komplexen Materie in einzelne Begriffe erm\u00f6glicht es dem Leser, sich jeweils auf eine Fragestellung zu konzentrieren. Das Buch richtet sich an Anwender (Anwenderorganisationen) und an IT-Dienstleister (Firmen und IT-Abteilungen) und ist hilfreich f\u00fcr Hersteller, die beide Parteien zufriedenstellen m\u00fcssen. Der Inhalt Gesch\u00e4ftsmodelle und Technik Produktion und Bereitstellung Das Managementsystem Die Teilaufgaben Assurance Management: Informationen \u00fcber die IT-Sicherheit beschaffen, kommunizieren und bewerten Taxonomie: Themen verstehen, Verantwortlichkeiten zuweisen, T\u00e4tigkeiten orchestrieren Dokumentation: Unterbau und Arbeitsmittel f\u00fcr Qualit\u00e4t und Effizienz Secured by Definition: IT-Sicherheit, Qualit\u00e4tsmanagement und die Konsequenzen Wahrnehmung, Wissen, Kompetenzen: der Faktor Mensch und wie wir urteilen Die Zielgruppen Security-Manager, Compliance-Manager, Quality-Manager Service-Delivery-Manager, Service-Manager, Operations-Manager IT-Manager, Demand-Manager, IT-Architekten IT-Einkauf und Beschaffung, IT-Controlling Der Autor Eberhard von Faber arbeitet als Chief Security Advisor, IT Services bei T-Systems. Er verf\u00fcgt \u00fcber mehr als 30 Jahre Industrieerfahrung auf dem Gebiet der IT-Sicherheit und ist Professor f\u00fcr IT-Sicherheit. Seine Spezialthemen sind Sicherheitsarchitekturen, Prozesse und die Interaktion in industriellen Liefernetzwerken f\u00fcr mehr Effizienz und bessere Informationssicherheit. Er hat vier B\u00fccher bei Springer ver\u00f6ffentlicht und ist f\u00fcr mehr als 150 Fachartikel und \u00f6ffentliche Vortr\u00e4ge verantwortlich.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:173267505",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-STI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4274324-2"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-41933-2",
            "P30128": "Edition <kes>",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}