{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1031334327",
            "sameAs": "F\u00fchrer, Carolin"
        },
        {
            "@id": "gnd:1064927602",
            "sameAs": "kopaed verlagsgmbh"
        },
        {
            "@id": "gnd:1214844545",
            "sameAs": "Magirius, Marco"
        },
        {
            "@id": "gnd:130803413",
            "sameAs": "Meier, Christel Erika"
        },
        {
            "@id": "gnd:134104463",
            "sameAs": "Kubik, Silke"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019702-5",
            "sameAs": "Gef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031630-0",
            "sameAs": "Kognition"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036032-5",
            "sameAs": "Literaturunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129895-0",
            "sameAs": "Rezeptions\u00e4sthetik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167851-5",
            "sameAs": "Literarischer Text"
        },
        {
            "@id": "gnd:4241679-6",
            "sameAs": "Textverstehen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1838646795",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "457 Seiten",
            "description": [
                "24 cm x 17 cm, 900 g",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783968480954",
                "(isbn13)9783968480954",
                "(firstid)DNB:1282404938",
                "(ppn)1838646795"
            ],
            "publisher": "kopaed",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=106422154)17.73 - Literaturtheorie: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=bk, id=106415425)18.08 - Deutsche Sprache und Literatur",
                "(classificationName=bk, id=106414542)80.48 - \u00c4sthetische Erziehung",
                "(classificationName=ddc-dbn)800",
                "(classificationName=rvk)GB 2978",
                "(classificationName=bk, id=106413996)17.41 - Sprachdidaktik"
            ],
            "title": "Evaluative \u00e4sthetische Rezeption als Grundlage literarischen Verstehens und Lernens : Theorie und Empirie",
            "abstract": "Was geschieht eigentlich genau bei der Begegnung mit \u00e4sthetischen Texten? Emotional, kognitiv, aber auch k\u00f6rperlich? Gegenstand dieses Bandes ist das Zusammenspiel der Wahrnehmung literarischer Gegenst\u00e4nde und lekt\u00fcrebegleitender Emotionen beim literarischen Verstehen und Lernen. Zun\u00e4chst werden die eng mit dem unmittelbaren Wertungsgeschehen verkn\u00fcpften Lekt\u00fcreprozesse aus fachwissenschaftlicher und -didaktischer Perspektive u. a. mit Bezug auf Foregrounding- und Embodiment-Theorien ausgeleuchtet. Anschlie\u00dfend werden quantitative und qualitative empirische Zug\u00e4nge zu Aspekten des Textverstehens pr\u00e4sentiert \u2013 z. B. \u00fcber Lautes Denken. Doch wie vollzieht sich evaluative \u00e4sthetische Rezeption im Klassenzimmer? Unterrichtsrekonstruktionen und Interventionsstudien zu literarischen Gespr\u00e4chen und einem intermedialen Kompetenztraining gew\u00e4hren hierzu empirische Einblicke. Anregungen f\u00fcr die Unterrichtspraxis runden den Band ab.",
            "contributor": [
                "gnd:1031334327",
                "gnd:1214844545",
                "gnd:130803413",
                "gnd:134104463"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1064927602",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4241679-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031630-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167851-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4036032-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019702-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129895-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1282404938/04",
            "volume": "Band 28",
            "P30128": "KREAplus",
            "P60163": "Muenchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}