{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065215010",
            "sameAs": "Metropol Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1130692531",
            "sameAs": "Schulze, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:1156629403",
            "sameAs": "K\u00f6bberling, Gesa"
        },
        {
            "@id": "gnd:130662011",
            "sameAs": "Botsch, Gideon"
        },
        {
            "@id": "gnd:4007955-7",
            "sameAs": "Brandenburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157233-6",
            "sameAs": "Gewaltdelikt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1858505186",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "414 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "21.5 cm x 13.5 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783863317164",
                "(ppn)1858505186",
                "(isbn)3863317165",
                "(isbn13)9783863317164",
                "(firstid)DNB:1297245458"
            ],
            "publisher": "Metropol",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=181569698)15.46 - Brandenburg, Preu\u00dfen, Berlin",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)NR 6870",
                "(classificationName=rvk)MG 27380",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)GE 300"
            ],
            "title": "Rechte Gewalt : aktuelle Analysen und zeithistorische Perspektiven auf das Land Brandenburg",
            "abstract": [
                "Die rechtsextremen Ausschreitungen und Gewalttaten der fr\u00fchen 1990er-Jahre mit zahlreichen Todesopfern fanden international hohe Aufmerksamkeit. Nachdem pr\u00e4ventive und repressive Ma\u00dfnahmen sowie Interventionen der Zivilgesellschaft zun\u00e4chst erfolgreich waren und die \u00dcbergriffe abzuebben schienen, wechselten sich in den folgenden Jahrzehnten Phasen mit hoher und nachlassender Intensit\u00e4t der Gewalt ab. Dennoch blieb die rechtsextreme Bedrohung allt\u00e4glich. Rechte Gewalt geh\u00f6rt bis heute zur Realit\u00e4t gesellschaftlichen Zusammenlebens. Die Beitr\u00e4ge des Bandes untersuchen Phasen und Erscheinungsformen rechter Gewalt am Beispiel des Landes Brandenburg, darunter die Skinheadattacken in der Sp\u00e4tphase der DDR, Krawalle an der polnischen Grenze, Angriffe gegen KZ-Gedenkst\u00e4tten sowie j\u00fcngere Entwicklungen antisemitischer und rassistischer Exzesse. Ebenso steht die Gegenwehr zivilgesellschaftlicher Akteure im Zentrum der Analysen. Besondere Aufmerksamkeit gilt den Betroffenen rechter Gewalt.",
                "Rechte Gewalt in Brandenburg ist fast schon allt\u00e4glich. 138 F\u00e4lle rechter Gewalt z\u00e4hlte die Betroffenenberatungsstelle Opferperspektive im Jahr 2022. Darunter waren 66 einfache und 39 gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzungen sowie 30 N\u00f6tigungen und Bedrohungen und einige weitere Vorf\u00e4lle, darunter eine Brandstiftung. Nicht mitgez\u00e4hlt sind hier verbale Angriffe, Sachbesch\u00e4digungen, Drohungen und weitere Ereignisse, die nach den Kriterien der Opferperspektive nicht als Gewalttaten erfasst werden. Rechte Gewalt geh\u00f6rt zur Wirklichkeit des gesellschaftlichen Zusammenlebens in Brandenburg und fordert Institutionen, Forschung und Zivilgesellschaft immer wieder von Neuem heraus. Das wird sich in den n\u00e4chsten Jahren, so ist zu bef\u00fcrchten, nicht ma\u00dfgeblich \u00e4ndern. Mit dem Blick auf das Bundesland Brandenburg lassen sich die hier spezifischen Konstellationen beschreiben; zugleich werden Erkenntnisse \u00fcber Dynamiken, Entstehungskontexte und Wirkungsweisen von rechter Gewalt erm\u00f6glicht, die nicht an das Bundesland gebunden sind."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:130662011",
                "gnd:1156629403",
                "gnd:1130692531"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1065215010",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157233-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1297245458/04",
            "volume": "Band 3",
            "P30128": "Potsdamer Beitr\u00e4ge zur Antisemitismus- und Rechtsextremismusforschung",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}