{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1121112161",
            "sameAs": "Einramhof-Florian, Helene"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116606-1",
            "sameAs": "Stellenbesetzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4199678-1",
            "sameAs": "Nachwuchs"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1830229486",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIII, 88 Seiten)",
            "description": [
                "Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-39149-2",
                "(firstid)KEP:083540156",
                "(ppn)1830229486",
                "(isbn13)9783658391492"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Psychology, Industrial.",
                "Vocational guidance.",
                "(classificationName=ddc)158.7",
                "Personal coaching.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Psychological consultation.",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen"
            ],
            "title": "Fit f\u00fcr die jungen Generationen am Arbeitsplatz : Wie ticken sie und was macht sie aus",
            "abstract": [
                "In den letzten Jahren hat sich die Arbeitswelt grundlegend ver\u00e4ndert, die Digitalisierung und die Globalisierung sowie der demographische Wandel schreiten voran und sowohl Arbeitgeber:innen als auch Arbeitnehmer:innen sind mit neuen Herangehensweisen konfrontiert. Das wird auch in den n\u00e4chsten Jahren so bleiben. Der Fachkr\u00e4ftemangel, der sogenannte \u201ewar for talents\u201c wird sich weiter versch\u00e4rfen. Und f\u00fcr die Menschen der j\u00fcngeren Generationen stehen andere Werte im Mittelpunkt als bei ihren Vorg\u00e4ngergenerationen. Zu den j\u00fcngeren Generationen z\u00e4hlen die Millennials und die Generation Z. Warum ist es f\u00fcr Unternehmen wichtig, sich mit diesen Generationen zu befassen? Was motiviert diese Arbeitnehmer:innen-Schicht? Wie ticken Zugeh\u00f6rige dieser Generationen? Welche Ziele haben sie? Welche Bed\u00fcrfnisse m\u00f6chten sie befriedigt wissen? Was sollten ihnen Unternehmen bieten, um attraktive Arbeitgeber:innen zu sein? Erfahren Sie, wie Sie sich als F\u00fchrungskraft, Personalverantwortliche, Entscheidungstr\u00e4ger:innen, Arbeitgeber:innen und Unternehmer:innen an die Ver\u00e4nderungen des Arbeitsmarktes adaptieren und Sie das Bewusstsein f\u00fcr die jungen Generationen entwickeln, damit Ihr Unternehmen durch und gemeinsam mit dem Potenzial dieser Generationen w\u00e4chst. Sie finden praktische Handlungsempfehlungen einiger Experteninterviews aus der D-A-CH-Region und Fallbeispiele f\u00fcr Ihren Arbeitsalltag mit den jungen Generationen. Die Autorin Helene Einramhof-Florian ist Beraterin, Coach und Trainerin. Ihr Schwerpunkt sind Themen des Generationsmanagements mit Blick auf die Ver\u00e4nderungen am Arbeitsmarkt.",
                "Die Arbeit und ihr Stellenwert -- Generationen\u00fcberblick -- Generation Y -- Generation Z -- Generation Corona, Generation Krise, Generation Lockdown, Generation Dauerkrise, Generation Aufbruch -- Rahmenbedingungen in der Arbeitswelt."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1121112161",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4199678-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116606-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-39149-2",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}