{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109152530",
            "sameAs": "Bliss, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131913-8",
            "sameAs": "Pal\u00e4stinafrage"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A214927954",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "95 S",
            "description": [
                "Ill., Kt",
                "11 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)214927954",
                "(isbn)3889774644",
                "(firstid)GBV:214927954"
            ],
            "publisher": "Lamuv-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NY 7000",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "Pal\u00e4stinafrage",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ Israel 90",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ 400",
                "Nahostkonflikt",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Geschichte",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=rvk)ML 9340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)16"
            ],
            "title": "Zum Beispiel Pal\u00e4stina",
            "abstract": "Am 15. Mai 1948 erlosch das britische Mandat \u00fcber Pal\u00e4stina; der J\u00fcdische Nationalrat proklamierte den unabh\u00e4ngigen Staat Israel. Zwei Tage sp\u00e4ter griffen Truppen arabischer Staaten israelische Siedlungen an - der erste von f\u00fcnf Kriegen in Nahost begann. Er endete 1949 mit einem von den Vereinten Nationen vermittelten Waffenstillstand. Gaza blieb von \u00c4gypten besetzt. Jordanien annektierte die Westbank. Die Pal\u00e4stinenser wurden von der V\u00f6lkergemeinschaft nicht als Volk anerkannt; die UNO sah in ihnen \"Fl\u00fcchtlinge\", ein zu l\u00f6sendes Problem. Der 1964 gegr\u00fcndeten Pal\u00e4stinensischen Befreiungsbewegung (PLO) unter F\u00fchrung von Yassir Arafat ist es gelungen, den Rechten der Pal\u00e4stinenser Geltung zu verschaffen, doch noch gibt es keinen Staat Pal\u00e4stina. Die L\u00f6sung eines der wichtigsten Konflikte dieses Jahrhunderts scheint m\u00f6glich, ist aber noch l\u00e4ngst nicht vollbracht. S\u00fcd-Nord: \"Eine Reihe, der man w\u00fcnschen m\u00f6chte, da\u00df sie nicht nur von vielen Leuten bezogen und gelesen wird, sondern da\u00df sie vor allem auch die Lehrer f\u00fcr den Politik- und Gesellschaftskundeunterricht entdecken und nutzen.\" (Erika Ahlbrecht-Meditz im Saarl\u00e4ndischen Rundfunk)",
            "alternative": "Pal\u00e4stina",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:109152530",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4131913-8"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001322F26C59C7A8AACC125717100423A80.pdf",
            "volume": "206",
            "P30128": [
                "S\u00fcd-Nord",
                "Lamuv-Taschenbuch"
            ],
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}