{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123474817",
            "sameAs": "Wahl, Stefanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:123575729",
            "sameAs": "Miegel, Meinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026840-8",
            "sameAs": "Industriestaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131852-3",
            "sameAs": "Individualismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4194892-0",
            "sameAs": "Bev\u00f6lkerungsr\u00fcckgang"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A212639951",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "207 S",
            "description": [
                "graph. Darst",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:212639951",
                "(ppn)212639951",
                "(isbn)3879595003"
            ],
            "publisher": "Verl. Bonn Aktuell",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 750",
                "(classificationName=rvk)MS 1280",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)PD 300",
                "(classificationName=rvk)BL 4740",
                "(classificationName=rvk)MD 4200",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=loksys-fbs)RF 100",
                "(classificationName=rvk)CC 8200",
                "(classificationName=rvk)MS 1290",
                "(classificationName=rvk)MD 4600",
                "(classificationName=dbn)01",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)MS 1170",
                "(classificationName=rvk)MR 6800",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=ddc)909/.097130825"
            ],
            "title": "Das Ende des Individualismus : die Kultur des Westens zerst\u00f6rt sich selbst",
            "abstract": "Ankl\u00e4nge an Oswald Spenglers \"Untergang des Abendlandes\" sind un\u00fcberh\u00f6rbar. Hier wie dort geht es um das Ende einer geschichtlichen Epoche. Anders als Spengler sehen die Verfasser Kulturen jedoch nicht zwangsl\u00e4ufig altern und vergehen. Aus ihrer Sicht zerst\u00f6rt sich die Kultur des Westens vielmehr selbst, weil ihr eine selbstzerst\u00f6rerische Ideologie zugrundeliegt: der Individualismus. Zwar hat der Individualismus die Menschen im Westen zu au\u00dferordentlichen Leistungen bef\u00e4higt und ihren materiellen und immateriellen Wohlstand in einzigartiger Weise gemehrt. Zugleich hat er sie jedoch biologisch unfruchtbar werden lassen. Bev\u00f6lkerungen individualistischer Kulturen sind daher nur noch bedingt lebensf\u00e4hig. Sie werden durch Menschen anderer Kulturen verdr\u00e4ngt werden, es sei denn, sie verzichteten weitgehend auf ihren Individualismus. Die Unvermeidlichkeit dieser Entwicklung wird von den Verfassern mit wissenschaftlicher N\u00fcchternheit, vielleicht aber gerade deshalb mit umso beklemmenderer Eindringlichkeit beschrieben. Leben die Menschen im Westen weiter wie bisher, wird schon in wenigen Generationen - so die schl\u00fcssige Vorhersage - ihre Kultur zerfallen. Die Verfasser sagen, was jetzt noch getan werden kann und mu\u00df. Dabei ist keiner der von ihnen gewiesenen Wege leicht. Aber Wunschdenken hilft nicht weiter, sondern nur die schonungslose Erhellung der Wirklichkeit. Das aber hei\u00dft, mit Tabus zu brechen. So ist Bev\u00f6lkerungspolitik in Deutschland k\u00fcnftig ein hoher Rang einzur\u00e4umen. Die Kontroversen, die hieraus erwachsen, sind absehbar. Doch niemand kann sich ihnen entziehen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123474817",
                "gnd:123575729"
            ],
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4131852-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4194892-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0015330197221FE63C8C1257125004A357B.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}