{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112878865",
            "sameAs": "Collado Seidel, Carlos"
        },
        {
            "@id": "gnd:11542668X",
            "sameAs": "Bernecker, Walther L."
        },
        {
            "@id": "gnd:123363519",
            "sameAs": "Hoser, Paul"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031516-2",
            "sameAs": "K\u00f6nig"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055964-6",
            "sameAs": "Spanien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A23210302X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "356 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:23210302X",
                "(isbn)3406427820",
                "(ppn)23210302X"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte 1516-1996",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=rvk)NK 2200",
                "(classificationName=ddc-dbn)63",
                "(classificationName=bk, id=181571447)15.66 - Spanien, Portugal"
            ],
            "title": "Die spanischen K\u00f6nige : 18 historische Portr\u00e4ts vom Mittelalter bis zur Gegenwart",
            "abstract": "Diese Sammlung von 18 Biographien spanischer Herrscher beginnt mit dem \"Katholischen K\u00f6nigspaar\" Isabella und Ferdinand, die die Grundlagen f\u00fcr den modernen spanischen Staat im ausgehenden 15. Jahrhundert legten bis zur heutigen parlamentarischen Monarchie von Juan Carlos I. Die Autoren (u.a. Walther L. Bernecker zuletzt \"Spaniens Geschichte seit dem B\u00fcrgerkrieg\" (BA 1/98) betrachten die Portr\u00e4tierten nicht isoliert, sondern stellen sie in einen \u00fcbergreifenden historisch-politischen Zusammenhang, so da\u00df die Geschichte Spaniens in den Biographien der Monarchen aufgezeigt wird. Jedem Beitrag sind die biographischen Daten in einer chronologischen \u00dcbersicht vorangestellt. Im Anhang findet der Leser eine kommentierte Bibliographie, ein Personenregister und Hinweise zu den Autoren. Vom Informationsgehalt sind die historischen Portr\u00e4ts anzusiedeln zwischen lexikalischen Nachschlagewerken und umfassenden Einzelbiographien. (3) (Ulrich K\u00fchne)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:11542668X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123363519"
                },
                {
                    "@id": "gnd:112878865"
                }
            ],
            "issued": "1997",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4031516-2"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001833F7581C6219DD1C12575070046E720.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}