{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4441518-7",
            "sameAs": "Generationsbeziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A24934713X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "236 S.",
            "creator": "Roberts, Ulla",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:24934713X",
                "(isbn)3466304717",
                "(ppn)24934713X"
            ],
            "publisher": "K\u00f6sel",
            "subject": [
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "National Socialism",
                "(classificationName=loksys-fbs)CC 400",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 450",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=loksys-fbs)NL 200",
                "Bundesrepublik Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106412841)77.76 - Gruppentherapie",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Federal Republic of Germany",
                "historical memory/historical clarification",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Spuren der NS-Zeit im Leben der Kinder und Enkel : drei Generationen im Gespr\u00e4ch",
            "abstract": "Die in Frankfurt am Main lebende und lehrende Diplomp\u00e4dagogin hat sich offenbar schon seit l\u00e4ngerer Zeit mit der \"NS-Generationengeschichte\" befa\u00dft und dazu auch publiziert. In dieser Nicht zuletzt durch die \"Wehrmachtsausstellung\" und die Reaktionen darauf angeregten Studie, die auf biographischen Zeugnissen, Gespr\u00e4chen, Stellungnahmen und Seminar\u00fcbungen beruht, wird der Mangel an Aufarbeitung individueller, auf den Nationalsozialismus und den 2. Weltkrieg bezogener Familiengeschichten deutlich: Hier gibt es nach Meinung der Autorin noch viel zu tun. Aber anders als bei der Erinnerungsarbeit der Opfer des NS-Vernichtungswahns und den Traumata deren Kinder (siehe zuletzt I. Kogan, ID 45/98) geht es bei diesem Generationengespr\u00e4ch zun\u00e4chst nur um den Mangel an Information: Wo wart ihr Eltern, Gro\u00dfeltern damals? (2) (Friedrich Andrae)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1998",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4441518-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}