{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120961032",
            "sameAs": "Schwarz, Hans-Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4025111-1",
            "sameAs": "Historische Pers\u00f6nlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A246688882",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "844 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:953555763",
                "(ppn)246688882",
                "(isbn)3886806456"
            ],
            "publisher": "Siedler",
            "subject": [
                "Heads of state",
                "(classificationName=rvk)MS 4350",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "Biography",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Geschichte 1900-1998",
                "20th century",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)NQ 1020",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loc)D443",
                "World politics",
                "Twentieth century",
                "(classificationName=rvk)NK 9100"
            ],
            "title": "Das Gesicht des Jahrhunderts : Monster, Retter und Mediokrit\u00e4ten",
            "abstract": "Der renommierte konservative Historiker, dem mit diesem Buch wie schon mit seiner Adenauer-Biographie (BA 2/87, 3/92) Medieninteresse und Lesernachfrage sich sicher, n\u00e4hert sich unserem Jahrhundrt auf ungew\u00f6hnliche Weise: n\u00e4mlich \u00fcber die politischen Pers\u00f6nlichkeiten, die es - im Guten wie im Schlechten - gepr\u00e4gt haben. Sein volumin\u00f6ses Werk, das mit Schwarzwei\u00dffotografien illustriert ist und ein breiteres Publikum ansprechen will, ist dabei weniger eine historische Gesamtdarstellung des 20. Jahrhunderts als vielmehr eine Sammlung biographischer Essays, die durch die Gliederung strukturiert und durch Zwischenkapitel lose verbunden sind. Inhaltlich spannt es den Bogen von den gro\u00dfen Diktatoren wie Hitler, Stalin und Mao Tse-tung \u00fcber Protagonisten der Demokratie wie Churchill und Roosevelt bis hin zu einer Vielzahl von Politikern, die die Entwicklung in den Mittelm\u00e4chten und Kleinstaaten gepr\u00e4gt haben; L\u00fccken werden in Kauf genommen. Zum Nachschlagen aufgrund des essayistischen Charakters kaum geeignet, wird Schwarz' Buch vor allem bei einem bildungsb\u00fcrgerlichen Lesepublikum auf Resonanz sto\u00dfen. (2) (Engelbrecht Boese)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120961032",
            "issued": "1998",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4025111-1"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz066711002inh.htm",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}