{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11570485X",
            "sameAs": "Bald, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112614-2",
            "sameAs": "Atomare R\u00fcstung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A265633184",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "302 S.",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:265633184",
                "(isbn)3423306076",
                "(ppn)265633184"
            ],
            "publisher": "Dt. Taschenbuch-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NP 4440",
                "(classificationName=loksys-fbl)PH 245",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "(classificationName=rvk)MK 2400",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Atomic bomb",
                "Hiroshima-shi (Japan)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181570971)15.06 - Politische Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Hiroshima",
                "(classificationName=loksys-fbl)TK 229",
                "(classificationName=dbn)21",
                "(classificationName=loksys-fbl)TL 265",
                "(classificationName=loc)D767.25.H6",
                "(classificationName=bk, id=106413643)89.92 - Ost-West-Verh\u00e4ltnis",
                "Atombombenabwurf",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "20 Tage im 20. Jahrhundert: Hiroshima, 6. August 1945 : die nukleare Bedrohung",
            "abstract": "Das Ende des 2. Weltkriegs bedeutete mit Hiroshima gleichzeitig den Beginn des \"Atomzeitalters\", des nuklearen Wettr\u00fcstens, das die Menschheit als Ganzes gef\u00e4hrdet. Seit 1990 minderte sich die atomare Bedrohung, beendet ist sie nicht. Im Rahmen der ARD-Fernsehserie \"20 Tage im 20. Jahrhundert\" hat der Milit\u00e4r- und Politikwissenschaftler, bis 1996 am Sozialwissenschaftlichen Institut der Bundeswehr, eine Chronik des \"Kalten Krieges\" und der \"atomaren Abschreckung\" verfa\u00dft, mit der \u00fcber die technischen und milit\u00e4rischen Aspekte hinaus eine zeitgeschichtliche Darstellung der Jahre 1944 bis heute gelungen ist. Was oft vernachl\u00e4ssigt wird: die Bedeutung der Atomwaffen f\u00fcr die Weltgeschichte der 2. Jahrhunderth\u00e4lfte ist kaum zu \u00fcbersch\u00e4tzen. Eindrucksvoll werden auch die konkreten Abr\u00fcstungsschritte der letzten 10 Jahre geschildert. Dem interessierten Leser d\u00fcrfte die gut gegliederte Darstellung mit vielen Bez\u00fcgen zur deutschen Innenpolitik leicht zug\u00e4nglich sein. Grafische Illustrationen fehlen leider v\u00f6llig. Wird gut erg\u00e4nzt durch \"Das Zeitalter der Bombe\" (ID 28/95). (2) (Helmut Lange)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:11570485X",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4112614-2"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH00140C4D50D202F614BC125799200305F17.pdf",
            "volume": "30607",
            "P30128": "dtv",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}