{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1146205821",
            "sameAs": "Herrmann, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:115498990",
            "sameAs": "Pohl, Karl Heinrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4052692-6",
            "sameAs": "Schleswig-Holstein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078868-4",
            "sameAs": "Vertriebener"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A265867541",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "152 S",
            "contributor": "Peters, Michael",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:955917751",
                "(isbn)3895342521",
                "(ppn)265867541"
            ],
            "publisher": "Verl. f\u00fcr Regionalgeschichte",
            "subject": [
                "Geschichte 1945-1950",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NR 5470",
                "(classificationName=bk, id=18157151X)15.50 - Schleswig-Holstein, L\u00fcbeck, Hamburg",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=rvk)NQ 6120",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)NQ 5990",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945"
            ],
            "title": "Fl\u00fcchtlinge in Schleswig-Holstein nach 1945 : zwischen Ausgrenzung und Integration",
            "abstract": "Bekanntlich hatte Schleswig-Holstein nach 1945 eine besonders gro\u00dfe Zahl an Fl\u00fcchtlingen zu verkraften. In diesem Sammelband wird anhand von Fallbeispielen kritisch hinterfragt, wie sich deren Eingliederung ins Land vollzogen hat. Die einzelnen Untersuchungen gehen auf ein Hauptseminar der Erziehungswissenschaftlichen Fakult\u00e4t der Kieler Universit\u00e4t zur\u00fcck, aus dem sich eine Arbeitsgruppe mit dem Ziel der Ver\u00f6ffentlichung bildete. Nach einer Einleitung zum Thema behandeln die sechs Beitr\u00e4ge Integrations- und Ausgrenzungsfragen in einer Eckernf\u00f6rder Schule, einem Lager bei Rendsburg, im nordfriesischen Hattstedt, in Brunsb\u00fcttel, einer Kappelner Firmengr\u00fcndung und bei der Belegung des Friedhofs Eichhof in Kiel. Die Fallstudien zeigen, da\u00df der Integrationsproze\u00df nicht ohne Reibungen verlief. (I. Hanewald)",
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:115498990"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1146205821"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4078868-4"
            },
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}