{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115869131",
            "sameAs": "Schleicher, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006667-8",
            "sameAs": "Bildungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069467-7",
            "sameAs": "Bildungssystem"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A277256836",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XII, 315 Seiten",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:277256836",
                "(isbn)3534122569",
                "(ppn)277256836"
            ],
            "publisher": "Wissenschaftliche Buchgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106410830)81.10 - Bildungspolitik: Allgemeines",
                "Bildungswesen",
                "Curriculumforschung",
                "Hochschule",
                "Schulpolitik",
                "(classificationName=ddc)370/.94",
                "Sowjetunion",
                "Europe",
                "(classificationName=rvk)DV 3000",
                "Europaeische Integration",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "Bildungsverwaltung",
                "Innerstaatliches Recht",
                "Bildungssystem",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Recht",
                "Bildungsfinanzierung",
                "Verbindlichkeit",
                "Schulwesen/Schulsystem",
                "Anerkennung von Ausbildungszeiten/-abschl\u00fcssen",
                "Lehrmethoden/Lernmethoden",
                "(classificationName=rvk)DI 4000",
                "Abgrenzung nationales Recht - Gemeinschaftsrecht",
                "Sekundarschule",
                "Internationaler Vergleich",
                "(classificationName=rvk)DI 1000",
                "Mitgliedsstaaten",
                "Schule",
                "Unterrichtsmethode",
                "Verbindlichkeit von internationalen Rechtsakten",
                "Rechtsakt",
                "Abgrenzung",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Primarbildung",
                "Bildungspolitik",
                "Integrationspolitik",
                "(classificationName=rvk)DV 1000",
                "Lerntechnik",
                "Lehrer",
                "(classificationName=dbn)22",
                "Internationaler Vergleich/L\u00e4ndervergleich",
                "Education",
                "Empfehlung internationalen Akteurs",
                "Curriculum",
                "Treaty on European Union (1992 February 7)",
                "Primarschule"
            ],
            "title": "Zukunft der Bildung in Europa : nationale Vielfalt und europ\u00e4ische Einheit",
            "abstract": "Der vorliegende Band gibt einen \u00dcberblick \u00fcber bildungsrechtliche und -politische Entscheidungen auf europ\u00e4ischer Ebene. Er informiert \u00fcber transnationale Entwicklungstendenzen in verschiedenen Bildungsbereichen, und zwar vom Vorschul- bis zum Universit\u00e4tsbereich. Er wist auf die Bedeutung konkurrierender, nationaler Sozialisations- und Bildungseinfl\u00fcsse hin. Gliederung: Schleicher, Klaus: Einleitung - Bildungspolitik im Kontext europ\u00e4ischer Entwicklungen. - I. Rechts- und Verwaltungsgrundlagen europ\u00e4ischer Bildungspolitik (Richter, Ingo: Grundz\u00fcge eines Europ\u00e4ischen Bildungsrechts. - Berggreen, Ingeborg: Abstimmung der europ\u00e4ischen Bildungsverwaltung). - II. Vergleichbarkeit europ\u00e4ischer Bildungsergebnisse (Schleicher, Klaus: Bildungs\u00e4quivalenzen in Europa? Bildungspolitische und rechtliche Rahmenbedingungen konkurrierender Bildungsentwicklungen. - Postlethwaite, T. Neville: Bildungsleistungen in Europa). - III. Herausforderungen an den terti\u00e4ren Bildungssektor (R\u00fcegg, Walter: Das Europa der Universit\u00e4ten. Seine m\u00fchsame Entwicklung nach dem 2. Weltkrieg. - Peck, Bryon T.: Konzeptionen der Lehrerausbildung und -weiterbildung im Hinblick auf die europ\u00e4ische Integration). - IV. Entwicklungen im Schul- und Vorschulbereich (u. a. Mitter, Wolfgang: Ans\u00e4tze eurozentrierter Reformen im Sekundarschulwesen). - V. Curriculare Anforderungen und Probleme (Mickel, Wolfgang: Didaktische Grundlagen einer Erziehung zu Europa. - McLean, Martin: Das europ\u00e4ische Curriculum). - VI. Osteurop\u00e4ische Bildungserfahrungen (Shadrikov, Vladimir D.: Bildungspolitik im Spannungsfeld nationaler Vielfalt und staatlicher Einheit. - Schleicher, Klaus: Ausblick - Politik und Bildungspolitik nach Maastricht) (PHF/\u00fcbern.)",
            "contributor": "gnd:115869131",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1993",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4069467-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006667-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/24515701.pdf",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}