{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109018818",
            "sameAs": "Buba, Hans Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:119494833",
            "sameAs": "Vaskovics, Laszlo A."
        },
        {
            "@id": "gnd:123075866",
            "sameAs": "Schneider, Norbert F."
        },
        {
            "@id": "gnd:4016397-0",
            "sameAs": "Familie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077587-2",
            "sameAs": "Sozialer Wandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A278956181",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "352 S.",
            "description": "Ill., graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(isbn)3531127780",
                "(firstid)GBV:278956181",
                "(isbn13)9783531127781",
                "(ppn)278956181"
            ],
            "publisher": "Westdt. Verl.",
            "subject": [
                "Sozialer Wandel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Familie",
                "(classificationName=rvk)LB 41015",
                "Familienstruktur",
                "Generationsbeziehungen",
                "Families",
                "(classificationName=bk, id=106416588)71.21 - Familie, Verwandtschaft",
                "Gesellschaftsstruktur",
                "(classificationName=loc)HQ626",
                "Sozialisation durch Familie",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=ddc)306.85/0943",
                "(classificationName=ddc)306.850943",
                "Ehe",
                "(classificationName=rvk)MS 1900",
                "(classificationName=rvk)CV 8000",
                "Familiensoziologie",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=rvk)MQ 1600"
            ],
            "title": "Familie : zwischen gesellschaftlicher Pr\u00e4gung und individuellem Design",
            "abstract": "In diesem Sammelband er\u00f6rtern namhafte Fachleute aus verschiedenen Wissenschaftsdisziplinen den Wandel und die aktuelle gesellschaftliche Situation von Familie. In 25 Einzelbeitr\u00e4gen werden anhand theoretischer \u00dcberlegungen und neuester empirischer Forschungsergebnisse zentrale Fragen zur Institution Familie zwischen gesellschaftlicher Pr\u00e4gung und individueller Gestaltung diskutiert: Themen sind die Formen, das Ausma\u00df und die Rahmenbedingungen des Wandels von Familie sowie ihr gesellschaftlicher Standort; die Sozialisationsfunktion der Familie und ihre Rolle im Kulturtransfer zwischen den Generationen; der Umgang mit den Optionen Ehe und Elternschaft; die innerfamiliale Arbeitsteilung, Ursachen und Bew\u00e4ltigungsstrategien familialer Konflikte und Eltern-Kind-Beziehung in der Postadoleszenz, ebenso Beitr\u00e4ge zur Sozialberichterstattung und Sozialpolitik. Der Band gibt damit einen \u00dcberblick \u00fcber die gegenw\u00e4rtige Lage der Familie und \u00fcber den Diskussionsstand einer interdisziplin\u00e4ren Familienwissenschaft.",
            "contributor": [
                "gnd:119494833",
                "gnd:109018818",
                "gnd:123075866"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4016397-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077587-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/49269690.pdf",
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}