{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128473274",
            "sameAs": "Dietrich, Theo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044302-4",
            "sameAs": "P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A280195354",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "310 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:280195354",
                "(isbn)3781509230",
                "(ean)9783781509238",
                "(ppn)280195354"
            ],
            "publisher": "Klinkhardt",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106416219)81.00 - Bildungswesen: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106414410)80.00 - P\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=bk, id=106414437)80.02 - Philosophie und Theorie der P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)DF 1000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Zeit- und Grundfragen der P\u00e4dagogik : eine Einf\u00fchrung in p\u00e4dagogisches Denken",
            "abstract": "Praxisorientiert und berufsfeldbezogen versucht der Autor in p\u00e4dagogisches Denken einzuf\u00fchren. Gleichzeitiges Ziel ist die Einf\u00fchrung in die P\u00e4dagogik/Erziehungswissnschaft.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128473274",
            "issued": "1998",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4044302-4"
            },
            "tableOfContents": "http://digitale-objekte.hbz-nrw.de/webclient/DeliveryManager?pid=2604045&custom_att_2=simple_viewer",
            "P60163": "Bad Heilbrunn/Obb."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}