{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115782796",
            "sameAs": "Haasis, Hellmut G."
        },
        {
            "@id": "gnd:118530046",
            "sameAs": "Elser, Johann Georg 1903-1945"
        },
        {
            "@id": "gnd:118551655",
            "sameAs": "Hitler, Adolf 1889-1945"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003451-3",
            "sameAs": "Attentat"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A30362423X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "270 S.",
            "description": [
                "22 cm",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3871343714",
                "(firstid)GBV:30362423X",
                "(ppn)30362423X"
            ],
            "publisher": "Rowohlt Berlin",
            "subject": [
                "Widerstand",
                "(classificationName=rvk)NQ 2490",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=loc)DD247.E6",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Attent\u00e4ter",
                "Hitler, Adolf <1889-1945>",
                "Germany",
                "NS",
                "Bildnis",
                "Elser, Georg <Elser, Johann Georg>",
                "Anti-Nazi movement",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Elser, Johann Georg",
                "(classificationName=ddc)943.086/092",
                "Hitler, Adolf",
                "Hitler-Attentat",
                "(classificationName=ddc-dbn)63",
                "Attentat"
            ],
            "title": "\"Den Hitler jag' ich in die Luft\" : der Attent\u00e4ter Georg Elser ; eine Biographie",
            "abstract": "Die Biografie des Hitler-Attent\u00e4ters Georg Elser (1903-1945) ist eine Wiedergutmachung: Vorgeschichte des Sprengstoffattentats am 8. November 1939 im M\u00fcnchner B\u00fcrgerbr\u00e4ukeller, Flucht, Verhaftung und Ermordung Elsers im KZ sind zwar l\u00e4ngst bekannt (vgl. A. Hoch: \"Georg Elser\", BA 3/81, 178), doch blieb die Widerstandsliteratur bemerkenswert zur\u00fcckhaltend, oder verd\u00e4chtigte Elser, er habe im Auftrag der Gestapo gehandelt. Damit r\u00e4umt diese genau recherchierte Biografie des zuletzt mit der biografischen Rehabilitation des Joseph S\u00fcss Oppenheimer (BA 5/98) hervorgetretenen Autors auf: Er gibt dem Tischler Elser, der eine Bombe mit Zeitz\u00fcnder bastelte und in eine tragende S\u00e4ule im B\u00fcrgerbr\u00e4u einbaute, seine Ehre als Einzelt\u00e4ter zur\u00fcck. Dass Hitler einige Minuten vor Z\u00fcndung der Bombe den Saal verlie\u00df, war nicht vorhersehbar. Um der historischen Wahrheit willen sollte das Buch weite Verbreitung finden. (2) (Friedrich Andrae)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115782796",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003451-3"
            },
            "tableOfContents": [
                "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/95073922.pdf",
                "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=008680292&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}