{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121511642",
            "sameAs": "Keller, Carsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002963-3",
            "sameAs": "Armut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055731-5",
            "sameAs": "Segregation (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056723-0",
            "sameAs": "Stadt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187060-8",
            "sameAs": "Unterprivilegierter"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A305748408",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "152 S",
            "description": [
                "Kt",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:957738048",
                "(ppn)305748408",
                "(isbn)3531134825"
            ],
            "publisher": "Westdt. Verl.",
            "subject": [
                "Soziale Ungleichheit",
                "Cities and towns",
                "(classificationName=bk, id=106412418)71.14 - St\u00e4dtische Gesellschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Urban poor",
                "Housing policy",
                "Wohnen",
                "Armut",
                "(classificationName=ddc-dbn)14",
                "(classificationName=dbn)14",
                "Germany",
                "Stadtsoziologie",
                "(classificationName=bk, id=106412191)71.68 - Sozial Schwache",
                "(classificationName=rvk)MS 6440",
                "Growth",
                "(classificationName=loc)HV4099",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 100",
                "Discrimination in housing"
            ],
            "title": "Armut in der Stadt : zur Segregation benachteiligter Gruppen in Deutschland",
            "abstract": [
                "Mit dem Wachstum von Armut gewinnen in deutschen St\u00e4dten benachteiligte Wohnquartiere zunehmend sch\u00e4rfere Konturen. Deregulierungsprozesse auf dem Wohnungsmarkt tragen ein ihres dazu bei, da\u00df sich mehr und mehr arbeitslose und arme Haushalte auf bestimmte Stadtviertel verwiesen sehen. F\u00fcr den Alltag der Benachteiligten hat dies bedeutende Konsequenzen: Durch die r\u00e4umliche Zonierung droht sich ihr Leben von der restlichen Gesellschaft zu entkoppeln. Nicht Integration und Aufstieg, sondern Ausgrenzung und Perspektivenlosigkeit, nicht solidarische Netzwerke und alternative Selbstbilder, sondern eher Konflikte zwischen Bewohnern und belastete Identit\u00e4ten werden durch die r\u00e4umliche Konzentration bef\u00f6rdert. Die Studie zeichnet die zentralen Parameter der Stadtentwicklung nach, die die Segregation der Armut bedingen, und n\u00e4hert sich schrittweise der Frage, wie sich die Segregation auf das Leben der benachteiligten Gruppen auswirkt. - Polarisierungen - Stadtentwicklung und Segregation seit den 70er Jahren - Das Wachstum benachteiligter Quartiere in Deutschland und Europa - Welten in der Stadt: Eigenleben und Eigendynamik von Wohnquartieren - Auswirkungen der Segregation",
                "Studie aus dem Bereich der Stadtsoziologie. Untersucht wird die zunehmende Konzentration \u00e4rmerer Gesellschaftsgruppen in benachteiligten Quartieren wie Altbaugebieten und Gro\u00dfsiedlungen, die Ursachen f\u00fcr ihr Wachstum und die Lebensverh\u00e4ltnisse in ihnen. Der Autor sieht in westdeutschen St\u00e4dten seit 25 Jahren eine neue Quantit\u00e4t und Qualit\u00e4t solcher Gruppen, f\u00fcr Ostdeutschland zeichnet sich eine \u00e4hnliche Entwicklung ab. Allerdings, so gibt er zu, sind wir von amerikanischen Verh\u00e4ltnissen noch weit entfernt. Mit Anmerkungen und Literaturverzeichnis. (3) (LK/G\u00d6: Vetter)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121511642",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002963-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187060-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055731-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056723-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht011135112.pdf",
            "P60163": "Opladen [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}