{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120010518",
            "sameAs": "Anz, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016044-0",
            "sameAs": "Expressionismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A316293091",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "VIII, 258 S.",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3476103293",
                "(firstid)GBV:316293091",
                "(ean)9783476103291",
                "(ppn)316293091"
            ],
            "publisher": "Metzler",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=ddc)830.90091",
                "(classificationName=loc)PT405",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Expressionismus",
                "(classificationName=rvk)EC 5184",
                "Expressionism in literature",
                "20th century",
                "(classificationName=rvk)EC 5194",
                "(classificationName=bk, id=106404555)17.71 - Literaturgeschichte",
                "History and criticism",
                "(classificationName=ddc-dbn)53",
                "German literature",
                "Literatur",
                "(classificationName=dbn)53",
                "(classificationName=rvk)GM 1623",
                "Geschichte 1910-1920"
            ],
            "title": "Literatur des Expressionismus",
            "abstract": "Der Marburger Germanist und Expressionismus-Fachmann (ID 12/95) hat nach langer Planungszeit diese Einf\u00fchrung in die deutsche Literatur der Zeit von 1910-1920 vorgelegt, f\u00fcr die sehr schnell der Begriff Expressionismus in Anlehungen an die bildende Kunst gepr\u00e4gt wurde. Es ist eine reihen\u00fcblich gr\u00fcndliche Arbeit f\u00fcr Studenten geworden, die neurere Forschungen stets mit einbezieht. Es wird \u00fcber die Deutung, zeitgeschichtliche Einordnung, Begrifflichkeiten referiert, dabei beschr\u00e4nkt sich der Band nicht auf die Interpretation literarischer Werke, sondern geht \u00fcbergreifend kulturwissenschaftlich vor. Die Dichtung selbst wird unter thematische Gesichtspunkte wie Leben, Geist, Gro\u00dfstadt, Krieg gestellt, an die sich die Diskussion der kunsttheoretischen und \u00e4sthetischen Auffassungen anschlie\u00dft. Reichhaltige Bibliographie. Neue umfassende Arbeiten zum Expressionismus sind nicht sehr zahlreich. - Neben den neuen Auflagen der Einf\u00fchrung von S. Vietta (BA 3/84) f\u00fcr ein studentisches Publikum zu empfehlen. (3) (Hanna Kappus)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120010518",
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016044-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/106642987.pdf",
            "volume": "Bd. 329",
            "P30128": "Sammlung Metzler",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}