{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128535288",
            "sameAs": "Fischer, Erhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114556-2",
            "sameAs": "Mehrfachbehinderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A314814779",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "399 S.",
            "description": [
                "23 cm",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3808004495",
                "(firstid)GBV:314814779",
                "(ppn)314814779"
            ],
            "publisher": "Verlag Modernes Lernen",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DT 1490",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=dbn)33",
                "(classificationName=bk, id=106414879)81.82 - Schulen f\u00fcr besondere Gruppen",
                "(classificationName=dbn)11",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DT 1800",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines"
            ],
            "title": "P\u00e4dagogik f\u00fcr Kinder und Jugendliche mit mehrfachen Behinderungen : Lernverhalten, Diagnostik, Erziehungsbed\u00fcrfnisse und F\u00f6rderma\u00dfnahmen",
            "abstract": "Kinder und Jugendliche begegnen in ihrem Leben und Lernen vielf\u00e4ltigen Erschwernissen. Dies k\u00f6nnen Benachteiligungen im erzieherischen, sozialen und gesellschaftlichen Umfeld sein. Aber auch kognitive Beeintr\u00e4chtigungen und zus\u00e4tzliche k\u00f6rperliche und organische Sch\u00e4digungen im Sehen und H\u00f6ren oder in der Bewegung k\u00f6nnen die kindliche Entwicklung und die Teilhabe am gesellschaftlichen Leben \"be-hindern\". Daraus resultieren besondere Erziehungsbed\u00fcrfnisse, denen es mit p\u00e4dagogischen Ma\u00dfnahmen gezielt zu begegnen gilt. Wie dies geschehen kann, zeigen Fachleute aus Wissenschaft und Praxis in insgesamt 13 unterschiedlichen Beitr\u00e4gen. Im Einzelnen geht es um: Entwicklung und Lernen unter den Bedingungen mehrfacher Sch\u00e4digungen; Erfordernisse der Diagnostik; F\u00f6rderbedarf und individuelle Erziehungsbed\u00fcrfnisse; Umgang mit besonderen Verhaltensweisen; Orientierung und Mobilit\u00e4t; M\u00f6glichkeiten der (unterst\u00fctzten) Kommunikation; F\u00f6rderung schwerstbehinderter und taubblinder Kinder; M\u00f6glichkeiten und Formen der Beratung und schulischen F\u00f6rderung.",
            "contributor": "gnd:128535288",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4114556-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077513-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0013186A.pdf",
            "P60163": "Dortmund"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}