{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118893181",
            "sameAs": "Rath, Waldtraut"
        },
        {
            "@id": "gnd:120176076",
            "sameAs": "Degenhardt, Sven"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069535-9",
            "sameAs": "Blindenp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077330-9",
            "sameAs": "Sehbehindertenp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A319478211",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "211 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3472042389",
                "(ppn)319478211",
                "(firstid)GBV:319478211",
                "(isbn)3407561539"
            ],
            "publisher": "Luchterhand",
            "subject": [
                "Geschichte 1800-1956",
                "(classificationName=bk, id=106414429)80.01 - Geschichte der P\u00e4dagogik und Erziehung",
                "People with visual disabilities",
                "(classificationName=rvk)DT 1100",
                "(classificationName=bk, id=106414518)81.01 - Geschichte des Bildungswesens",
                "(classificationName=bk, id=106414879)81.82 - Schulen f\u00fcr besondere Gruppen",
                "Blind",
                "(classificationName=bk, id=181570246)80.30 - Sehgesch\u00e4digtenp\u00e4dagogik",
                "Geschichte 1930-2000",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Education",
                "History",
                "(classificationName=ddc)371.911",
                "(classificationName=rvk)DT 6300",
                "Germany",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)DT 6200"
            ],
            "title": "Blinden- und Sehbehindertenp\u00e4dagogik",
            "abstract": [
                "Der zweite Band der Reihe \"Studientexte zur Geschichte der Behindertenp\u00e4dagogik\" enth\u00e4lt Quellentexte aus der 200-j\u00e4hrigen Geschichte der Blinden- und Sehbehindertenp\u00e4dagogik. Sie zeigen Entwicklungen in wichtigen p\u00e4dagogischen Bereichen vor dem Hintergrund des Spannungsfeldes von \u00dcbernahme allgemeinp\u00e4dagogischer Ma\u00dfnahmen und Ber\u00fccksichtigung behinderungsspezifischer Besonderheiten auf. Es handelt sich um sehr unterschiedliche Quellen: Ausz\u00fcge aus Dissertationen und anderen wissenschaftlichen Ver\u00f6ffentlichungen, aus Reiseberichten und programmatischen Schriften, autobiografische Berichte, Rezensionen, Interviews, Ausschnitte aus belletristischer Literatur, ein lyrisches Gedicht, einen Leserbrief, einen Kommentar zu wichtigen bildungspolitischen Verlautbarungen. Die Texte spiegeln die Dynamik der Auseinandersetzung der Blindenlehrer untereinander wider. Blinde Menschen kommen in jedem der sieben Abschnitte zu Wort und erweisen sich als kritische Experten; ihre Beitr\u00e4ge sind i n hohem Ma\u00dfe kompetent, geben oft einen kreativen Impuls oder dienen als notwendiges Korrektiv. Die 41 Quellen sind sieben thematischen Kapiteln zugeordnet. Jedes Kapitel wird kurz anmoderiert; den einzelnen Originaltexten sind kurze biografische Angaben zum jeweiligen Autor und gegebenenfalls auch historische Hinweise vorangestellt. Eingearbeitete Literaturhinweise und ein ausf\u00fchrliches Literaturverzeichnis k\u00f6nnen bei der L\u00f6sung auftretender Widerspr\u00fcche helfen",
                "Der 2. Band der Studientexte zur Geschichte der Behindertenp\u00e4dagogik bringt 41 Quellentexte zum Thema Blinden- und Sehbehindertenp\u00e4dagogik, die aus den Jahren 1822 bis 2001 stammen. Enthalten sind auch Beitr\u00e4ge blinder Autoren/innen. Thematisch sehr viel spezieller als der 1. Band (\"Allgemeine Behindertenp\u00e4dagogik\", ID 50/99) sollte das Buch nur dort angeschafft werden, wo ein explizites Interesse an Blinden- und Sehbehindertenp\u00e4dagogik besteht. (3) (LK/W: Scharmann)"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:118893181",
                "gnd:120176076"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2001",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077330-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069535-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001D29395460400892BC1256D2E00513915.pdf",
            "volume": "2",
            "P30128": "Studientexte zur Geschichte der Behindertenp\u00e4dagogik",
            "P60163": "Neuwied"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}