{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118503596",
            "sameAs": "Apel, Karl-Otto"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006650-2",
            "sameAs": "Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120754-3",
            "sameAs": "Mitverantwortung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122116-3",
            "sameAs": "Diskursethik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A322104327",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "330 S",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Burckhart, Holger",
            "description": [
                "graph. Darst",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3826019423",
                "(ppn)322104327",
                "(firstid)GBV:322104327"
            ],
            "publisher": "K\u00f6nigshausen & Neumann",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)LB14.7",
                "(classificationName=rvk)CC 7260",
                "Ethik",
                "(classificationName=bk, id=106414437)80.02 - Philosophie und Theorie der P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)CC 7100",
                "(classificationName=rvk)CC 7200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Moral and ethical aspects",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "Bildungsanforderungen der Gesellschaft",
                "(classificationName=dbn)10",
                "(classificationName=rvk)DP 6000",
                "Philosophie der Bildung und Erziehung",
                "Erziehungswissenschaft",
                "Lehrerbildung",
                "Erziehungsziel",
                "Education",
                "Philosophy",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi"
            ],
            "title": "Prinzip Mitverantwortung : Grundlage f\u00fcr Ethik und P\u00e4dagogik",
            "abstract": "Die Idee einer \u00fcberinstitutionellen Mitverantwortung der Menschen f\u00fcr ihre Moralf\u00e4higkeit jetzt und f\u00fcr die moralische Zukunftsf\u00e4higkeit der Menschengattung - in der technologisch und marktwirtschaftlich globalisierten, seit der \u00f6kologischen Krise langfristig bedrohten Welt - ist einerseits popul\u00e4r, andererseits umstritten. Besteht eine kollektive, nicht individuell zurechenbare, moralische Mitverantwortung aller f\u00fcr k\u00fcnftige Menschenw\u00fcrde und k\u00fcnftige Verantwortungsf\u00e4higkeit? Der erste Teil des Buches, Mit-Verantwortung als dialogbezogenes Prinzip. Grundlagendiskurs, geht von einem Verbindlichkeitsdefizit der herrschenden philosophischen Lehre und des damit verbundenen Zeitgeistes aus. Hier er\u00f6ffnet sich der dialogreflexive und realit\u00e4tsbezogene Denk- und Orientierungsweg einer Ethik, in der Begr\u00fcndungs- und Anwendungsebene nicht auseinanderklaffen. Der zweite Teil, Mit-Verantwortung als Bildungsziel? Diskurs \u00fcber Bildung, Lernen und Ethik, f\u00fchrt das kritische Spektrum der Bildungsdiskussion und jene Spannung vor Augen, die zwischen diskursethischen und lebensweltlich pragmatischen sowie konstruktivistisch interaktionistischen Ans\u00e4tzen besteht. Die Dialog- und Verantwortungsethik er\u00f6ffnet hierbei eine konstruktive Auseinandersetzung mit der philosophisch-humanistischen, in ihren Urspr\u00fcngen christlichen Tradition. ,Dialogbezogene Bildung' - zumal zur Autonomie und zur Mitverantwortung - stellt sich dabei als Leitidee und ethisches Element des ''Lernens des Lernens'' heraus. Es wird deutlich, dass das am ''Prinzip Mitverantwortung'' orientierte dialogbezogene und dialogfundierte Sich-zu-sich-, Sich-zu-Anderen-, Sich-zu-Anderem-Verhalten auch und gerade f\u00fcr Bildungsprozesse, vor allem Lehr-Lern-Situationen, p\u00e4dagogisch fruchtbar und ethisch unverzichtbar ist. Der Band unterbreitet auch ein Orientierungsangebot f\u00fcr die Debatte um Philosophieunterricht, Ethik, Religion und Lebenshilfe in der Schule und in anderen Bildungszusammenh\u00e4ngen.",
            "contributor": "gnd:118503596",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2001",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006650-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120754-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122116-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0018622.pdf",
            "P60163": "W\u00fcrzburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}