{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124590691",
            "sameAs": "Ryffel-Rawak, Doris"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015431-2",
            "sameAs": "Erwachsener"
        },
        {
            "@id": "gnd:4525885-5",
            "sameAs": "Aufmerksamkeitsdefizit-Syndrom"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A33284076X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "143 S",
            "description": [
                "22 cm",
                "Ill"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)33284076X",
                "(isbn)3456836317",
                "(firstid)DNB:96213192X"
            ],
            "publisher": "Huber",
            "subject": [
                "Erwachsener",
                "(classificationName=rvk)DT 7100",
                "(classificationName=rvk)CU 4000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Attention Deficit Disorder with Hyperactivity",
                "(classificationName=rvk)DT 7000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=rvk)CP 6000",
                "(classificationName=rvk)YG 5503",
                "(classificationName=dbn)33",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=bk, id=106409980)44.90 - Neurologie",
                "(classificationName=dbn)11",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie"
            ],
            "title": "ADS bei Erwachsenen : Betroffene berichten aus ihrem Leben",
            "abstract": [
                "Der Ratgeber stellt das Krankheitsbild anhand kommentierter Betroffenenberichte vor und informiert \u00fcber m\u00f6gliche Behandlungen. (Uwe-F. Obsen)",
                "Seit dem Buch von Lynn Weiss \"Eines nach dem anderen\" (BA 11/00) wissen wir, dass das Aufmerksamkeits-Defizit-Syndrom (ADS) nicht auf Kinder und Jugendliche beschr\u00e4nkt bleibt, sondern ungef\u00e4hr die H\u00e4lfte der Betroffenen auch noch im Erwachsenenalter Merkmale dieser St\u00f6rung aufweist und sie neben der origin\u00e4ren Symptomatik (Beeintr\u00e4chtigung der Aufmerksamkeit, vermehrte Impulsivit\u00e4t, motorische Hyperaktivit\u00e4t) eine Komorbidit\u00e4t mit Gem\u00fctskrankheiten bzw. s\u00fcchtigem und dissozialem Verhalten zeitigt. Die Autorin, Schweizer Psychiaterin, stellt hier zun\u00e4chst das Krankheitsbild vor und illustriert es im Hauptteil anhand von 12 kommentierten Betroffenenberichten. Am Schluss Informationen zur Behandlung der ADS durch eine Kombination aus Medikamenten und einem verhaltenstherapeutischen Coaching. - Wegen der H\u00e4ufigkeit des meist larviert auftretenden Leidens sowie der anschaulichen Darstellung f\u00fcr Betroffene wie Angeh\u00f6rige breiter empfohlen. (2) (Uwe-F. Obsen)"
            ],
            "alternative": "Aufmerksamkeitsdefizitsyndrom bei Erwachsenen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124590691",
            "issued": "2001",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4525885-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015431-2"
                }
            ],
            "P30128": "Aus dem Programm Huber: Psychologie-Sachbuch",
            "P60163": "Bern"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}