{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123282349",
            "sameAs": "Klein, Olaf Georg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020713-4",
            "sameAs": "Gespr\u00e4ch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031887-4",
            "sameAs": "Kommunikationsst\u00f6rung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4279876-0",
            "sameAs": "Ostdeutsche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4279877-2",
            "sameAs": "Westdeutsche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4280297-0",
            "sameAs": "Missverst\u00e4ndnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A334298733",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "180 S",
            "description": [
                "graph. Darst",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:962200816",
                "(isbn)3821839023",
                "(ppn)334298733"
            ],
            "publisher": "Eichborn",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen",
                "(classificationName=loc)P96.M562G375 2001",
                "(classificationName=rvk)GC 5927",
                "(classificationName=dbn)11",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Intercultural communication -- Germany",
                "(classificationName=dbn)59",
                "(classificationName=rvk)CV 3500",
                "Miscommunication -- Germany",
                "(classificationName=ddc)302.2/0943",
                "(classificationName=ddc)302.20943"
            ],
            "title": "Ihr k\u00f6nnt uns einfach nicht verstehen! : warum Ost- und Westdeutsche aneinander vorbeireden",
            "abstract": "Westdeutsche haben bei einem Gesch\u00e4ftsempfang im Osten leicht das Gef\u00fchl, sich auf einer Familienfeier zu befinden. Umgekehrt f\u00fchlen sich Ostdeutsche, die im Westen unterwegs sind, h\u00e4ufig ausschlie\u00dflich von arroganten Angebertypen umgeben. Allgemein sind die Gespr\u00e4chser\u00f6ffnungen zwischen Ost und West voller Fallen, Mi\u00dfverst\u00e4ndnisse und Fehlinterpretationen. Ganz zu schweigen von den Kennenlernversuchen zwischen den Geschlechtern. Grund daf\u00fcr ist, da\u00df wir verschiedene Sprachen sprechen. Der Autor und Coach Olaf Georg Klein vertritt die verbl\u00fcffende und einleuchtend untermauerte These, da\u00df die eigentlichen Probleme zwischen Ost- und West-Deutschen nicht in den unterschiedlichen Einkommensverh\u00e4ltnissen oder in den differierenden politischen Ansichten begr\u00fcndet sind, sondern in den unterschiedlichen Kommunikationsgewohnheiten. Ob es sich um die erste Begegnung, die Kommunikation im Job, die Kommunikation in gr\u00f6\u00dferen Gruppen oder das Gespr\u00e4ch zwischen M\u00e4nnern und Frauen handelt, wir wenden v\u00f6llig verschiedene und oft gegens\u00e4tzliche Sprachmuster und Sprachstrategien an. Wer sich dies deutlich macht, dem wird klar, da\u00df die Wiedervereinigung noch lange nicht erreicht sein wird.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:123282349",
            "issued": "2001",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020713-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4279876-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4280297-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031887-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4279877-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht013235428.pdf",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}