{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118678612",
            "sameAs": "Dahrendorf, Ralf"
        },
        {
            "@id": "gnd:135711363",
            "sameAs": "Seu\u00df, Rita"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033203-2",
            "sameAs": "Krise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A341559385",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "115 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Polito, Antonio",
            "description": "20,3 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)341559385",
                "(isbn)3406487505",
                "(firstid)GBV:341559385"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "World politics",
                "(classificationName=dbn)16",
                "Globalisierung",
                "21st century",
                "(classificationName=rvk)ME 3150",
                "(classificationName=rvk)ME 3100",
                "Liberalismus",
                "Demokratie",
                "(classificationName=rvk)ME 3000",
                "Dahrendorf, Ralf",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 720 Dahrendorf",
                "Ethik",
                "(classificationName=loc)JC423",
                "(classificationName=rvk)MQ 3125",
                "Democracy",
                "(classificationName=loksys-fbs)FD 125",
                "(classificationName=bk, id=10641402X)89.35 - Demokratie",
                "Globalization",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Demokratietheorie",
                "Interviews"
            ],
            "title": "Die Krisen der Demokratie : ein Gespr\u00e4ch mit Antonio Polito",
            "abstract": "Der italienische Journalist erweist sich als kompetenter Gespr\u00e4chspartner des renommierten, in England lebenden Sozialwissenschaftlers Ralf Dahrendorf. Es geht um die Frage, inwieweit die demokratischen Institutionen, die sich auf nationalstaatlicher Basis bew\u00e4hrt haben, den Herausforderungen der Globalisierung und Internationalisierung der Wirtschaft und Gesellschaft gewachsen sind. Die \u00dcberlegungen Dahrendorfs sind h\u00f6chst differenziert. Er vertraut nach wie vor den klassischen Definitionen der Demokratie, die er in der Europ\u00e4ischen Union und ihren Institutionen aber noch nicht realisiert sieht. Die neuen wirtschaftlichen und sozialen Strukturen auf internationaler Basis schw\u00e4chen im Augenblick durchaus die traditionellen Formen der repr\u00e4sentativen Demokratie. Sie schaffen wie auch die neuen Medien eine neue Form von \u00d6ffentlichkeit, auf die mit einer neuen Qualit\u00e4t der Politik, etwa durch Wiedererlangung des politischen Diskurses in den Parlamenten, reagiert werden m\u00fcsse. Ein wichtiger Diskussionsbeitrag f\u00fcr Leser mit entsprechender theoretischer Vorbildung. (3) (Klaus Hohlfeld)",
            "alternative": "Dopo la democrazia <dt.>",
            "contributor": "gnd:135711363",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118678612",
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://hsozkult.geschichte.hu-berlin.de/rezensionen/2003-2-010",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4557997-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033203-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/963782835/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}