{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123932513",
            "sameAs": "K\u00f6pf, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059756-8",
            "sameAs": "Theologe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059758-1",
            "sameAs": "Theologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A342123335",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "249 Seiten",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)342123335",
                "(isbn)3534148150",
                "(firstid)DNB:963710400"
            ],
            "publisher": "Wissenschaftl. Buchgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641965X)11.52 - Mittelalterliches Christentum",
                "Theology, Doctrinal",
                "(classificationName=rvk)BO 4240",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BB 1480",
                "Theologians",
                "(classificationName=loc)BT26",
                "Theologie",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Philosophy, Medieval",
                "(classificationName=ddc)200.9",
                "Biographie",
                "Geschichte 1000-1500",
                "Mittelalter",
                "Geschichte 600-1500"
            ],
            "title": "Theologen des Mittelalters : eine Einf\u00fchrung ; [Anselm von Canterbury, Abaelard, Bernhard von Clairvaux, Hugo von St. Victor, Bonaventura, Thomas von Aquin, Meister Eckhart, Duns Scotus, Ockham, Gerson, Wyclif, Hus]",
            "abstract": "In der Reihe werden anhand von Portraits bedeutender Theologen markante Stationen der theologischen Entwicklung in den einzelnen Epochen gezeichnet. Dabei liegt der Schwerpunkt auf dem theologischen Profil der behandelten Gestalten. Der biographische Hintergrund wird so weit ber\u00fccksichtigt, als er zum Verst\u00e4ndnis ihrer Theologie beitr\u00e4gt. Eine Einleitung skizziert jeweils die Problemgeschichte der Theologie und den geistesgeschichtlichen Rahmen der betreffenden Epoche. Eine Auswahlbibliographie am Schluss der Beitr\u00e4ge gibt Hinweise f\u00fcr eine vertiefte Besch\u00e4ftigung mit den gro\u00dfen Theologen. In der l\u00e4ngsten Periode der Kirchengeschichte ist die Theologie zu einer Wissenschaft von umfassendem Anspruch und h\u00f6chstem Rang innerhalb der europ\u00e4ischen Bildungsinstitutionen geworden. Die Auswahl beginnt mit dem ersten gro\u00dfen wissenschaftlichen Theologen Anselm von Canterbury und f\u00fchrt \u00fcber die Hauptvertreter der Theologie des 12. Jh. sowie die gro\u00dfen Schulgr\u00fcnder des 13. und 14. Jh. und dem bedeutendsten Theologen der Deutschen Mystik, Meister Eckhart, zu den Reformtheologen des sp\u00e4ten 14. und fr\u00fchen 15. Jh. Vorgestellt werden Anselm von Canterbury, Petrus Abaelard, Bernhard von Clairvaux, Hugo von St. Victor, Bonaventura, Thomas von Aquin, Meister Eckhart, Johannes Duns Scotus, Wilhelm von Ockham, Jean Gerson, John Wyclif, Jan Hus.",
            "contributor": "gnd:123932513",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4059756-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059758-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=009698455&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "P30128": "[Theologen im Portr\u00e4t]",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}