{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124544096",
            "sameAs": "Amend, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4191412-0",
            "sameAs": "Ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A358288479",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "223 S.",
            "description": "215 mm x 135 mm",
            "identifier": [
                "(isbn)3896671995",
                "(ppn)358288479",
                "(ean)9783896671998",
                "(firstid)GBV:358288479"
            ],
            "publisher": "Blessing",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=bk, id=106412663)71.32 - Mann",
                "Deutschland",
                "Glaeser, Ernst",
                "World War, 1939-1945",
                "Bahr, Egon",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Richter, Horst-Eberhard",
                "Weizs\u00e4cker, Richard von",
                "Reinecker, Herbert",
                "(classificationName=ddc-dbn)59",
                "NS",
                "(classificationName=bk, id=106416111)71.36 - Alterssoziologie",
                "Jugend",
                "Loest, Erich",
                "(classificationName=dbn)59",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=ddc)940.53/1",
                "(classificationName=loc)DD243",
                "Generationengeschichte",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 192",
                "Germany",
                "National socialism",
                "Karasek, Hellmuth",
                "Fest, Joachim",
                "Psychological aspects",
                "Fetscher, Iring",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Erinnerung",
                "(classificationName=ddc)940.531",
                "Autobiographischer Bericht",
                "Conflict of generations",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "BRD"
            ],
            "title": "Morgen tanzt die ganze Welt : die Jungen,  die Alten, der Krieg",
            "abstract": [
                "Klappentext: Am Anfang seiner Recherche f\u00fchlt es sich f\u00fcr den Autor an wie eine Reise in ein fremdes Land. Als ob da noch ein zweites Deutschland existiere, das auf den ersten Blick nichts mit der Gesellschaft von heute zu tun hat, ein Land, in dem von Ostfronten, von Fahnenjunkern und Pimpfen die Rede ist. Der 28-j\u00e4hrige Christoph Amend hat sich aufgemacht, die Gro\u00dfv\u00e4ter der Bundesrepublik zu treffen: einen fr\u00fcheren Bundespr\u00e4sidenten, einen renommierten Hitler-Biografen, mehrere Politiker, Kultur- und Mediengr\u00f6\u00dfen. Ihnen allen ist gemeinsam: Sie waren Soldaten im Zweiten Weltkrieg. Und sie alle erlebten in ihrer Jugend eine Zeitenwende, wie sie auch Amends Generation jetzt gerade durchmachen muss. Die goldenen Neunzigerjahre sind vorbei, viele sind Opfer der Wirtschaftskrise geworden, und alle fragen sich, was die Zukunft bringen wird. So ist dieses Buch ein doppeltes Generationsportr\u00e4t: Enkel und Gro\u00dfv\u00e4ter treffen aufeinander und reden \u00fcber ihre Hoffnungen, Entt\u00e4uschungen und \u00c4ngste, die einen am Anfang, die anderen am Ende ihres Lebens.",
                "Der Autor, Jahrgang 1974, Redakteur beim \"Tagesspiegel\", vorher SZ, macht sich auf, Deutschlands Gro\u00dfv\u00e4ter zu suchen; sie nach ihrer Jugend im 2. Weltkrieg, im \"3. Reich\" zu befragen, was sie damals taten, was nicht. Er trifft Richard von Weizs\u00e4cker, Egon Bahr, Joachim Fest, Hellmuth Karasek, Erich Loest, Horst Eberhard Richter: Er fragt direkt, sie und andere geben Auskunft, nicht immer geradlinig, manchmal auf Umwegen, gelegentlich die erfahrene Wirklichkeit eher verschleiernd. Haben die Gro\u00dfv\u00e4ter Spuren hinterlassen im Leben der Jungen? Oder: Was pr\u00e4gt diese Jugend in der Zeitenwende nach Ende der goldenen 90er-Jahre? \"Meine Generation kann von den Alten nicht lernen, wie es weitergehen soll\", weder von Gro\u00dfeltern noch von Eltern. \"Den Weg, unseren Weg m\u00fcssen wir allein finden\", nicht resignieren, sondern tun. Dar\u00fcber k\u00f6nnte, sollte diskutiert werden, von Alten und Jungen. (2 S)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124544096",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4191412-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/FL001517284666ACD0FFAC1257124002AB6CA.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}