{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122356136",
            "sameAs": "Wahl, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045242-6",
            "sameAs": "Pers\u00f6nlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058881-6",
            "sameAs": "T\u00e4ter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4184504-3",
            "sameAs": "Tatmotiv"
        },
        {
            "@id": "gnd:4202689-1",
            "sameAs": "Skinhead"
        },
        {
            "@id": "gnd:4244141-9",
            "sameAs": "Fremdenfeindlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A365994529",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "291 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)365994529",
                "(isbn)3810031712",
                "(firstid)GBV:365994529",
                "(ean)9783810031716",
                "(isbn13)9783810031716"
            ],
            "publisher": "Leske + Budrich",
            "subject": [
                "Pers\u00f6nlichkeit",
                "(classificationName=rvk)CP 3500",
                "Prevention",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)320.53/3/094309049",
                "(classificationName=rvk)MS 2400",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "Violence",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "Skinhead",
                "Germany",
                "(classificationName=loc)HV9158",
                "(classificationName=ddc)320.53308350943",
                "(classificationName=dbn)19",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=rvk)MG 15380",
                "(classificationName=rvk)MS 2300",
                "Fremdenfeindlichkeit",
                "Youth and violence",
                "Rechtsradikalismus",
                "Tatmotiv",
                "T\u00e4ter",
                "Deutschland",
                "(classificationName=dbn)11",
                "Juvenile delinquents",
                "Right-wing extremists",
                "(classificationName=rvk)PH 8400",
                "(classificationName=rvk)MS 4710",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=dbn)14"
            ],
            "title": "Skinheads, Neonazis, Mitl\u00e4ufer : T\u00e4terstudien und Pr\u00e4vention",
            "abstract": "Das Buch untersucht soziale und biografische Hintergr\u00fcnde von fremdenfeindlichen, antisemitischen und rechtsextremistischen T\u00e4tern. Dargestellt werden die Ergebnisse dreier aufeinander bezogener empirischer Studien \u00fcber fremdenfeindliche, antisemitische und rechtsextremistische Tatverd\u00e4chtige und T\u00e4ter in Deutschland. Das Buch bietet einerseits einen umfassenden \u00dcberblick \u00fcber die soziale Struktur dieser T\u00e4terkreise, andererseits vertiefte Einsichten in die Biografien, die Entwicklungspfade von Aggression, Fremdenfeindlichkeit und rechtsextremer Ideologie. Dar\u00fcber hinaus gibt es Empfehlungen f\u00fcr die Praxis von Politik, Justiz, Polizei, Schule, Jugend- und Familienhilfe usw.",
            "contributor": "gnd:122356136",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4202689-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058881-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4184504-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045242-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4244141-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/mpib-toc/365994529.pdf",
            "volume": "5",
            "P30128": [
                "DJI-Reihe",
                "Jugend"
            ],
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}