{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123696062",
            "sameAs": "Otto, Hans-Uwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:130428191",
            "sameAs": "Kessl, Fabian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113843-0",
            "sameAs": "Handlungsorientierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116546-9",
            "sameAs": "Sozialraum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4510173-5",
            "sameAs": "Soziales Kapital"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A360814581",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "292 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "graph. Darst., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783810038708",
                "(ppn)360814581",
                "(firstid)GBV:360814581",
                "(ean)9783810038708",
                "(isbn)3810038709"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=rvk)DS 4000",
                "(classificationName=loksys-fbs)FD 500",
                "(classificationName=rvk)DS 6500",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412868)79.10 - Sozialarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106408097)79.50 - Gemeinwesenarbeit",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=bk, id=106418254)89.42 - Staat und B\u00fcrger"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit und soziales Kapital : zur Kritik lokaler Gemeinschaftlichkeit",
            "abstract": "Das Buch untersucht die M\u00f6glichkeiten des sozialen Kapitals - also der Handlungsressourcen, die Akteure durch die Zugeh\u00f6rigkeit zu sozialen Netzwerken gewinnen - f\u00fcr die Soziale Arbeit. Soziale Arbeit erf\u00e4hrt in den letzten Jahren eine systematische Neuprogrammierung als Teil aktivierender Sozialpolitik. Die Mobilisierung lokaler Gemeinschaftlichkeit wird in den Mittelpunkt sozialpolitischer Konzepte ger\u00fcckt. Das Modell universaler Integration, an dem sich Soziale Arbeit als Bestandteil des wohlfahrtsstaatlichen Arrangements orientierte, wird durch Konzepte kleinr\u00e4umiger Inklusion abgel\u00f6st. Erreicht werden soll diese durch eine Aktivierung sozialen Kapitals, f\u00fcr die nicht zuletzt Soziale Arbeit verantwortlich zeichnen soll. Das Buch stellt Ergebnisse aus der internationalen Sozialkapitalforschung vor und ordnet die bundesrepublikanischen Entwicklungen in diesen Zusammenhang ein. Die AutorInnen diskutieren dabei Fragen, die innerhalb der deutschsprachigen Debatte um soziales Kapital und Soziale Arbeit bisher unterbelichtet geblieben sind: In welcher Weise ist das soziale Kapital von den sozialen Positionierungen der Gesellschaftsmitglieder abh\u00e4ngig? Wie ist die Konzentration aktueller sozialpolitischer Aktivierungsstrategien auf die Mobilisierung starker und naher Bindungen (bonding capital) zu bewerten? Welche Potenziale und welche Dilemmata weisen Strategien einer Aktivierung sozialen Kapitals in den USA, der Schweiz, den Niederlanden, Gro\u00dfbritannien oder der Bundesrepublik auf?",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:130428191"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123696062"
                }
            ],
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4116546-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113843-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4510173-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz11417430xinh.htm",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}