{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115477535",
            "sameAs": "Kroll, Frank-Lothar"
        },
        {
            "@id": "gnd:118673866",
            "sameAs": [
                "Brentano, Heinrich",
                "Brentano, Heinrich von 1904-1964"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:120458845",
            "sameAs": "Koch, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070342-3",
            "sameAs": "Deutsche Frage"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071026-9",
            "sameAs": "Europagedanke"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A379497875",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "X, 293 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)379497875",
                "(firstid)GBV:379497875",
                "(isbn)3486568205",
                "(ean)9783486568202"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "Statesmen",
                "Brentano, Heinrich von",
                "Germany (West)",
                "(classificationName=rvk)NQ 6627",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)943.087/092",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Geschichte 1955-1961",
                "(classificationName=bk, id=106417215)89.71 - Internationale Zusammenarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=loc)DD259.7.B75",
                "(classificationName=ddc)B"
            ],
            "title": "Heinrich von Brentano : ein Wegbereiter der europ\u00e4ischen Integration",
            "abstract": "Heinrich von Brentano z\u00e4hlte zu den prominentesten K\u00f6pfen der Bonner Nachkriegsdemokratie. Der Mitbegr\u00fcnder der hessischen CDU wirkte ma\u00dfgeblich an der Hessischen Verfassung von 1946 und dem Grundgesetz mit. Sp\u00e4ter amtierte er als Vorsitzender der CDU/CSU-Fraktion im Bundestag; im Europ\u00e4ischen Verfassungsausschuss zeichnete er 1953 f\u00fcr den ersten Entwurf einer Europ\u00e4ischen Verfassung verantwortlich - f\u00fcnfzig Jahre vor dem EU-Verfassungsentwurf vom Juli 2003. Von 1955 an erster Au\u00dfenminister der Bundesrepublik unter Adenauer, erlangte Brentano den Gipfelpunkt seiner Karriere. Die in seine Amtszeit fallenden Ereignisse - die Aufnahme diplomatischer Beziehungen zur Sowjetunion 1955 oder der Mauerbau 1961 - bilden bis heute weltpolitische Z\u00e4suren. Aus Anlass des 100. Geburtstages von Brentanos beleuchten die zw\u00f6lf Beitr\u00e4ge renommierter Fachhistoriker die verschiedenen Stationen seines Lebens",
            "contributor": [
                "gnd:118673866",
                "gnd:115477535",
                "gnd:120458845"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=19094",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071026-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070342-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz110550471inh.htm",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}