{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110512332",
            "sameAs": "Opp, G\u00fcnther"
        },
        {
            "@id": "gnd:121544532",
            "sameAs": "Kr\u00fcger, Heinz-Hermann"
        },
        {
            "@id": "gnd:123281946",
            "sameAs": "Puhr, Kirsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A376537779",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "187 S",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Kulig, Wolfram",
            "description": "Ill., graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)376537779",
                "(firstid)DNB:969723261",
                "(isbn)3810040622",
                "(isbn)3825282791"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DF 1000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106416219)81.00 - Bildungswesen: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106422685)81.02 - Philosophie und Theorie des Bildungswesens",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=bk, id=106414410)80.00 - P\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414879)81.82 - Schulen f\u00fcr besondere Gruppen",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines"
            ],
            "title": "Einf\u00fchrungstexte Erziehungswissenschaft / hrsg. von Heinz-Hermann Kr\u00fcger ; Bd. 5: Einf\u00fchrung in die Sonderp\u00e4dagogik",
            "abstract": "Die soziale und personale Integration von Menschen mit Behinderungen bleibt trotz differenzierter sonderp\u00e4dagogischer F\u00f6rder- und Unterst\u00fctzungsangebote eine offene Frage. In den vergangenen Jahrzehnten haben sich vielf\u00e4ltige sonderp\u00e4dagogische Aufgabenbereiche und Handlungsfelder entwickelt. Dabei hat sich die Vorstellung kategorialer Behinderungszuschreibungen weg entwickelt zu einem Verst\u00e4ndnis von Behinderung, in dem die Qualit\u00e4ten der individuellen Lebenswelt und die Perspektiven der Betroffenen im Mittelpunkt sonderp\u00e4dagogischer F\u00f6rderung stehen",
            "contributor": [
                "gnd:110512332",
                "gnd:121544532",
                "gnd:123281946"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4077513-6"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/376537779.pdf",
            "volume": "8279",
            "P30128": [
                "Erziehungswissenschaft",
                "UTB"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}