{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128900814",
            "sameAs": "Giese, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4021650-0",
            "sameAs": "Goten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188482-6",
            "sameAs": "V\u00f6lkerwanderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A37652443X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "207 S.",
            "description": [
                "19 cm",
                "Ill., graph. Darst., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:969700733",
                "(ppn)37652443X",
                "(ean)9783170176706",
                "(isbn)3170176706"
            ],
            "publisher": "Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)8",
                "Goths",
                "(classificationName=rvk)NM 5500",
                "(classificationName=loc)D137",
                "(classificationName=ddc)900",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=bk, id=181571552)15.31 - Fr\u00fches Mittelalter",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Die Goten",
            "abstract": [
                "Die Goten\" schildert die Geschichte der Ost- und Westgoten von ihrem Weg aus dem unteren Donauraum ab dem 4. Jahrhundert in die Westh\u00e4lfte des R\u00f6mischen Reiches, der Gr\u00fcndung des westgotischen Reiches in S\u00fcdfrankreich und des ostgotischen unterK\u00f6nig Theoderich in Italien bis zum Untergang dieser Reiche 711 bzw. 552. Dabei werden nicht nur die ereignisgeschichtlichen Zusammenh\u00e4nge dargestellt, sondern auch die Assimilations- und Entwicklungsprozesse, die durch das Zusammenleben von Goten und Romanen entstanden, beleuchtet. Dabei \u00f6ffnet sich der Weg aus der Sp\u00e4tantike ins Mittelalter.",
                "Die Goten\" schildert die Geschichte der Ost- und Westgoten von ihrem Weg aus dem unteren Donauraum ab dem 4. Jahrhundert in die Westh\u00e4lfte des R\u00f6mischen Reiches, der Gr\u00fcndung des westgotischen Reiches in S\u00fcdfrankreich und des ostgotischen unterK\u00f6nig Theoderich in Italien bis zum Untergang dieser Reiche 711 bzw. 552. Dabei werden nicht nur die ereignisgeschichtlichen Zusammenh\u00e4nge dargestellt, sondern auch die Assimilations- und Entwicklungsprozesse, die durch das Zusammenleben von Goten und Romanen entstanden, beleuchtet. Dabei \u00f6ffnet sich der Weg aus der Sp\u00e4tantike ins Mittelalter"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128900814",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4188482-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4021650-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/122865375.pdf",
            "volume": "597",
            "P30128": "Urban-Taschenb\u00fccher",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}