{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4018118-2",
            "sameAs": "Frankfurt am Main"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115645-6",
            "sameAs": "Projekt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4592690-6",
            "sameAs": "Kind (1-2 Jahre)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A386670145",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "144 S.",
            "creator": [
                "Riemann, Ilka",
                "W\u00fcstenberg, Wiebke"
            ],
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "21 cm, 225 gr."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)386670145",
                "(isbn)3936065233",
                "(ean)9783936065237",
                "(firstid)DNB:97077401X"
            ],
            "publisher": "Fachhochschulverl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414593)80.83 - Erziehung in Erziehungseinrichtungen",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Geschichte 2001-2003"
            ],
            "title": "Die Kindergartengruppe f\u00fcr Kinder ab einem Jahr \u00f6ffnen? : eine empirische Studie",
            "abstract": "Der vorliegende Band enth\u00e4lt die pr\u00e4gnantesten Ergebnisse einer mehr als zweij\u00e4hrigen wissenschaftlichen Begleituntersuchung in insgesamt zw\u00f6lf Kindertageseinrichtungen in Frankfurt am Main, die Kinder ab einem Jahr in Kindergartengruppen aufgenommen haben. Einen inhaltlichen Schwerpunkt stellen die strukturellen Bedingungen auf der Ebene der Einrichtung und der Gruppe sowie mit der Sicht der Erzieherinnen auf ihre Arbeitsbedingungen dar. Im zweiten Schwerpunkt werden die Ergebnisse aus den Kinderbeobachtungen ins Zentrum der Betrachtungen gestellt. Daraus werden abschliessend p\u00e4dagogische Schlussfolgerungen abgeleitet und damit Leitgedanken f\u00fcr die \u00d6ffnung der Kindertagesst\u00e4tten f\u00fcr Kinder ab einem Jahr entwickelt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4592690-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115645-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz258679352inh.htm",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}