{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:17032057X",
            "sameAs": "Hildebrandt, Eckart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078704-7",
            "sameAs": "USA"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112577-0",
            "sameAs": "Arbeitspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:90968-3",
            "sameAs": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A394344243",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "210 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783894042394",
                "(ppn)394344243",
                "(ean)9783894042394",
                "(isbn)3894042397",
                "(firstid)GBV:394344243"
            ],
            "publisher": "Ed. Sigma",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QV 000",
                "Industriesoziologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Deutschland",
                "(classificationName=loc)HD8448",
                "Arbeitswelt",
                "Labor policy",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Arbeitspolitik",
                "(classificationName=loksys-fbs)LM 50",
                "(classificationName=ddc)331.2",
                "Arbeitsorganisation",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie",
                "(classificationName=ddc)331.120420943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Theorie"
            ],
            "title": "Arbeitspolitik im Wandel : Entwicklungen und Perspektiven der Arbeitspolitik",
            "abstract": "Mit dem arbeitspolitischen Ansatz ist in den 80er Jahren ein erweiterter Zugang zur Erforschung von Entwicklungsprozessen gesellschaftlicher Arbeit er\u00f6ffnet worden. Er stellt die Wechselwirkungen zwischen betrieblicher sowie \u00fcberbetrieblicher Regulierung und den Interessenlagen in betrieblichen und gesellschaftspolitischen Akteurssystemen in den Mittelpunkt der Betrachtung. In diesem Sammelband wird Arbeitspolitik als ein einflu\u00dfreiches und nach wie vor innovatives Konzept f\u00fcr die Weiterentwicklung der Industrie- und Arbeitssoziologie sowie zur Analyse gegenw\u00e4rtiger Ver\u00e4nderungsdynamiken im privatwirtschaftlichen und \u00f6ffentlichen Sektor diskutiert. Neben Gastbeitr\u00e4gen u.a. von Eileen Appelbaum, Gert Schmidt und Michael Schumann werden zugleich aktuelle Ergebnisse aus drei Forschungsstr\u00e4ngen des Wissenschaftszentrums Berlin (WZB) vorgestellt, die als Beispiele f\u00fcr die Weiterentwicklung des Ansatzes gelten k\u00f6nnen: zum Spannungsverh\u00e4ltnis von betrieblichen Flexibilisierungsanforderungen und individuellem Zeitmanagement, zu kooperativen Arrangements und Modernisierungsblockaden im Bereich der \u00f6ffentlichen Dienstleistungen und zu Auswirkungen der Reorganisation transnationaler Wertsch\u00f6pfungsketten in der Automobil- und InfoCom-Industrie.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:17032057X"
                }
            ],
            "creator": "gnd:90968-3",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4112577-0"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz260150916inh.htm",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}