{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10102492-7",
            "sameAs": "Historische Kommission f\u00fcr Niedersachsen und Bremen, Arbeitskreis Geschichte der Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:172292603",
            "sameAs": "Obenaus, Herbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034026-0",
            "sameAs": "L\u00e4ndlicher Raum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075486-8",
            "sameAs": "Nordwestdeutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4537636-0",
            "sameAs": "Landjudenschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A478929838",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "285 S.",
            "description": [
                "240 mm x 168 mm",
                "Ill., graph. Darst., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)478929838",
                "(ean)9783775260244",
                "(isbn)9775260242",
                "(isbn)3775260242",
                "(firstid)GBV:478929838"
            ],
            "publisher": "Hahnsche Buchh.",
            "subject": [
                "Congresses",
                "(classificationName=ddc)943.500492401734",
                "Nordwestdeutschland",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "L\u00e4ndlicher Raum",
                "(classificationName=rvk)NR 4895",
                "(classificationName=ddc)943/.500492401734",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "History",
                "Social conditions",
                "Geschichte 1670-1925",
                "Germany, Northern",
                "(classificationName=loc)DS135.G3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Jews",
                "Rural conditions",
                "(classificationName=ddc)943",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Juden",
                "(classificationName=bk, id=181571579)15.51 - Niedersachsen, Bremen"
            ],
            "title": "Landjuden in Nordwestdeutschland : Vortr\u00e4ge des Arbeitskreises Geschichte der Juden in der Historischen Kommission f\u00fcr Niedersachsen und Bremen",
            "abstract": "Die Geschichte der Juden in Deutschland ist auf lange Zeit auch eine Geschichte der Juden auf dem Lande gewesen. Ausgehend von dieser \u00dcberlegung hat der \"Arbeitskreis Geschichte der Juden\" der Historischen Kommission f\u00fcr Niedersachsen und Bremen ver-sucht, den Bedingungen j\u00fcdischer Existenz auf dem Lande in der fr\u00fchen Neuzeit und im 19. Jahrhundert nachzugehen. Schon die Niederlassung der Juden war von den unterschiedlichen Interessen der grundherrschaftlichen Machttr\u00e4ger und der Landesherrschaft bestimmt - der Tagungsband enth\u00e4lt dazu Untersuchungen f\u00fcr das F\u00fcrstentum G\u00f6ttingen und die Grafschaft Ostfriesland. Andere Untersuchungen gehen der fr\u00fchen Gemeindebildung unter den Juden im oldenburgisch-ostfriesischen und im Stader Raum nach. F\u00fcr die j\u00fcdische Gemeinde Dannenberg wird das Stereotyp von der \"Bewahrung der orthodoxen Lebensweise\" durch die Landjuden im 19. Jahrhundert in Frage gestellt. In weiteren Texten werden Erwerbsstruktur und soziales Gef\u00fcge j\u00fcdischer Gemeinden im l\u00e4ndlichen Raum anhand des Beispiels von Stolzenau (Kreis Nienburg/W.) thematisiert, au\u00dferdem die verwandtschaftlichen Beziehungen der Juden als Faktoren der Ansiedlung auf dem Lande f\u00fcr das Stift Hildesheim im 18. Jahrhundert. Eine Untersuchung geht den Synagogentypen des l\u00e4ndlichen Raums nach, eine letzte schlie\u00dflich der Erhaltung der j\u00fcdischen Friedh\u00f6fe, die nach der Abwanderung der Juden in die St\u00e4dte in der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts zunehmend zum Problem wurde. Die Themen des Arbeitskreises behandeln damit Fragen der j\u00fcdischen Geschichte auf dem Lande, die schon oft f\u00fcr den s\u00fcddeutschen Raum, bisher aber kaum f\u00fcr den deutschen Nordwesten gestellt worden sind",
            "contributor": "gnd:172292603",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:10102492-7",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4537636-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034026-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz116560665inh.htm",
            "volume": "224",
            "P30128": "Ver\u00f6ffentlichungen der Historischen Kommission f\u00fcr Niedersachsen und Bremen",
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}