{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121725804",
            "sameAs": "Adam, Armin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046562-7",
            "sameAs": "Politische Theologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A476181747",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "179 Seiten",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:973101946",
                "(isbn)3907576764",
                "(isbn13)9783907576762",
                "(ean)9783907576762",
                "(ppn)476181747"
            ],
            "publisher": "Pano Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=rvk)BL 7360",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 330",
                "(classificationName=bk, id=106419846)11.47 - Theologie des Neuen Testaments",
                "(classificationName=bk, id=106405578)08.37 - Religionsphilosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 430",
                "(classificationName=ddc)261.7",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=rvk)MC 3000",
                "(classificationName=rvk)BH 3830",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 360",
                "(classificationName=rvk)BG 6492",
                "(classificationName=ddc)200",
                "(classificationName=loc)BR115.P7",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi"
            ],
            "title": "Politische Theologie : eine kleine Geschichte",
            "abstract": "Der christliche Glaube ist durch und durch politisch: Er ist gemeinschaftsbegr\u00fcndend und von Anbeginn - in allerdings nicht ganz unproblematischer Weise - auf die politische weltliche Gegenwart bezogen. In der Politischen Theologie des Christentums stellen sich zwei Fragen: Die erste Frage befasst sich mit der Gemeinschaft der Gl\u00e4ubigen, mit den Strukturen und der Verfassung der Kirche. Die zweite Frage umgreift nicht blo\u00df das Verh\u00e4ltnis zwischen dem von Jesus angek\u00fcndigten Reich Gottes und den gegenw\u00e4rtigen Reichen dieser Welt, sondern darauf aufbauend das Verh\u00e4ltnis von geistlicher Autorit\u00e4t und weltlicher Macht. Hier geht es also nicht nur um die theologischen Begr\u00fcndungen, sondern auch um das konkrete Verh\u00e4ltnis von Kirche und Staat. - In einem gro\u00dfen historischen Durchgang von den Evangelisten bis zur sp\u00e4tmodernen Theologie wird die Entwicklung dieser umfassenden Politischen Theologie allgemeinverst\u00e4ndlich dargestellt. Dabei wird ein besonderes Augenmerk auf die Reformation, ihre Voraussetzungen und ihre Konsequenzen gerichtet.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121725804",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4046562-7"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/126325677.pdf",
            "volume": "12. Band",
            "P30128": "Theophil",
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}