{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128602775",
            "sameAs": "Allert, Tilman"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4284568-3",
            "sameAs": "Begr\u00fc\u00dfung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4703121-9",
            "sameAs": "Politische Gesinnung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A486190617",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "156 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "19 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)486190617",
                "(firstid)GBV:486190617",
                "(isbn)3821857617",
                "(ean)9783821857619"
            ],
            "publisher": "Eichborn",
            "subject": [
                "Geste",
                "Salutations",
                "(classificationName=ddc)395.40943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc)943",
                "Geschichte 1918-1949",
                "Germany",
                "Social aspects",
                "NS",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Gru\u00df <Geste>",
                "(classificationName=rvk)NQ 1790",
                "History",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Politische Kultur",
                "(classificationName=loksys-fbs)TB 140",
                "Political customs and rites",
                "National socialism",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 135",
                "(classificationName=ddc-dbn)390",
                "1933-1945",
                "(classificationName=loc)GT3050.5.G3",
                "Symbol"
            ],
            "title": "Der deutsche Gru\u00df : Geschichte einer unheilvollen Geste",
            "abstract": "Der in Frankfurt lehrende Soziologie-Professor (zuletzt \"Die Familie\", ID 19/98) legt hier einen Essay zur Genese, Praxis und herrschaftstechnischen Bedeutung des so genannten \"Hitlergru\u00dfes\" vor, den die Nationalsozialisten 1933 gesetzlich zur Pflicht machten. Der Verfasser deutet den \"deutschen Gru\u00df\" als Versuch, der vermeintlichen \"Volksgemeinschaft\" eine rituelle Form zu geben. Mehr Schwur als Interaktion mit einem konkreten Gegen\u00fcber, konnte man sich in ihm als Teil einer Masse zu erkennen geben, und so nutzten die Nationalsozialisten ihn auch zur Lenkung der Massen. Versuche, die Gru\u00dfpflicht zu unterlaufen, waren riskant: Wer die Hand nicht erhob, wurde mit KZ bedroht. Selbst den Hunden, denen sp\u00f6ttische Amerikaner den deutschen Gru\u00df andressierten, drohte Hitler den Tod an. Allert hat seine mit z.T. farbigen Abbildungen illustrierte, von der Kritik sehr gelobte Studie (Platz 1 der Bestenliste im Oktober) in einem hochabstrakten Soziologendeutsch abgefasst, was die Verbreitung in \u00f6ffentlichen Bibliotheken stark einschr\u00e4nkt. Literaturverzeichnis, Personenregister. (3) (Engelbrecht Boese)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128602775",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4703121-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4284568-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/132862654.pdf",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}