{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1066136513",
            "sameAs": "edition zweihorn GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:123147913",
            "sameAs": "Gemmel, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:123569125",
            "sameAs": "Lemler, Kathrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000996-8",
            "sameAs": "Akzeptanz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036871-3",
            "sameAs": "M\u00e4dchen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112696-8",
            "sameAs": "Behinderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A496541455",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "41 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "19 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783935265218",
                "(firstid)DNB:97598571X",
                "(isbn)3935265212",
                "(ean)9783935265218",
                "(ppn)496541455"
            ],
            "publisher": "edition zweihorn",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)360",
                "(classificationName=rvk)DT 4000",
                "(classificationName=rvk)DT 1500",
                "(classificationName=ddc-dbn)K",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Kathrin spricht mit den Augen : wie ein behindertes Kind lebt ...",
            "abstract": "Der Titel erschien erstmals als Broschur 1997 (vgl. BA 9/97) und dann als Hardcover 2002 (vgl. BA 9/02). Nun liegt eine aktualisierte und neu bearbeitete Auflage in broschierter Form vor. Kathrin sitzt im Rollstuhl und kann sich weder bewegen noch sprechen. Aber sie kann lachen und sie hat gelernt, sich mithilfe eines modernen Sprachcomputers zu verst\u00e4ndigen. Im 1. Teil des Buches beschreibt sie in kleinen Szenen eindrucksvoll ihren Alltag als 10-j\u00e4hriges M\u00e4dchen in der Schule und in ihrer Familie. Im 2., neu hinzugekommenen Teil folgt ein Interview mit der heute 18-j\u00e4hrigen Kathrin. Darin erz\u00e4hlt sie, wie es ihr in der Zwischenzeit ergangen ist: Kathrin hat das Abitur gemacht, kann mit ihrem technisch weiterentwickelten Sprachcomputer nun auch selbstst\u00e4ndig schreiben und engagiert sich im Bereich der Unterst\u00fctzten Kommunikation. Schade, dass das mit zahlreichen Fotos anschaulich ausgestattete B\u00fcchlein so schmal und unauff\u00e4llig ist, denn eigentlich geh\u00f6rt der Titel in jede (Schul-)Bibliothek und eignet sich auch gut f\u00fcr Medienboxen. Vgl. auch die englischsprachige Ausgabe (in dieser Nr.).. - Kathrin sitzt im Rollstuhl und kann sich nicht bewegen und nicht sprechen. Aber sie kann lachen und sich mithilfe eines modernen Sprachcomputers verst\u00e4ndigen. Au\u00dferdem hat sie in der Zwischenzeit sogar das Abitur gemacht!",
            "alternative": "Kathrin talks with her eyes",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123147913",
                "gnd:123569125",
                "gnd:1066136513"
            ],
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4112696-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4036871-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4000996-8"
                }
            ],
            "P60163": "Neureichenau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}