{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12052340X",
            "sameAs": "Lisop, Ingrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:125828713",
            "sameAs": "Greb, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:137415249",
            "sameAs": "Huisinga, Richard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006665-4",
            "sameAs": "Bildungsplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070157-8",
            "sameAs": "Curriculumentwicklung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A503778478",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "284 S.",
            "description": [
                "210 mm x 148 mm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:977119505",
                "(isbn)392507077X",
                "(ean)9783925070778",
                "(ppn)503778478"
            ],
            "publisher": "Verl. der Ges. zur F\u00f6rderung Arbeitsorientierter Forschung und Bildung",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=rvk)DP 1420",
                "(classificationName=bk, id=106418084)81.62 - Curriculum",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)368.40711",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Curriculumentwicklung im Strukturwandel",
            "abstract": "Die Konzeption von beruflichen Ordnungsmitteln, Ausbildungsg\u00e4ngen und Curricula (Lehr- und Ausbildungspl\u00e4nen) erfolgt in Deutschland im Wesentlichen ohne eine entsprechende wissenschaftliche Basis, von Standards einer wissenschaftlichen oder auch nur professionellen Curriculumkonstruktion zu schweigen\". Dar\u00fcber hinaus betonen die Autoren die Wichtigkeit, gesellschaftliche Strukturver\u00e4nderungen als Ausgang und Ziel von Bildungsplanungen einzubeziehen, ein Anspruch, dessen Verwirklichung sie besonders im Rahmen der Fachhochschulen und der dualen Ausbildungsmodelle nachgehen. Als Grundlage f\u00fcr die Strukturierung von Curricula unter Ber\u00fccksichtigung der sogenannten Stofff\u00fclle werden zwei bestehende heuristische Theorien umrissen und miteinander verglichen: der \"Strukturgitteransatz\" der M\u00fcnsteraner Schule um Herwig Blankertz und die \"Arbeitsorientierte Exemplarik\" (AOEX) der Autoren. Die weiteren Kapitel dieses Buches schildern konkrete Anwendungen: 1) Die Entwicklung eines dualen Bachelor-Studiengangs Sozialversicherung an der FH-Bonn-Rhein-Sieg, ein Projekt, in dessen Rahmen f\u00fcr den gehobenen Dienst der Gesetzlichen Unfallversicherung ein neuer Ausbildungsgang mit Curriculum entworfen wurde. 2) Der Fernlehrgang \"Handelsfachwirt\", entwickelt f\u00fcr das Bildungszentrum des Einzelhandels in Sachsen-Anhalt. Er dient als Beispiel f\u00fcr die \"sogenannte permanente Curriculumsrevision\" und f\u00fcr die Wichtigkeit des \"'inneren' (didaktischen) Aufbaus\" von Curricula. 3) Der Entwurf eines Rahmens/Strukturgitters f\u00fcr das Hochschulcurriculum Pflegep\u00e4dagogik als Beispiel f\u00fcr einen durch Ulrike Greb weiterentwickelten Strukturansatz. (DIPF/Orig./pr)",
            "contributor": "gnd:125828713",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:12052340X",
                "gnd:137415249"
            ],
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006665-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070157-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz250000091inh.htm",
            "volume": "1",
            "P30128": "Qualifikationsbedarf & Curriculum",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}