{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124689140",
            "sameAs": "Moebius, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077624-4",
            "sameAs": "Soziologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192674-2",
            "sameAs": "Disziplin (Wissenschaft)"
        },
        {
            "@id": "gnd:5075341-1",
            "sameAs": "Coll\u00e8ge de Sociologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A505633469",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "552 Seiten",
            "description": [
                "25 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)505633469",
                "(isbn13)9783896695321",
                "(isbn)3896695320",
                "(firstid)GBV:505633469"
            ],
            "publisher": "UVK Verlagsgesellschaft mbH",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)BA 70",
                "(classificationName=ddc)0903",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 460",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Geschichte 1937-1939",
                "(classificationName=bk, id=106412507)71.01 - Geschichte der Soziologie",
                "Coll\u00e8\u0300ge de Sociologie",
                "(classificationName=rvk)MQ 2700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)944",
                "(classificationName=ddc)306.09",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "(classificationName=bk, id=106411373)70.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "Sociology",
                "(classificationName=rvk)ID 1100",
                "(classificationName=loc)HM477.F8"
            ],
            "title": "Die Zauberlehrlinge : Soziologiegeschichte des Coll\u00e8ge de Sociologie (1937 - 1939)",
            "abstract": "Mitten im krisengesch\u00fcttelten und atomisierten Frankreich der Zwischenkriegszeit gr\u00fcndeten die Intellektuellen Georges Bataille, Michel Leiris und Roger Caillois 1937 das Coll\u00e8ge de Sociologie. Seine Mitglieder machten es sich zum Ziel, in Ankn\u00fcpfung an die Durkheim- Schule die kulturellen Praktiken und Vorstellungen \"primitiver\" V\u00f6lker in die eigene Kultur hin\u00fcberzuretten und dort zu neuem Leben zu erwecken. Durch die Wiederbelebung des \"Sakralen\" sollte die Gesellschaft ver\u00e4ndert werden, und die auf dieser Grundlage entstehenden Gemeinschaften sollten dem in Europa einziehenden Faschismus die Stirn bieten. Interne Auseinandersetzungen und der Ausbruch des Zweiten Weltkriegs beendeten die Zusammenk\u00fcnfte des Coll\u00e8ge. Doch die Coll\u00e8giens nahmen mit ihren Arbeiten bereits aktuelle soziologische Debatten \u00fcber die Risiken von Individualisierungsprozessen vorweg. Ihr Einfluss zeigt sich bis heute in den Arbeiten zahlreicher Soziologen und Philosophen, von Michel Foucault \u00fcber Jean Baudrillard und Michel Maffesoli bis hin zu Jacques Derrida. In seiner Studie zeigt Stephan Moebius, welch gro\u00dfe Bedeutung das Coll\u00e8ge de Sociologie f\u00fcr die zeitgen\u00f6ssische Soziologie hat, und leistet damit einen wichtigen Beitrag zur Soziologiegeschichte und Intellektuellensoziologie.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124689140",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=20940",
                "http://deposit.dnb.de/cgi-bin/dokserv?id=2755708&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077624-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4192674-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht014644615.pdf",
            "P60163": "Konstanz"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}