{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115876561",
            "sameAs": "Huster, Ernst-Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:122158237",
            "sameAs": "Benz, Benjamin"
        },
        {
            "@id": "gnd:132503360",
            "sameAs": "Boeckh, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055879-4",
            "sameAs": "Sozialpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A51951033X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "520 S.",
            "description": [
                "19 cm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3531152483",
                "(ean)9783531152486",
                "(ppn)51951033X",
                "(isbn13)9783531152486",
                "(firstid)DNB:981630154"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MG 15920",
                "Sozialstaat",
                "Einf\u00fchrung",
                "Geschichte",
                "Sozialpolitik",
                "(classificationName=rvk)MS 6500",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc)361.610943",
                "(classificationName=rvk)DS 6000",
                "(classificationName=rvk)ME 3350",
                "Germany",
                "(classificationName=bk, id=106418378)71.80 - Sozialpolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)QX 000",
                "Social policy",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)360"
            ],
            "title": "Sozialpolitik in Deutschland : eine systematische Einf\u00fchrung",
            "abstract": "Neuauflage der \"anspruchsvolle(n) Einf\u00fchrung\" (vgl. E. G\u00fcnther, BA 2/05) aus der Feder der Bochumer Professoren. Nach einem historischen \u00dcberblick liegt das Schwergewicht auf der systematischen Darstellung der deutschen Sozialpolitik unter Ber\u00fccksichtigung europ\u00e4ischer Einfl\u00fcsse und Zusammenh\u00e4nge sowie zunehmender Globalisierung. Behandelt werden sozialpolitische Themenfelder und Aufgaben (Arbeit und Arbeitslosigkeit, Einkommensverteilung, Familienpolitik, Gesundheit und Alterssicherung) sowie Wirkungen der Sozialpolitik. Gehaltvoll, kenntnisreich und hochaktuell (Skizzierung der Politik der neuen Gro\u00dfen Koalition). Das Literaturverzeichnis ber\u00fccksichtigt auch Titel von 2005 und 2006. Die Vorauflage lag zum Vergleich nicht vor, ein Austausch erscheint aber aufgrund neuer Entwicklungen und aktueller Zahlen w\u00fcnschenswert, wenngleich aufgrund des grunds\u00e4tzlichen Charakters der Darstellung nicht unbedingt notwendig. F\u00fcr Sch\u00fcler ist m.E. B. Frevel (Wiesbaden 2005, hier nicht angezeigt) eher geeignet. (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:132503360",
                "gnd:115876561",
                "gnd:122158237"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.socialnet.de/rezensionen/4368.php",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055879-4"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz25858260xinh.htm",
            "P30128": "Lehrbuch",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}