{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107392968",
            "sameAs": "G\u00f6rgens, Egon"
        },
        {
            "@id": "gnd:122343875",
            "sameAs": "Pfahler, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:171281934",
            "sameAs": "Thuy, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058136-6",
            "sameAs": "Strukturwandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066438-7",
            "sameAs": "Wirtschaftsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066493-4",
            "sameAs": "Wirtschaftspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A510634001",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "424 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "23 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:979337925",
                "(isbn)3258070350",
                "(ppn)510634001",
                "(ean)9783258070353",
                "(isbn13)9783258070353"
            ],
            "publisher": "Haupt",
            "subject": [
                "G\u00f6rgens, Egon <1941->",
                "(classificationName=ddc)330",
                "Economic development",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Wirtschaftswachstum",
                "Soziale Marktwirtschaft",
                "(classificationName=rvk)QB 920",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Wachstumspolitik",
                "(classificationName=bk, id=106420224)83.12 - Makro\u00f6konomie",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 2730",
                "Competition",
                "(classificationName=loc)HD84"
            ],
            "title": "Wirtschaftliche Entwicklung und struktureller Wandel : Egon G\u00f6rgens zum 65. Geburtstag",
            "abstract": "Diese Festschrift ist Prof. Dr. Egon G\u00f6rgens zu seinem 65. Geburtstag gewidmet. Freunde, Kollegen und Sch\u00fcler haben sich zusammengefunden und mit ihren Beitr\u00e4gen ein Themenspektrum abgedeckt, das so breit ist wie das Arbeitsgebiet des Jubilars. Der Gro\u00dfteil der Ver\u00f6ffentlichungen von Egon G\u00f6rgens befasste sich bis dato mit den - vornehmlich strukturellen - Funktionsbedingungen wirtschaftlicher Entwicklung und deren wirtschaftspolitischen Implikationen. Breit gef\u00e4chert ist der Reigen der Beitr\u00e4ge, deren Klammer freilich die dezidiert ordnungs\u00f6konomische Grundausrichtung im Werk von Egon G\u00f6rgens darstellt. Seinen T\u00e4tigkeitsfeldern entsprechend befassen sich die Abhandlungen im ersten Teil der Festschrift mit den Wechselwirkungen zwischen Mikro- und Makro\u00f6konomik sowie mit sich entwickelnden Volkswirtschaften und strukturellen Gesichtspunkten. Eine zweite Gruppe von Beitr\u00e4gen ist den Funktionsbedingungen und Notwendigkeiten einer ordnungs-\u00f6konomisch fundierten Wirtschaftspolitik gewidmet. Der Schwerpunkt hierbei liegt im Bereich der Arbeitsmarkt- und Geldpolitik, zwei Schwerpunktthemen im Werk von Egon G\u00f6rgens. Das vorliegende Werk vermittelt eine F\u00fclle von Anregungen f\u00fcr zuk\u00fcnftige wirtschaftspolitische Strategien f\u00fcr eine positive wirtschaftliche Entwicklung.",
            "alternative": "Festschrift Egon G\u00f6rgens",
            "contributor": [
                "gnd:171281934",
                "gnd:107392968",
                "gnd:122343875"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4066493-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058136-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066438-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz252989422inh.htm",
            "volume": "Bd. 81",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Wirtschaftspolitik",
            "P60163": "Bern"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}