{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108800229",
            "sameAs": "Deckers, Johannes G."
        },
        {
            "@id": "gnd:4009256-2",
            "sameAs": "Byzantinisches Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129954-1",
            "sameAs": "Fr\u00fchchristentum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A529504677",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "127 S.",
            "description": "zahlr. Ill., Kt.",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:984146717",
                "(ean)9783406562938",
                "(ppn)529504677",
                "(isbn13)9783406562938"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "Geschichte 330-1453",
                "(classificationName=ssg)9,10",
                "(classificationName=ddc)709.02",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=bk, id=106421751)20.63 - Sp\u00e4tantike Kunst, fr\u00fchchristliche Kunst, byzantinische Kunst",
                "(classificationName=rvk)LH 65400",
                "(classificationName=loc)N7832",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 344",
                "(classificationName=rvk)LG 1750",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=rvk)LG 1450",
                "Geschichte",
                "Art, Early Christian",
                "(classificationName=rvk)BO 9000",
                "Art, Byzantine"
            ],
            "title": "Die fr\u00fchchristliche und byzantinische Kunst",
            "abstract": "Ein weiterer Band der Beck-Reihe \"Kunstepochen\" (vgl. a. T. H\u00f6lscher \"Die griechische Kunst\", und P. Zanker \"Die r\u00f6mische Kunst\", beide BA 6/07). Der Verfasser, fr\u00fcher Professor f\u00fcr fr\u00fchchristliche und byzantinische Kunstgeschichte an der Uni M\u00fcnchen, f\u00fchrt in die Entstehung und Entwicklung der Kunst des Fr\u00fchchristentums ein, die sich von der urspr\u00fcnglich vorgegebenen Bilderlosigkeit befreite und mit Christus- und Mariendarstellungen zum \"Siegeszug des Gottesbildes\" in der Ikone f\u00fchrte. Weitere Kapitel gelten dem christlichen Kirchenbau der Epoche und dem Weiterleben der antiken Bilderwelt in der byzantinischen Kunst sowie Wirkung und Nachleben der byzantinischen Kunst bis in die Moderne. Mit \u00dcbersicht \u00fcber die Entwicklungsphasen, kleinem, aber praktischem Literaturverzeichnis, einigen Abbildungen und Karten. Komprimierter Epochen\u00fcberblick, der neben S. Partsch \"Die fr\u00fchchristliche und byzantische Kunst\" (BA 2/05), die den Schwerpunkt auf Einzelinterpretationen legt, eingesetzt werden kann. (1 S)",
            "alternative": "Die byzantinische Kunst",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:108800229",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129954-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz265321239inh.htm",
            "volume": "2553",
            "P30128": [
                "[Die Geschichte der Kunst in 12 B\u00e4nden]",
                "Beck'sche Reihe",
                "Wissen",
                "Kunstepochen in C. H. Beck Wissen"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}