{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120287161",
            "sameAs": "Mutzeck, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:133753352",
            "sameAs": "Popp, Kerstin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055545-8",
            "sameAs": "Sonderschullehrer"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A529499916",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "467 S.",
            "description": [
                "240 mm x 165 mm",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783407320780",
                "(ean)9783407320780",
                "(isbn)3407320787",
                "(ppn)529499916",
                "(firstid)DNB:984140999"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DT 1000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)371.9",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)DT 1450",
                "(classificationName=rvk)DN 7000"
            ],
            "title": "Professionalisierung von Sonderp\u00e4dagogen : Standards, Kompetenzen und Methoden",
            "abstract": "Kompetentes Handeln durch eine ver\u00e4nderte Lehrerbildung: Dieses Buch zeigt, wie eine zeitgem\u00e4\u00dfe Berufsqualifizierung in der Sonderp\u00e4dagogik aussehen kann. Im Rahmen der Neugestaltung der Lehrerbildung stellen sich auch an die Ausbildung von Sonderp\u00e4dagog/innen neue Anforderungen. Wolfgang Mutzeck und Kerstin Popp zeigen, was sich \u00e4ndern muss. Weitere Themen: Vermittlung sonderp\u00e4dagogischer Kompetenzen; Evaluation; Qualit\u00e4tsmanagement; Diagnostik; handlungsorientierte Ans\u00e4tze.",
            "contributor": [
                "gnd:120287161",
                "gnd:133753352"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055545-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/984140999/04",
            "P30128": "Beltz Bibliothek",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}