{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120575957",
            "sameAs": "Ernesti, J\u00f6rg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075586-1",
            "sameAs": "\u00d6kumenische Bewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138445-3",
            "sameAs": "\u00d6kumene"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A52862802X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "152 S.",
            "description": "198 mm x 119 mm",
            "identifier": [
                "(ppn)52862802X",
                "(isbn)3451296543",
                "(firstid)DNB:983969868",
                "(isbn13)9783451296543",
                "(ean)9783451296543"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)1",
                "Ecumenical movement",
                "(classificationName=bk, id=181571498)11.53 - Neuzeitliches Christentum",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=rvk)BQ 8600",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loc)BX6.5",
                "(classificationName=rvk)BG 9805",
                "(classificationName=bk, id=106419706)11.69 - Systematische Theologie: Sonstiges",
                "World Council of Churches",
                "(classificationName=ddc)230",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel"
            ],
            "title": "Kleine Geschichte der \u00d6kumene",
            "abstract": [
                "Im 20. Jh. entstand eine breite Bewegung, die als \u00d6kumenische Bewegung alle Kirchen erfasste. Zun\u00e4chst werden die Vorgeschichte und die fr\u00fchen Weltkonferenzen bis zur Gr\u00fcndung des \u00d6RK (\u00d6kumenischer Rat der Kirchen) im Jahr 1948 in den Blick genommen. Zum Teil parallel vollzog sich die Ann\u00e4herung der Konfessionen in Nazi-Deutschland. Die Zeit nach dem 2. Weltkrieg ist von den gro\u00dfen Weltkonferenzen des \u00d6RK und katholischerseits von \u00d6ffnungstendenzen gekennzeichnet, die im II. Vaticanum ihren H\u00f6hepunkt fanden. In einem letzten Kapitel werden die j\u00fcngsten Entwicklungen vor allem in Deutschland nachgezeichnet.",
                "Darstellung der Bem\u00fchungen um die Einheit der Christenheit (\"\u00d6kumene\") seit Beginn des 20. Jahrhunderts: Wegbereiter, Initiativen, Dokumente, theologische Positionen, Erfolge und R\u00fcckschl\u00e4ge."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120575957",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4138445-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075586-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=015707201&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "P60163": "Freiburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}