{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120546302",
            "sameAs": "Thom\u00e4, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062386-5",
            "sameAs": "Vater"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077587-2",
            "sameAs": "Sozialer Wandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125698-0",
            "sameAs": "Kultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187435-3",
            "sameAs": "Vaterbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187440-7",
            "sameAs": "Vaterrolle"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A562973419",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "367 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783446230248",
                "(isbn13)9783446251830",
                "(ean)9783446230248",
                "(firstid)DNB:988287951",
                "(ppn)562973419"
            ],
            "publisher": "Hanser",
            "subject": [
                "Fatherhood",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)GN 9999",
                "(classificationName=ddc)306.8742",
                "History",
                "Social change",
                "(classificationName=loksys-fbs)PR 200",
                "(classificationName=rvk)CC 6600",
                "Fathers",
                "(classificationName=bk, id=106412663)71.32 - Mann",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ssg)5,1"
            ],
            "title": "V\u00e4ter : eine moderne Heldengeschichte",
            "abstract": "Nachdem er bereits 1992 der \"riskanten Lebensform\" der Eltern (ID 48/92) ein historisches Fundament verpasst hat, verhilft der St. Gallener Philosoph nun den viel geschm\u00e4hten V\u00e4tern wieder auf die F\u00fc\u00dfe. In seiner \"modernen Heldengeschichte\" kann Thom\u00e4 belegen, dass die Krise des Vaters nicht \u00fcber Nacht eingetreten ist. Vielmehr sei die Erosion des Vaterbildes ein Strukturproblem moderner Gesellschaften. Mit der Franz\u00f6sischen Revolution sei die jahrhundertealte Dreifaltigkeit von Gottvater/Monarch/Patriarch demontiert worden. Belegt durch eine F\u00fclle zeitgen\u00f6ssischer Texte macht Thom\u00e4 deutlich, wie sich in der Folge sowohl in der politisch-ideologischen Debatte wie auch in der Realgeschichte gewisse Muster immer wiederholen - vom strengen Vater zum abwesenden Vater, vom Gar-nicht-Vater zum Wunschvater und zur\u00fcck. Und l\u00e4sst damit die heutige Diskussion, nach der die Familie erst \"nach 1968\" ins Trudeln geraten ist, recht kleinkariert aussehen. Das Ganze m\u00fcndet - wie bei R. Habeck (BA 11/08) - in ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr den Vater als \"Lebenshelfer\" f\u00fcr seine Kinder. - Zur Fundierung der aktuellen Diskussion. (3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120546302",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://d-nb.info/988287951/04",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4187440-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077587-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062386-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125698-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187435-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=016577886&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}