{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1051996996",
            "sameAs": "Bettinger, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:112841600",
            "sameAs": "Anhorn, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:118115383",
            "sameAs": "Stehr, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:11853453X",
            "sameAs": "Foucault, Michel 1926-1984"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036824-5",
            "sameAs": "Macht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A562219668",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (367 S.)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)562219668",
                "(firstid)GBV:562219668",
                "(isbn13)9783531907109",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90710-9"
            ],
            "publisher": "VS Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=rvk)DS 4000",
                "Education",
                "(classificationName=rvk)CI 5717",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=rvk)MS 4450",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)360"
            ],
            "title": "Foucaults Machtanalytik und soziale Arbeit : eine kritische Einf\u00fchrung und Bestandsaufnahme",
            "abstract": "Ziel des Sammelbandes ist es, das aufkl\u00e4rerische Potential der Machtanalytik von Michel Foucault f\u00fcr eine kritische Theorie und Praxis Sozialer Arbeit zu erschlie\u00dfen und erstmals in einen Zusammenhang mit den aktuellen Diskussionen zur sozialen Ausschlie\u00dfung zu stellen.  Foucaults Analysen werden einer kritischen Pr\u00fcfung unterzogen: St\u00e4rken und Grenzen der Foucaultschen Zug\u00e4nge werden herausgearbeitet. Gleichzeitig geht es aber auch um den \"ganzen\" Foucault, d.h. um Br\u00fcche und Widerspr\u00fcche, die sich aus der Besch\u00e4ftigung mit seinen Analysen ergeben. In dieser Hinsicht verfolgt der Sammelband einen zweifachen Anspruch: Studierenden der Sozialen Arbeit wird ein Zugang zum Denken Foucaults in seiner Relevanz f\u00fcr die Soziale Arbeit er\u00f6ffnet. Dar\u00fcber hinaus wird ein substanzieller Beitrag zur Theorieentwicklung der Sozialen Arbeit geleistet.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:112841600"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1051996996"
                },
                {
                    "@id": "gnd:118115383"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4036824-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/978356764/04",
            "volume": "1",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90710-9",
            "P30128": [
                "Perspektiven kritischer Sozialer Arbeit",
                "Lehrbuch"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}