{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4034013-2",
            "sameAs": "L\u00e4nder"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136709-1",
            "sameAs": "Politikfeldanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4182679-6",
            "sameAs": "Staatst\u00e4tigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A571012574",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "contributor": [
                "Hildebrandt, Achim",
                "Wolf, Frieder"
            ],
            "description": [
                "v.: digital",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531909103",
                "(firstid)GBV:571012574",
                "(ppn)571012574",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90910-3"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Political science",
                "(classificationName=bk, id=106414100)89.40 - Innere Beziehungen des Staates: Allgemeines",
                "(classificationName=loc)JN3971.A988",
                "(classificationName=bk, id=181570467)89.37 - F\u00f6deralismus",
                "(classificationName=rvk)MG 15970",
                "(classificationName=ddc)320.443",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)320"
            ],
            "title": "Die Politik der Bundesl\u00e4nder : Staatst\u00e4tigkeit im Vergleich",
            "abstract": [
                "Dieser Band bietet einen umfassenden \u00dcberblick \u00fcber die Politik in den Bundesl\u00e4ndern. Er beschreibt die Unterschiede in Staatst\u00e4tigkeit und Institutionenpolitik, die zwischen den Bundesl\u00e4ndern bestehen, und analysiert theoriegeleitet die Erkl\u00e4rungsfaktoren dieser Variation. Au\u00dferdem geht er auf die Ver\u00e4nderungen ein, welche sich in Folge der F\u00f6deralismusreform ergeben. Angesichts der in vielen Politikfeldern gro\u00dfen Bedeutung der Landespolitik und der bislang nur sporadischen und vorwiegend deskriptiven Befassung der Politikwissenschaft mit ihr schlie\u00dft der Band eine bedeutende Forschungsl\u00fccke. (Quelle: Verlag).",
                "Dieser Band bietet einen umfassenden \u00dcberblick \u00fcber die Politik in den Bundesl\u00e4ndern. Er beschreibt die Unterschiede in Staatst\u00e4tigkeit und Institutionenpolitik, die zwischen den Bundesl\u00e4ndern bestehen, und analysiert theoriegeleitet die Erkl\u00e4rungsfaktoren dieser Variation.  Au\u00dferdem geht er auf die Ver\u00e4nderungen ein, welche sich in Folge der F\u00f6deralismusreform ergeben. Angesichts der in vielen Politikfeldern gro\u00dfen Bedeutung der Landespolitik und der bislang nur sporadischen und vorwiegend deskriptiven Befassung der Politikwissenschaft mit ihr schlie\u00dft der Band eine bedeutende Forschungsl\u00fccke."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4034013-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4136709-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4182679-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004DB39C25BE6EF2236C1257471004F51C9.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90910-3",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}