{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129998028",
            "sameAs": "Schneiders, Thorsten Gerald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:7640216-2",
            "sameAs": "Islamfeindlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A57436756X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "483 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn)3531162578",
                "(ean)9783531162577",
                "(firstid)GBV:57436756X",
                "(ppn)57436756X",
                "(isbn13)9783531162577"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 280",
                "Islamophobia",
                "(classificationName=rvk)MS 6575",
                "Schleier/Kopftuch",
                "(classificationName=ssg)0",
                "Evangelische Kirche",
                "Juden",
                "Ate\u015f, Seyran",
                "Frauen",
                "Internationale Beziehungen",
                "Schulbuch",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "Muslims",
                "Literatur",
                "Deutschland",
                "\u00d6ffentliche Meinung",
                "Fremdbild",
                "Beziehungen zwischen religi\u00f6sen Gruppen/Religionsgemeinschaften",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "Broder, Henryk M.",
                "Raddatz, Hans-Peter",
                "Presse",
                "Vorurteile",
                "(classificationName=rvk)BE 8608",
                "(classificationName=rvk)MG 15968",
                "(classificationName=bk, id=106412221)71.61 - Diskriminierung",
                "(classificationName=loc)DD78.M87",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Giordano, Ralph",
                "Internet",
                "(classificationName=ddc)305.6970943",
                "Islamophobie",
                "Bedrohungsvorstellungen (Gesellschaft)",
                "Westliche Kultur",
                "Germany",
                "Iran",
                "Christentum",
                "Koran",
                "Migrationspolitik",
                "Islamische L\u00e4nder/Islamische Welt",
                "Wichtige Pers\u00f6nlichkeiten",
                "(classificationName=rvk)MC 9100",
                "Berichterstattung",
                "Rechtliche Faktoren",
                "Kirchliche Einrichtung",
                "(classificationName=rvk)BE 8660",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Fremdenfeindlichkeit",
                "Europa",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 650",
                "Muslime",
                "Kelek, Necla",
                "Karikatur",
                "Katholische Kirche",
                "Feindbild",
                "Massenmedien",
                "Kontroverse",
                "Islam",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "Historische Faktoren",
                "Verfassungsrecht"
            ],
            "title": "Islamfeindlichkeit : wenn die Grenzen der Kritik verschwimmen",
            "abstract": "\"Islamkritik\" ist eines der Schlagworte unserer Zeit. Doch dahinter verstecken sich oftmals nur pure Ressentiments. Zugleich l\u00e4sst sich unter Muslimen eine dogmatische Verteidigungshaltung beobachten, bei der bisweilen jede Kritik von vornherein in den Wind geschlagen wird. Beide Extreme dominieren zu h\u00e4ufig die \u00f6ffentlichen Diskussionen. - Der vorliegende Band \"Islamfeindlichkeit\" einerseits und der dazugeh\u00f6rige Band \"Islamverherrlichung\" andererseits nehmen sie daher kritisch in den Blick: Band 1 sp\u00fcrt jene geistigen Str\u00f6mungen auf, die antiislamische Einstellungen in Deutschland f\u00f6rdern. Band 2 spricht theologische Herausforderungen und Missst\u00e4nde in der hiesigen muslimischen Gesellschaft an - allerdings ohne Pauschalisierung, Populismus und Polemik.Das Gesamtwerk ist somit ein Appell an die Vernunft, hat aber auch dokumentarischen Charakter. In diesem Buch nun beleuchten renommierte Autoren verschiedene Aspekte vom europ\u00e4ischen Islamhass vergangener Jahrhunderte bis zur heutigen Hetze im Cyberspace. Ferner geht es um die Auseinandersetzung mit prominenten Protagonisten der \"Islamkritik\" wie Henryk M. Broder, Ralph Giordano, Necla Kelek, Hans-Peter Raddatz und anderen.",
            "contributor": "gnd:129998028",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7640216-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/989828204/04",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}