{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121612864",
            "sameAs": "R\u00f6dder, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4235034-7",
            "sameAs": "Wiedervereinigung (Deutschland)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A585799776",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "490 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406562815",
                "(ean)9783406562815",
                "(ppn)585799776",
                "(firstid)DNB:991242769"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Germany",
                "Volkskammerwahl",
                "(classificationName=rvk)NQ 7010",
                "(classificationName=rvk)NQ 6560",
                "Political culture",
                "Deutschland / Vereinigung",
                "(classificationName=loc)DD290.25",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Weltpolitik",
                "B\u00fcrgerrechtsbewegung",
                "(classificationName=ddc)943.0878",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Opposition",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Wiedervereinigung"
            ],
            "title": "Deutschland einig Vaterland : die Geschichte der Wiedervereinigung",
            "abstract": [
                "Die Geschichte der Wiedervereinigung wird in dieser \"ersten wissenschaftlichen Gesamtdarstellung\" (sic!) als eine \"bedeutende\" erz\u00e4hlt. Der in Mainz lehrende Historiker vom Jahrgang 1967, einschl\u00e4gig bereits u.a. in BA 3/04 hervorgetreten, schreibt mit der Distanz des Sp\u00e4tergeborenen. Nichts von \"Genau so musste es kommen\", stattdessen immer wieder die h\u00f6chst lebendige Diktion von \"unerwartet\", \"merkw\u00fcrdig\": \"Alles kam anders als gedacht.\" Einzig der \"Kanzler der Einheit\" scheint hier mit prophetischen Gaben versehen. R\u00f6dder definiert die Ereignisse 1989/90 in der DDR als Revolution - in der B\u00fcrgerbewegte eine eher marginale Rolle spielten - und stellt in den Mittelpunkt der chronologischen Darstellung das Agieren der Machteliten aller Seiten, vor allem auf dem internationalen diplomatischen Parkett, und \u00f6konomische Priorit\u00e4ten. Das f\u00fcr ein breites Publikum sehr anregende Buch vom Range eines Standardwerkes erfreut zus\u00e4tzlich auch besonders Wissenschaftler mit \u00fcber 1.000 Anmerkungen, 450 Literaturhinweisen und einem Personenregister. (2 A) (Gert Kreusel)",
                "Am Tag des vierzigj\u00e4hrigen Bestehens der DDR am 7. Oktober 1989 hatte die Wirklichkeit Erich Honecker eingeholt: In Polen gab es einen frei gew\u00e4hlten Ministerpr\u00e4sidenten, zehntausende DDR-B\u00fcrgerinnen und -B\u00fcrger waren \u00fcber Ungarn oder die deutschen Botschaften in Prag und Warschau in die Bundesrepublik gefl\u00fcchtet, auf den Stra\u00dfen ostdeutscher St\u00e4dte formierte sich bei Protestkundgebungen eine neue Massenbewegung. Einen Monat sp\u00e4ter fiel in Berlin die Mauer, ein Jahr sp\u00e4ter war die deutsche Wiedervereinigung vollzogen. R\u00f6dders umfassende Darstellung der Ereignisse der Jahre 1989 und 1990 beleuchtet sowohl die unterschiedlichen Perspektiven in Ost- und Westdeutschland als auch die internationalen Bedingungen der deutschen Wiedervereinigung. Popul\u00e4r geschriebenes, chronologisch aufbereitetes wissenschaftliches Standardwerk \u00fcber die fundamentalen Ver\u00e4nderungen besonders vom Herbst 1989 bis zum Oktober 1990 in der DDR."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121612864",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=31369",
                "http://d-nb.info/991242769/04"
            ],
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4235034-7"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/585799776.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}