{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119007371",
            "sameAs": [
                "Suzkever, Abraham",
                "Suzkever, Abraham 1913-2010"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:128369248",
            "sameAs": "Witt, Hubert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157319-5",
            "sameAs": "Getto"
        },
        {
            "@id": "gnd:5057560-0",
            "sameAs": "Vilnius"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A587742488",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "266 Seiten",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783250105305",
                "(ean)9783250105305",
                "(ean)9783250105329",
                "(firstid)DNB:991505824",
                "(isbn13)9783250105329",
                "(ppn)587742488"
            ],
            "publisher": "Ammann Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=loksys-fbs)VC 300",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 183",
                "(classificationName=bk, id=181571439)15.73 - Baltische Republiken",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)BD 7100",
                "(classificationName=bk, id=106405268)18.19 - Germanische Sprachen und Literaturen: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ssg)7,44",
                "Geschichte 1941-1944",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NY 4780",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=rvk)BD 8733",
                "(classificationName=ddc)940.5318092",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=rvk)GG 3699",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 sut 3",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=ssg)7,41",
                "(classificationName=ddc-dbn)890",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "Wilner Getto : 1941 - 1944",
            "abstract": [
                "Sutzkever, geb. 1913, berichtet detailliert \u00fcber das Leben im Getto von Vilnius w\u00e4hrend der Nazizeit. Er schlie\u00dft sich den Partisanen an und flieht. Heute lebt er in Israel und gilt als einer der bedeutendsten Dichter in jiddischer Sprache. (Larissa D\u00e4mmig)",
                "Sutzkever (geboren 1913) lebt heute in Israel und gilt als einer der bedeutendsten Dichter der Gegenwart in jiddischer Sprache. Er wuchs in Wilna (Vilnius) auf, das damals ein j\u00fcdisches Zentrum war; ein Drittel der Bev\u00f6lkerung war j\u00fcdisch. Unmittelbar nach Einmarsch der deutschen Wehrmacht wurde im September 1941 die j\u00fcdische Bev\u00f6lkerung in ein Getto gesperrt. Sutzkever ist einer der wenigen \u00dcberlebenden des Gettos (vgl. auch S. Bak: \"In Worte gemalt\", BA 12/07). In seinen Aufzeichnungen, die erstmals 1946 in Paris und Moskau erschienen, berichtet er detailliert vom Leiden der Menschen, aber auch von den Anstrengungen, zu \u00fcberleben. Sutzkever, der Sohn und Mutter verlor, schloss sich dem Widerstand an, engagierte sich f\u00fcr das kulturelle Leben im Getto und rettete seltene Handschriften und B\u00fccher. 1943 gelang ihm zusammen mit seiner Frau die Flucht in die W\u00e4lder, wo er sich den Partisanen anschloss. Eines der eindringlichsten Zeugnisse eines Holocaust-\u00dcberlebenden, das parallel zu einer Sammlung seiner Gedichte erscheint (\"Ges\u00e4nge vom Meer des Todes\", in dieser Nr.). (3) (Larissa D\u00e4mmig)"
            ],
            "alternative": [
                "Fun wilner geto",
                "Wilner Diptychon"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128369248"
                }
            ],
            "creator": "gnd:119007371",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4157319-5"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE00699BCD2E88A60EE09C125764800489AB6.pdf",
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}