{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120376229",
            "sameAs": "Banck, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066083-7",
            "sameAs": "Wikinger"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A588683663",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "175 S",
            "description": [
                "Ill., Kt",
                "220 mm x 160 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783806221527",
                "(ean)9783806221527",
                "(ppn)588683663",
                "(firstid)DNB:99178300X",
                "(isbn)3806221529"
            ],
            "publisher": "Theiss",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NM 5800",
                "(classificationName=ddc-dbn)930",
                "(classificationName=rvk)GZ 1142",
                "(classificationName=bk, id=181571552)15.31 - Fr\u00fches Mittelalter",
                "(classificationName=ddc)948.022",
                "(classificationName=bk, id=181570858)15.62 - Skandinavien, Nordeuropa",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=rvk)GZ 0142"
            ],
            "title": "Die Wikinger",
            "abstract": "Eingef\u00fchrte Reihe. Die Historikerin Banck ver\u00f6ffentlicht nach einem F\u00fchrer zu arch\u00e4ologischen St\u00e4tten (\"Auf den Spuren der Wikinger und Slaven\", BA 7/06) nun einen \u00dcberblick \u00fcber die Wikinger. In dem mit Schwarz-Wei\u00df-Fotos reich bebilderten Band bilden die Raub- und Eroberungsz\u00fcge, die zur Periodisierung der Wikingerzeit (793-1066) herangezogen werden, sowie die Handels- und Entdeckungsfahrten nach Ost und West einen 1. Schwerpunkt. In gleichem Umfang und Gewichtung behandelt die Autorin den Themenkomplex \"Staatenbildung, Gesellschaft und Kultur der Wikinger\" unter Heranziehung arch\u00e4ologischer und literarischer Quellen. Mit Themenk\u00e4sten, Karte, Zeittafel und weiterf\u00fchrender Literatur. Vor dem ebenfalls gut illustrierten Band von Angus Konstam: \"Die Wikinger\" (BA 11/05) und neben dem ausf\u00fchrlicheren Titel von A. Krause: \"Die Welt der Wikinger\" (BA 12/06) schon f\u00fcr kleinere Bibliotheken erg\u00e4nzend zum Grundbestandstitel von R. Simek: \"Die Wikinger\" (hier zuletzt BA 6/98) empfohlen. (2) . - Reich bebilderte Einf\u00fchrung in Kultur und Geschichte der Wikinger (793-1066). (Claudia Bu\u00dfj\u00e4ger)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120376229",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4066083-7"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/99178300X/04",
            "P30128": "Theiss WissenKompakt",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}