{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4005248-5",
            "sameAs": "Begriff"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034343-1",
            "sameAs": "Landschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036824-5",
            "sameAs": "Macht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113301-8",
            "sameAs": "Deutungsmuster"
        },
        {
            "@id": "gnd:4563270-4",
            "sameAs": "Soziale Konstruktion"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A589844202",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "creator": "K\u00fchne, Olaf",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "v.: digital"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-91152-6",
                "(isbn13)9783531911526",
                "(firstid)GBV:589844202",
                "(ppn)589844202"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570491)74.77 - Landschaftsplanung, Landschaftspflege",
                "Sociology",
                "(classificationName=bk, id=106412418)71.14 - St\u00e4dtische Gesellschaft",
                "(classificationName=ddc)304.23",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=bk, id=181570580)74.09 - Sozialgeographie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=rvk)MS 9100"
            ],
            "title": "Distinktion - Macht - Landschaft : zur sozialen Definition von Landschaft",
            "abstract": [
                "Die vorliegende Arbeit befasst sich mit dem Macht- und Distinktionsvermittelten Verh\u00e4ltnis der Gesellschaft zu Landschaften. Landschaften werden dabei in erster Linie nicht als physisch gegeben betrachtet, sondern als sozial konstruiert und in den physischen Raum projiziert. Dabei wird die Frage behandelt, mit welchen Macht- und Distinktionsmechanismen Landschaft definiert wird. Hierbei werden \u00e4sthetische Bez\u00fcge ebenso hergestellt wie naturschutzfachliche und planerische. Die theoretische Grundlage der Arbeit liegt insbesondere in der Soziologie von Pierre Bourdieu.  Dr. Dr. Olaf K\u00fchne ist au\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger Professor f\u00fcr Geographie an der Universit\u00e4t des Saarlandes, Direktor des Instituts f\u00fcr Landeskunde im Saarland e.V. (IfLiS) und Leiter des Referates Landesplanung im saarl\u00e4ndischen Ministerium f\u00fcr Umwelt.",
                "Die vorliegende Arbeit befasst sich mit dem Macht- und Distinktionsvermittelten Verh\u00e4ltnis der Gesellschaft zu Landschaften. Landschaften werden dabei in erster Linie nicht als physisch gegeben betrachtet, sondern als sozial konstruiert und in den physischen Raum projiziert. Dabei wird die Frage behandelt, mit welchen Macht- und Distinktionsmechanismen Landschaft definiert wird. Hierbei werden \u00e4sthetische Bez\u00fcge ebenso hergestellt wie naturschutzfachliche und planerische. Die theoretische Grundlage der Arbeit liegt insbesondere in der Soziologie von Pierre Bourdieu."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4036824-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113301-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034343-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005248-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4563270-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE00452FC4F51203736EDC12575080046D067.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91152-6",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}