{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119131374",
            "sameAs": "Degrelle, L\u00e9on 1906-1994"
        },
        {
            "@id": "gnd:120519348",
            "sameAs": "Kober, Hainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:122732650",
            "sameAs": [
                "Theweleit, Klaus",
                "Theweleit, Klaus 1942"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:132309327",
            "sameAs": "Littell, Jonathan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153744-0",
            "sameAs": "Faschismustheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4626342-1",
            "sameAs": "M\u00e4nnerphantasien"
        },
        {
            "@id": "gnd:7644575-6",
            "sameAs": "La campagne de Russie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A585818320",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "140 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn)3827008255",
                "(isbn13)9783827008251",
                "(firstid)DNB:991317017",
                "(ean)9783827008251",
                "(ppn)585818320"
            ],
            "publisher": "Berlin-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)320.533",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=rvk)NQ 3170",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=loksys-fbl)FI 900 lit 3",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NK 6870",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=rvk)NK 7030"
            ],
            "title": "Das Trockene und das Feuchte ; ein kurzer Einfall in faschistisches Gel\u00e4nde",
            "abstract": "Einige Hinweise. Dieser Text entstand 2002, als ich mit den Recherchen zu einem anderen, inzwischen ver\u00f6ffentlichten Buch besch\u00e4ftigt war. Er erwuchs aus der Begegnung zwischen den Thesen eines brillanten, aber schwierigen deutschen Autors Klaus Theweleit und dem Text eines belgischen Faschisten, in dem dieser durch das Zusammenspiel von Bildern und Vokabular die Struktur seines Denkens zu erkennen gibt. Dass er auf Franz\u00f6sisch schrieb, erm\u00f6glichte mir, einigen Ahnungen genauer nachzugehen und Theweleits Faschismustheorie empirisch zu \u00fcberpr\u00fcfen. Es wird sich zeigen, dass sie ihre eigene Wahrheit besitzt, wie andere Denkans\u00e4tze auch, mit denen ich mich anderweitig auseinandersetzen konnte, breite Prachtstra\u00dfen, behelfsm\u00e4\u00dfige Wege, Sackgassen oder j\u00e4he Abst\u00fcrze in Dunkelheit Ans\u00e4tze, die diese Theorie ber\u00fchrt, ohne sich je mit ihnen zu decken. Denn es liegt im Wesen unseres Gegenstands, dass er sich, egal, wie genau wir ihn ausleuchten, an anderer Stelle immer wieder entzieht; stets gesellen sich zu den offengelegten Tiefen andere, unerwartete, die sich gelegentlich in sich zusammenziehen, so dass sie eine einzige Oberfl\u00e4che bilden glatt, gleichf\u00f6rmig, trivial, aber stets bereit, wieder unter den F\u00fc\u00dfen dessen nachzugeben, der sie zu betreten wagt. Jonathan Littell",
            "alternative": "Le sec et l'humide <dt.>",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122732650"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120519348"
                }
            ],
            "creator": "gnd:132309327",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4153744-0"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/991317017/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}