{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:134113942",
            "sameAs": "Korte, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002291-2",
            "sameAs": "Antikommunismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A590979965",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "125 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "20 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783320021733",
                "(ppn)590979965",
                "(ean)9783320021733",
                "(firstid)DNB:992306876"
            ],
            "publisher": "Dietz",
            "subject": [
                "Geschichte",
                "Totalitarismustheorie",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 232",
                "BRD",
                "(classificationName=rvk)MC 8310",
                "(classificationName=loc)DD259.4",
                "Geschichte, 1945-1965",
                "B\u00fcrgerrechte",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 360",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Kommunistenverfolgung",
                "Kommunistische Partei Deutschlands",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Antikommunismus",
                "(classificationName=ddc)320.53150943",
                "Germany (West)",
                "Repression",
                "(classificationName=bk, id=106418025)89.15 - Kommunismus",
                "Entsch\u00e4digung",
                "KPD",
                "Vergangenheitspolitik",
                "Anti-communist movements",
                "Adenauer-\u00c4ra",
                "Deutschland",
                "Zensur",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Demokratie",
                "Ideologie",
                "Communism",
                "Kalter Krieg",
                "Kommunismus",
                "Demokratieverst\u00e4ndnis",
                "KPD-Verbot",
                "Adenauer, Konrad < 1876-1967>",
                "Meinungsfreiheit",
                "(classificationName=ssg)3,6"
            ],
            "title": "Instrument Antikommunismus : der Sonderfall Bundesrepublik",
            "abstract": "Wichtig ist dem Autor die Verbindung zwischen Antikommunismus und dem Umgang mit der NS-Vergangenheit in der Bundesrepublik von 1949 bis heute. Der Band bietet eine historisch-politische Darstellung von Inhalt, Form und Gehalt des Antikommunismus in Deutschland. Ausgehend von einem pers\u00f6nlichen Schicksal - Walter Timpe -, wird dargestellt, wie sich der Antikommunismus entwickelte. Im zweiten Teil des Buches geht es um den Antikommunismus nach 1945 als integralen Bestandteil der bundesdeutschen Nachkriegsideologie. Hierzu wird ein \u00dcberblick \u00fcber die R\u00fcckkehr der alten NS-Eliten in Staat und Gesellschaft gegeben, der wiederum dezidiert antikommunistisch begr\u00fcndet wurde. Schl\u00fcsselfigur dabei: Konrad Adenauer. Im Buch werden daher wichtige Reden, Aufs\u00e4tze und die Erinnerungen Adenauers untersucht. Zur Untermauerung werden au\u00dferdem die Kabinettsprotokolle der ersten beiden Regierungen Adenauers ausgewertet, die teils skurrile, teils unglaubliche Vorg\u00e4nge zum Thema Antikommunismus liefern. Au\u00dferdem findet sich eine \u00dcbersicht \u00fcber die Debatten bis zum heutigen Tag. Dabei wird unterstrichen, dass eine Kritik des Antikommunismus nur von einem antistalinistischen Standpunkt aus betrieben werden kann. Linksdogmatische Positionen werden mit konservativ-antikommunistischen verglichen. Den Abschluss des Buches bildet eine Auseinandersetzung mit r\u00fcckw\u00e4rtsgewandter Kritik am Antikommunismus, die die wahren Momente im Antikommunismus - der ihn u. a. so wirksam gemacht hat - nicht beachtet. - Hierzu wird ein \u00dcberblick \u00fcber die R\u00fcckkehr der alten NS-Eliten in Staat und Gesellschaft gegeben, der wiederum dezidiert antikommunistisch begr\u00fcndet wurde. Schl\u00fcsselfigur dabei: Konrad Adenauer. Im Buch werden daher wichtige Reden, Aufs\u00e4tze und die Erinnerungen Adenauers untersucht. Zur Untermauerung werden au\u00dferdem die Kabinettsprotokolle der",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:134113942",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002291-2"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/992306876/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}