{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118172883",
            "sameAs": "Priddat, Birger P."
        },
        {
            "@id": "gnd:4115586-5",
            "sameAs": "Politische \u00d6konomie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A59105521X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "229 S.",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531161150",
                "(isbn13)9783531913506",
                "(ppn)59105521X",
                "(firstid)BVB:BV035277710"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)330.973",
                "(classificationName=rvk)MF 9100",
                "Electronic books",
                "(classificationName=rvk)MD 1800",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)330.092",
                "(classificationName=ddc)323",
                "(classificationName=loc)HB119  .P745 2009",
                "(classificationName=rvk)MD 7000",
                "(classificationName=rvk)MB 3000"
            ],
            "title": "Politische \u00d6konomie : neue Schnittstellendynamik zwischen Wirtschaft, Gesellschaft und Politik",
            "abstract": "\u201aPolitische \u00d6konomie' ist ein Interferenzthema: wie die Wirtschaft von der Politik moduliert wird, und umgekehrt: wie die Politik selber den Themen der Wirtschaft anheimf\u00e4llt. Das f\u00e4llt bei Fragen der \u201aGerechtigkeit' ebenso ins Gewicht wie bei Fragen der \u201a\u00f6ffentlichen G\u00fcter', die sui generis politische G\u00fcter sind; und bei den Gewerkschaften ebenso wie bei der wohlfahrtspolitischen Umwandlung von Subvention in Investition, dem vagen Reformprogramm. Zugleich ist der Terminus \u201aPolitische \u00d6konomie' ein Code f\u00fcr soziale Aspekte der Wirtschaft, die in der \u00e9conomie pure nicht betrachtet werden: f\u00fcr d",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118172883"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4115586-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/988668033/04",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}