{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11251653X",
            "sameAs": "Siegfried, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:118014404",
            "sameAs": "Schildt, Axel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125698-0",
            "sameAs": "Kultur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A609865668",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "695 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)609865668",
                "(isbn13)9783838900117",
                "(firstid)GBV:609865668"
            ],
            "publisher": "bpb, Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)MG 15030",
                "Geschichte 1945-2009",
                "(classificationName=loksys-fbs)TB 300",
                "(classificationName=bk, id=18156968X)74.20 - Deutschland, \u00d6sterreich, Schweiz",
                "(classificationName=rvk)NQ 5970",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Germany",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 6160",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc)943.087",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 230",
                "(classificationName=loc)DD257"
            ],
            "title": "Deutsche Kulturgeschichte : die Bundesrepublik - 1945 bis zur Gegenwart",
            "abstract": "Die beiden Autoren pr\u00e4sentieren die ganze F\u00fclle des kulturellen Lebens und der Alltagskultur vom Ende des Zweiten Weltkriegs bis zur europ\u00e4ischen Moderne. Das reich illustrierte Buch ist Nachschlagewerk und Einf\u00fchrung zugleich.-Die Kultur in der Bundesrepublik Deutschland hat eine Vielfalt entwickelt, wie sie keine fr\u00fchere Epoche kannte. Gleichzeitig genie\u00dft sie einen zuvor nie da gewesenen gesellschaftlichen Stellenwert. Ausgehend von einem weiten Kulturbegriff werden in sieben Kapiteln chronologisch jeweils Alltags- und Popul\u00e4rkultur, politische Kultur und \"sch\u00f6ne K\u00fcnste\" dargestellt und miteinander in Beziehung gesetzt.- Durch das Nachzeichnen der Linien von \"Heimatfilm\" bis Web 2.0, von Re-Education bis \"Berliner Republik\", von Gruppe 47 bis Popliteratur entsteht ein Bild der westdeutschen Entwicklung, welches ebenso die Zeit der Besatzung durch die Alliierten, die Konfrontation und Interaktionen mit der DDR und nicht zuletzt die gemeinsame Geschichte im vereinigten Deutschland umschlie\u00dft.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:118014404",
                "gnd:11251653X"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4125698-0"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/609865668_toc.pdf",
            "volume": "Bd. 1011",
            "P30128": "Schriftenreihe / Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}