{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120939673",
            "sameAs": "G\u00f6rtemaker, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:14002512X",
            "sameAs": "L\u00fcdicke, Lars"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A600448037",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "190 S.",
            "description": [
                "Ill., Kt.",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)600448037",
                "(isbn13)9783898094085",
                "(firstid)GBV:600448037"
            ],
            "publisher": "be.bra-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)327.4309043",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=rvk)NN 1350",
                "History",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=loc)DD256.8",
                "(classificationName=bk, id=181570971)15.06 - Politische Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Geschichte 1900-2000",
                "Germany",
                "(classificationName=rvk)NQ 1020",
                "(classificationName=rvk)NK 1800",
                "(classificationName=nlm)DD 86",
                "(classificationName=rvk)NQ 1069",
                "(classificationName=rvk)NQ 2380",
                "(classificationName=ddc-dbn)320"
            ],
            "title": "Deutsche Geschichte im 20. Jahrhundert / hrsg. von Manfred G\u00f6rtemaker ... ; Bd. 8: Griff nach der Weltherrschaft : die Au\u00dfenpolitik des Dritten Reiches, 1933 - 1945",
            "abstract": [
                "Eingef\u00fchrte Reihe. Nach den B\u00e4nden von Rainer F. Schmidt zum 2. Weltkrieg und A. Brakel zum Holocaust (beide BA 8/08) liegt in dieser Reihe nun ein kompakter \u00dcberblick \u00fcber die Au\u00dfenpolitik des 3. Reichs vor, der gut verst\u00e4ndlich geschrieben breiter zug\u00e4nglich ist als die ebenfalls von R.F. Schmidt stammende wissenschaftliche Studie (ID 51/02). Ohne auf Forschungskontroversen einzugehen, gibt der Mitarbeiter am Historischen Institut der Universit\u00e4t Potsdam zun\u00e4chst einen \u00dcberblick \u00fcber die die NS-Au\u00dfenpolitik pr\u00e4gende Weltanschauung Hitlers und die 1933 bestehenden Rahmenbedingungen und skizziert dann die wichtigsten Stationen der nationalsozialistischen Au\u00dfenpolitik, die der Autor in den Kontext ihrer nationalistischen Vorl\u00e4ufer stellt und zugleich von diesen abgrenzt. Reihen\u00fcblich mit einigen Schwarz-Wei\u00df-Abbildungen, Auswahlbibliografie und Kreuzregister. Als wissenschaftlich solide, breit verwendbare Einf\u00fchrung auch in Schulbibliotheken einsetzbar. (1 S) (Engelbrecht Boese)",
                "Knapper, gut verst\u00e4ndlich geschriebener, wissenschaftlich solider \u00dcberblick \u00fcber die Au\u00dfenpolitik des 3. Reichs und ihre weltanschaulichen Grundlagen. (Engelbrecht Boese)"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120939673"
                }
            ],
            "creator": "gnd:14002512X",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/990746984/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}