{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123517354",
            "sameAs": "Behruzi, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:14056764X",
            "sameAs": "Schramm-de Robertis, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002641-3",
            "sameAs": "Arbeitsbedingungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203166-7",
            "sameAs": "Discountgesch\u00e4ft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A614116465",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "205 S.",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)614116465",
                "(ean)9783462041859",
                "(firstid)DNB:998384461",
                "(isbn13)9783462041859"
            ],
            "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=bk, id=106407244)83.71 - Handel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)HD 375",
                "(classificationName=bk, id=106414720)85.63 - Arbeitsbeziehungen",
                "(classificationName=loksys-fbs)MD 600",
                "(classificationName=ddc)331.20413811490943"
            ],
            "title": "Ihr kriegt mich nicht klein! : eine Discounter-Angestellte k\u00e4mpft um ihre Rechte",
            "abstract": [
                "Die Verfasserin hatte bereits bei Discountern gearbeitet und den h\u00e4ufig r\u00fccksichtslosen Umgang mit den Mitarbeitern in der Branche kennengelernt, bevor sie zu Lidl wechselte. Die Arbeitsbedingungen dort und Mobbing durch ihre Vorgesetzten brachten sie schlie\u00dflich dazu, einen Betriebsrat zu gr\u00fcnden. (Christine Rohe)",
                "Die Verfasserin, Mutter von 5 Kindern, hatte bereits bei Discountern (KiK, Plus) gearbeitet und den oft r\u00fccksichtslosen Umgang mit den Mitarbeitern in der Branche kennengelernt, bevor sie zu Lidl wechselte. Schlechte Arbeitsbedingungen und Mobbing durch ihre Vorgesetzten brachten sie schlie\u00dflich dazu, mit Unterst\u00fctzung durch die Gewerkschaft (s. auch \"Schwarz-Buch Lidl\", 2005) gegen alle Widerst\u00e4nde einen Betriebsrat in ihrer Filiale zu gr\u00fcnden und 2007 einen Streik zu organisieren. \u00dcber ihren Berufsalltag, ihr Engagement in der Betriebsratsarbeit und ihre Erfolge berichtet die Verfasserin ausf\u00fchrlich, sodass man einen guten Einblick in System und Strukturen der Discounter erh\u00e4lt (in den Text sind zus\u00e4tzlich - grau unterlegt - Informationen eingearbeitet) und beim n\u00e4chsten Einkauf einiges anders sehen wird. Besonders interessant d\u00fcrfte das Buch f\u00fcr in der Branche Besch\u00e4ftigte sein. Unterhaltsam und informativ (Koautor ist der Journalist D. Behruzi). K\u00f6nnte \u00e4hnlich erfolgreich werden wie das \"Leiden einer jungen Kassiererin\" der Franz\u00f6sin Anna Sam (BA 4/09). Zum Thema vgl. F. Kotteder (BA 10/05). (1) (Christine Rohe)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123517354",
                "gnd:14056764X"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=3379101&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002641-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4203166-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0011BC84EF96CFCDCCBC125830B0020CBC2.pdf",
            "volume": "1161",
            "P30128": [
                "Paperback",
                "KiWi"
            ],
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}