{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121325083",
            "sameAs": "Weilacher, Udo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034350-9",
            "sameAs": "Landschaftsgestaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7585863-0",
            "sameAs": "Latz + Partner Landschaftsarchitekten und Planer"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A618470204",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:618470204",
                "(doi)10.1007/978-3-7643-8326-8",
                "(isbn13)9783764383268",
                "(ppn)618470204"
            ],
            "publisher": "Birkh\u00e4user Basel",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "Architecture",
                "Landscape architects",
                "(classificationName=ddc)712.0922",
                "(classificationName=bk, id=106403842)56.63 - Architekten, Baumeister",
                "Architecture / Design",
                "(classificationName=bk, id=106417894)21.74 - Landschaftsgestaltung, Gartenkunst",
                "(classificationName=loc)SB470.L3",
                "ARCHITECTURE / Landscape",
                "Landscape architecture",
                "(classificationName=bk, id=181570491)74.77 - Landschaftsplanung, Landschaftspflege",
                "Geschichte 1976-2007",
                "(classificationName=rvk)ZH 9620",
                "(classificationName=ddc)712.022"
            ],
            "title": "Syntax der Landschaft : Die Landschaftsarchitektur von Peter Latz und Partner",
            "abstract": "Der Landschaftspark Duisburg-Nord, das Plateau de Kirchberg in Luxemburg, der Parco Dora in Turin und zahlreiche andere Realisierungen von Peter Latz und Partner stehen f\u00fcr einen zeitgem\u00e4\u00dfen, intelligenten Umgang mit alternativen Umwelttechnologien und dem regenerativen Umbau ganzer Industrielandschaften. In den landschaftsarchitektonischen Entw\u00fcrfen von Peter Latz werden \u00f6kologisch-soziale Anspr\u00fcche in eine eigenst\u00e4ndige \u00e4sthetische Sprache \u00fcbersetzt, die zeitlosen Anspr\u00fcchen gen\u00fcgen soll. Die verschiedenen Schichten und Bedeutungen der historisch aufgeladenen Orte werden offengelegt und zu einem Netzwerk von r\u00e4umlichen und zeitlichen Bez\u00fcgen verkn\u00fcpft, das eigenen Regeln folgt - die Syntax der Landschaft. Prozesshaftigkeit und lebendige Dynamik in tragf\u00e4higen Freiraumstrukturen bestimmen die Arbeiten, die sich auch Ver\u00e4nderungen \u00f6ffnen: Sie sind in Entwicklung begriffene R\u00e4ume, keine ein f\u00fcr allemal fertigen Parks.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121325083",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-STI"
            ],
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4034350-9"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DEAGI0A95021E08CF0011C12572CD002BD6AE.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-7643-8326-8",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Basel"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}