{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118178393",
            "sameAs": "Schweppenh\u00e4user, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A614124387",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "139 Seiten",
            "description": "185 mm x 116 mm",
            "identifier": [
                "(ppn)614124387",
                "(firstid)DNB:998415723",
                "(isbn13)9783150203309"
            ],
            "publisher": "Philipp Reclam jun.",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=bk, id=106402676)08.44 - Sozialphilosophie",
                "Kritische Theorie",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=ddc)301.01",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "Einf\u00fchrung",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 420",
                "(classificationName=rvk)CC 7750"
            ],
            "title": "Kritische Theorie",
            "abstract": "Die Kritische Theorie, entstanden in den 1930ern, ist eine Form der Sozialphilosophie, die zwischen der Wirklichkeit der b\u00fcrgerlichen Gesellschaft, wie sie ist, und einer sozialen Wirklichkeit, die sein k\u00f6nnte, unterscheidet. Eng mit ihr verkn\u00fcpft sind so bekannte Namen wie Horkheimer, Marcuse, Adorno oder Habermas. Die vorliegende knappe, doch recht anspruchsvolle Einf\u00fchrung von G. Schweppenh\u00e4user, Professor f\u00fcr Design-, Medien und Kommunikationstheorie in W\u00fcrzburg und Mitherausgeber der \"Zeitschrift f\u00fcr kritische Theorie\" gliedert sich in 2 Teile: der 1. Teil gibt einen \u00dcberblick \u00fcber verschiedene Paradigmen der Kritischen Theorie aus dem 20. Jahrhundert, im 2. Teil werden Themenschwerpunkte pr\u00e4sentiert und diskutiert, mit denen sich die Kritische Theorie bis heute besch\u00e4ftigt. Mit Anmerkungen, Liste zitierter Literatur, kommentierter Bibliografie, n\u00fctzlichen Erl\u00e4uterungen von Schl\u00fcsselbegriffen und Zeittafel. M\u00f6glich vor allem in Bibliotheken an Hochschulstandorten als Einstieg neben der Kurzeinf\u00fchrung von R. Behrens (BA 12/02) vor dem umfangreicheren Lehrbuch von A. Waschkuhn (ID 12/00). (3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118178393",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4073840-1"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/998415723/04",
            "volume": "20330",
            "P30128": [
                "Reclam Taschenbuch",
                "Grundwissen Philosophie"
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}