{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124731031",
            "sameAs": "Hering, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:129023043",
            "sameAs": "Schmid, Harald"
        },
        {
            "@id": "gnd:140694706",
            "sameAs": "Fuge, Janina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020526-5",
            "sameAs": "Geschichtsbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4023118-5",
            "sameAs": "Hamburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4052692-6",
            "sameAs": "Schleswig-Holstein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A615164447",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "186 S",
            "description": [
                "21 cm",
                "Ill"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783937904962",
                "(isbn13)9783937904962",
                "(firstid)DNB:998799432",
                "(ppn)615164447"
            ],
            "publisher": "D\u00f6lling und Galitz",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106413589)15.03 - Theorie und Methoden der Geschichtswissenschaft",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=loc)DD708",
                "Geschichte, 20. Jh.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Erinnerung",
                "Kollektives Ged\u00e4chtnis",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "Germany, Northern",
                "(classificationName=bk, id=18157151X)15.50 - Schleswig-Holstein, L\u00fcbeck, Hamburg",
                "Geschichtsbild",
                "Geschichte 1900-1999",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Norddeutschland",
                "(classificationName=ddc)907.2043510904",
                "Schleswig-Holstein",
                "Geschichtsbewusstsein",
                "Collective memory",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Ged\u00e4chtnis"
            ],
            "title": "Das Ged\u00e4chtnis von Stadt und Region : Geschichtsbilder in Norddeutschland",
            "abstract": "Die Autoren untersuchen urbane und regionale Geschichtsbilder im 20. Jahrhundert. Dabei geht es um Geschichte zweiten Grades  (Pierre Nora), um das Fortleben von Vergangenheit im gegenw\u00e4rtigen Gebrauch von Geschichte(n). Im Mittelpunkt stehen politische und b\u00fcrgerliche Erinnerungskulturen Hamburgs in der Weimarer Republik, der Umgang mit der nationalsozialistischen Vergangenheit in den evangelisch-lutherischen Kirchen und in der schleswig-holsteinischen Landespolitik sowie st\u00e4dtisches Erinnern an den Luftkrieg. Ein US-amerikanischer Historiker steuert den kritischen  Blick von au\u00dfen  bei. Mit Beitr\u00e4gen von Janina Fuge, Rainer Hering, Joe Perry, Harald Schmid, Malte Thie\u00dfen, Gunnar Zimmermann. (Verlagstext)",
            "contributor": [
                "gnd:129023043",
                "gnd:140694706",
                "gnd:124731031"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=32401",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020526-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/sub-hamburg/615164447.pdf",
            "volume": "7",
            "P30128": "Hamburger Zeitspuren",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}