{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1013124804",
            "sameAs": "Sch\u00fcssler, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:118628151",
            "sameAs": [
                "Wagenbach, Klaus",
                "Wagenbach, Klaus 1930-2021"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138343-6",
            "sameAs": "Verleger"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A615149979",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "348 S.",
            "description": [
                "24 cm",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783803136329",
                "(ean)9783803136329",
                "(firstid)DNB:998740187",
                "(ppn)615149979"
            ],
            "publisher": "Wagenbach",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)AN 46010",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 72",
                "Wagenbach, Klaus",
                "(classificationName=ddc)070.5092",
                "(classificationName=rvk)AN 46017",
                "(classificationName=bk, id=106415204)06.25 - Buchhandel",
                "(classificationName=ddc-dbn)070",
                "Verleger",
                "(classificationName=loksys-fbl)AD 270",
                "Geschichte 1964-2010",
                "Aufsatzsammlung",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loc)PN5213.W23",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Verlag Klaus Wagenbach",
                "(classificationName=ssg)24,1",
                "Publishers and publishing",
                "(classificationName=ddc-dbn)943"
            ],
            "title": "Die Freiheit des Verlegers : Erinnerungen, Festreden, Seitenhiebe",
            "abstract": "Klaus Wagenbach ist einer der letzten aus einer Generation von unabh\u00e4ngigen, eigenwilligen und leidenschaftlichen Verleger; ein linker, aber undogmatischer Kopf, der nicht vor den Konsequenzen politischen Handelns zur\u00fcckschreckt; und ein fr\u00fcher und bis heute unersch\u00fctterlicher Liebhaber Italiens. Ausserdem: ein heiterer Geschichtenerz\u00e4hler, ein eifriger Vorwortschreiber, ein freudig erwarteter Festredner, aber auch einer der gern widerspricht, wenn die \u00f6ffentliche Meinung jemanden moralisch und politisch gar zu korrekt schlachten will. Der Band sammelt Texte Klaus Wagenbachs \u00fcber Italien (einschliesslich Kunstgeschichte), Politik, das Leben und die Zukunft der B\u00fccher und \u00fcber einzelne Autoren (u. a. Fried, Hermlin, Celan, Jandl, Grass, Pasolini). Ein Grossteil der Texte ist bisher nicht ver\u00f6ffentlicht, wichtige Zeitdokumente wie die Grabrede f\u00fcr Ulrike Meinhof wurden jedoch ebenfalls aufgenommen. Und schliesslich erst j\u00fcngst entstandene biographische Geschichten: Vom gegen die Nazis rebellierenden Grossvater, der reformbewegten Mutter, dem Vater, der nur Latein, Griechisch und Hebr\u00e4isch konnte; dar\u00fcber, wer und wie nach dem Krieg die Demokratie aufbaute, warum Kollektive tr\u00e4umen und Frauen besser kommunizieren k\u00f6nnen. kno",
            "contributor": "gnd:118628151",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1013124804",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4138343-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/998740187/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}