{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132598183",
            "sameAs": "J\u00f6rgensen, Jeppe Fisker"
        },
        {
            "@id": "gnd:132598213",
            "sameAs": "Schulz zur Wiesch, Jochen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055879-4",
            "sameAs": "Sozialpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077575-6",
            "sameAs": "Soziale Situation"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A613469372",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (68 S.)",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:613469372",
                "(ppn)613469372"
            ],
            "publisher": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)360",
                "(classificationName=bk, id=106412183)71.89 - Sozialpolitik: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "EU-Staaten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Ranking-Verfahren",
                "Soziale Lage"
            ],
            "title": "Wie sozial ist Europa? : eine Kurzstudie zur sozialen Lage in der EU",
            "abstract": "Die Sozialpolitik der EU wird von Schlagworten wie \" soziale Gerechtigkeit\", \"soziale Koh\u00e4sion\" und \"europ\u00e4isches Sozialmodell\" beherrscht. \u00dcber den Inhalt dieses Sozialmodells herrscht jedoch keine Einigkeit. Defizit\u00e4r ist auch das empirische Wissen\u00fcber die soziale Lage in den alten und neuen Mitgliedstaaten. Hier setzt die Kurzstudie \"Wie sozial ist Europa?\" an, die vom Thinktank berlinpolis im Auftrag der Hans B\u00f6ckler Stiftung erarbeitet worden ist. Die Sozialwissenschaftler Jeppe Fisker J\u00f6rgensen und Jochen Schulz zur Wiesch haben 35 Sozialindikatoren aus den Bereichen Einkommen und soziale Absicherung, Arbeitsmarkt, Bildungschancen, Geschlechtergleichstellung und Generationenverh\u00e4ltnis zusammengetragen und alle 25 EU-Staaten einem mehrstufigen Ranking unterzogen. Im Gesamtranking landet D\u00e4nemark auf Platz 1, w\u00e4hrend sich Deutschland als ein Land mit \u00e4hnlich hohen Ausgaben f\u00fcr den Sozialschutz nur auf einem miserablen 21. Platz wieder findet. Aber auch die Spitzenreiter der EU haben auf einzelnen Feldern Reformbedarf: So \u00f6ffnet sich z.B. in Irland die Einkommensschere bei geringem Sozialschutz immer mehr, und in Schweden und Finnland ist die Jugendarbeitslosigkeit\u00fcberraschend hoch. Welchen Beitrag kann die Studie zur Diskussion um das europ\u00e4ische Sozialmodell leisten? Wenn man den Status Quo oder gar ein allm\u00e4hliches Race to the Bottom f\u00fcr unerw\u00fcnscht h\u00e4lt, so bedarf es nach Meinung der Autoren weitergehender europ\u00e4ischer Initiativen. Angesichts betr\u00e4chtlicher Unterschiede zwischen den Mitgliedstaaten und einer fortdauernden Autonomie der nationalen Sozialpolitiken schlagen sie eine Weiterentwicklung der \"Methode der offenen Koordination\" zu einem Benchmarking-Verfahren vor, das schrittweise zu einen verbindlichen Zielkorridor f\u00fcr alle EU-L\u00e4nder f\u00fchrt und diesen mit Anreizen und Sanktionen versieht. F\u00fcr die deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft im ersten Halbjahr 2007 k\u00f6nnte das europ\u00e4ische Sozialmodell ein gewichtiges Thema werden.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:132598213",
                "gnd:132598183"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077575-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055879-4"
                }
            ],
            "volume": "131",
            "P30128": "Arbeitspapier / Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}