{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115366539",
            "sameAs": "Badinter, \u00c9lisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:120353644",
            "sameAs": "Held, Ursula"
        },
        {
            "@id": "gnd:134238613",
            "sameAs": "Singh, Stephanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018218-6",
            "sameAs": "Frauenemanzipation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170889-1",
            "sameAs": "Mutterbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170901-9",
            "sameAs": "Mutterrolle"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A624455823",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "222 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783406608018",
                "(isbn13)9783406608018",
                "(firstid)DNB:1001499913",
                "(ppn)624455823"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412655)71.31 - Geschlechter und ihr Verhalten",
                "(classificationName=rvk)MS 3000",
                "Frauenemanzipation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Mutterbild",
                "(classificationName=loksys-fbs)PD 60",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=bk, id=106416588)71.21 - Familie, Verwandtschaft",
                "(classificationName=ddc)305.42",
                "Mutterrolle",
                "(classificationName=loksys-fbs)PD 220",
                "(classificationName=ddc-dbn)300"
            ],
            "title": "Der Konflikt : die Frau und die Mutter",
            "abstract": "So recht die bekannte Soziologin (zuletzt BA 6/04) in vielem hat, ihr Blick auf Mutterschaft l\u00e4sst fr\u00f6steln, denunziert er doch als \"naturalistische Offensive\", was sich offenbar auch franz\u00f6sische M\u00fctter gegen die Widerst\u00e4nde der verwertungsorientierten Arbeitsgesellschaft erhalten. \"Still-Ayatollahs\" erz\u00e4hlen \"die M\u00e4r vom Bonding\", dabei \"raubt Stillen M\u00fcttern die Zeit, die sie f\u00fcr sich selbst haben k\u00f6nnten\". Anders als deutsche M\u00fctter haben \"die Franz\u00f6sinnen schon fr\u00fch die Emanzipation von der Mutterschaft geschafft\", doch aktuell droht \"R\u00fcckentwicklung\", bef\u00f6rdert von \"gewissen Kinder\u00e4rzten im sich schleichend ausbreitenden Diskurs der Schuld\". Arbeitsmarkttechnisch passt diese Haltung perfekt. Vermutlich muss keine Karrierer\u00fcckschl\u00e4ge hinnehmen, wer sich nicht von einem \"gefr\u00e4i\ufe22gen, despotischen Baby\" aus der Spur bringen l\u00e4sst, an\u00e4sthetisiert Geburtsschmerz vermeidet, nicht stillt und sein Baby nach 3 Monaten einer Ganztagsbetreuung \u00fcbergibt. Ich vermisse in ihrem vielbeachteten Konzept Visionen privater Lebensqualit\u00e4t jenseits des Arbeitsplatzes und neuer Rollenmodelle beider Elternteile. (3)",
            "alternative": [
                "Le conflit <dt.>",
                "Le conflit. La femme et la m\u00e8re <dt.>"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:134238613"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120353644"
                }
            ],
            "creator": "gnd:115366539",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018218-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170889-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170901-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz328169587inh.htm",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}