{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:143532995",
            "sameAs": "Meining, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A635785358",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "316 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "23 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406614118",
                "(firstid)DNB:1007116048",
                "(ean)9783406614118",
                "(ppn)635785358"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "KGB",
                "Internal security",
                "Stasi",
                "USA",
                "(classificationName=rvk)NK 3950",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 439 Deutschland",
                "Fundamentalismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Moschee",
                "DDR",
                "Religion",
                "(classificationName=ddc)320.55709430904",
                "Internationaler Terrorismus",
                "MfS",
                "Geheimdienst",
                "(classificationName=rvk)NQ 2469",
                "Mosques",
                "Central Intelligence Agency",
                "(classificationName=bk, id=106408399)11.83 - Str\u00f6mungen, Glaubensrichtungen",
                "Islamismus",
                "(classificationName=rvk)MC 9100",
                "CIA",
                "(classificationName=loc)DD78.M87",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Islamischer Fundamentalismus",
                "Geschichte 1941-2010",
                "(classificationName=ddc-dbn)950",
                "World War, 1939-1945",
                "Sowjetunion",
                "Deutschland",
                "Muslims",
                "Kalter Krieg",
                "Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Geschichte, 11. September 2001",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ssg)8",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "Islam",
                "Islamophobia",
                "Terrorismus",
                "M\u00fcnchen",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 490",
                "Terroranschlag  < 11. September 2001>",
                "(classificationName=rvk)BE 8608",
                "(classificationName=ddc-dbn)943"
            ],
            "title": "Eine Moschee in Deutschland : Nazis, Geheimdienste und der Aufstieg des politischen Islam im Westen",
            "abstract": "Stefan Meining deckt auf, wie aus alten Waffenbr\u00fcderschaften zwischen antisowjetischen Muslimen und Nazis nach dem Zweiten Weltkrieg in M\u00fcnchen die erste Keimzelle des politischen Islam im Westen entstand. Bis heute laufen in einer M\u00fcnchner Moschee die F\u00e4den des westlichen Islamismus zusammen - eine atemberaubende Recherche.Und eine unglaubliche Geschichte: Ausgediente NS-B\u00fcrokraten, Vertriebenenfunktion\u00e4re, Geheimdienstler und andere Kalte Krieger p\u00e4ppeln in den f\u00fcnfziger Jahren in M\u00fcnchen die Keimzelle des politischen Islam im Westen auf. Muslime, die im Dienst der Wehrmacht und der SS im Zweiten Weltkrieg gegen die Sowjetunion gek\u00e4mpft haben, sollen nun f\u00fcr Unruhe in den islamischen Sowjetrepubliken sorgen. Aber die M\u00fcnchner Muslime haben mit dem Kalten Krieg nichts im Sinn: Sie werden zur wichtigsten Filiale von Anh\u00e4ngern der Muslimbruderschaften im Westen und zur Schaltzentrale eines globalen Netzwerkes. Seit Jahrzehnten stehen immer wieder Personen aus diesem Netzwerk unter Terrorverdacht - bis hin zu den Anschl\u00e4gen vom 11. September. In der islamischen Welt wei\u00df man l\u00e4ngst, welche Bedeutung die Moschee in M\u00fcnchen hat. Meinings aufr\u00fcttelndes Buch sagt es nun auch dem Westen.    Biographische Informationen Stefan Meining, Dr. phil., geb. 1964, ist Redakteur des ARD-Politmagazins \u201eReport M\u00fcnchen\" beim Bayerischen Rundfunk. Sein ARD-Dokumentarfilm \u00fcber die Hintergr\u00fcnde der Moschee in M\u00fcnchen hat gro\u00dfes Aufsehen erregt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:143532995",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=37157",
                "http://www.chbeck.de/productview.aspx?product=868120"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz337358621inh.htm",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}