{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118539442",
            "sameAs": "Giordano, Ralph"
        },
        {
            "@id": "gnd:123176743",
            "sameAs": "Wette, Wolfram"
        },
        {
            "@id": "gnd:124220800",
            "sameAs": [
                "J\u00e4ger, Karl",
                "J\u00e4ger, Karl 1888-1959"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074266-0",
            "sameAs": "Litauen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A641381441",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "284 S.",
            "description": [
                "190 mm x 125 mm",
                "Ill., Kt"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)641381441",
                "(isbn)3596190649",
                "(isbn13)9783596190645",
                "(firstid)DNB:1008656917",
                "(ean)9783596190645"
            ],
            "publisher": "Fischer-Taschenbuch-Verl.",
            "subject": [
                "SS",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 183",
                "Nationalsozialistische Deutsche Arbeiter-Partei",
                "Judenvernichtung",
                "(classificationName=loc)DS135.L5",
                "Bildnis",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 132",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 140",
                "(classificationName=dbn)8.4p",
                "(classificationName=bk, id=181571439)15.73 - Baltische Republiken",
                "(classificationName=loksys-fbs)VL 250",
                "J\u00e4ger, Karl < SS-Standartenf\u00fchrer>",
                "(classificationName=ddc)943.086092",
                "Schutzstaffel",
                "(classificationName=dbn)16.5p",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "J\u00e4ger, Karl",
                "Litauen",
                "Holocaust",
                "NS",
                "Geschichte 1941-1944",
                "Shoah",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=dbn)16.5/XA-DE/XA-LT",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "T\u00e4ter"
            ],
            "title": "Karl J\u00e4ger : M\u00f6rder der litauischen Juden",
            "abstract": "Aus dem Musiker und Instrumentenbauer Karl J\u00e4ger wird der SS-Standartenf\u00fchrer und Leiter des EK3, der die Juden in Litauen umbrachte. Die erste Biographie eines NS-Direktt\u00e4ters vor Ort Karl J\u00e4ger war ein Direktt\u00e4ter vor Ort . Als SS-Standartenf\u00fchrer meldete er am 1. 12 1941 die Exekution von 137.346 litauischen Juden, Litauen sei jetzt judenfrei . Der J\u00e4ger-Bericht wurde zu einem Schl\u00fcsseldokument. Wer war dieser Polizeioffizier aus dem zweiten Glied? Wie wurde aus dem Musiker ein Massenm\u00f6rder? Bis zu seiner Verhaftung 1959 lebte er unbehelligt. Er ver\u00fcbte Selbstmord im Zuchthaus Hohenasperg bei Ludwigsburg.BuchLink. In Kooperation mit den Verlagen (Info):Wolfram Wette: Karl J\u00e4ger - mehr beim Fischer VerlagRezensionsnotiz zu Die Zeit, 01.09.2011.Wolfram Wettes Studie \u00fcber den NS-Massenm\u00f6rder Karl J\u00e4ger lobt Christian Staas als einen \"sp\u00e4ten Triumph \u00fcber das Schweigekartell der Nachkriegszeit\". J\u00e4ger organisierte 1941 die Massenerschie\u00dfungen der litauischen Juden mit b\u00fcrokratischer Pr\u00e4zision und kaltem Karrierewillen. Staas sieht in der Aufarbeitung von J\u00e4gers Erschie\u00dfungsberichten ein \"Schl\u00fcsseldokument des Holocaust\", das die Vorgeschichte des organisierten Massenmordes beleuchtet. Karl J\u00e4ger war einer der Schreibtischt\u00e4ter, den Wette in seiner Studie nicht nur in seiner Rolle als ordnungsbeflissenen NS-M\u00f6rder beschreibt, sondern auch dessen pers\u00f6nliche Geschichte erz\u00e4hlt. Die ist Wolfram Wette sehr nah, denn wie J\u00e4ger stammt er aus dem kleinen Ort Waldkirch bei Freiburg. Wolfram Wettes Aufarbeitung dessen, was um ihn herum lange totgeschwiegen wurde, hat Christian Staas besonders beeindruckt. So erscheint Karl J\u00e4ger nicht als ein T\u00e4ter unter vielen, sondern auch als T\u00e4ter von nebenan.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118539442"
                },
                {
                    "@id": "gnd:124220800"
                }
            ],
            "creator": "gnd:123176743",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4073091-8"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1008656917/04",
            "volume": "19064",
            "P30128": [
                "Die Zeit des Nationalsozialismus",
                "Fischer Taschenbuch"
            ],
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}