{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130277193",
            "sameAs": "Lutz, Ronald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128946-8",
            "sameAs": "Arbeitsfeld"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A643386033",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (238 S.)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-92716-9",
                "(firstid)GBV:643386033",
                "(isbn13)9783531927169",
                "(ppn)643386033"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "Social work",
                "(classificationName=rvk)DS 7000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)MS 6470",
                "(classificationName=rvk)DS 1100",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106412868)79.10 - Sozialarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=loc)HV11",
                "(classificationName=ddc)361.307155",
                "(classificationName=ddc)361.3071",
                "(classificationName=ddc)361.3"
            ],
            "title": "Das Mandat der Sozialen Arbeit",
            "abstract": [
                "Eine der zentralen Thesen dieses Buches ist, dass Soziale Arbeit jenseits aller Konstruktionen eines Doppelten Mandates letztlich nur ein Mandat hat. Dieses besteht darin, Menschen bei der Aktivierung ihrer Kr\u00e4fte zu unterst\u00fctzen, um sich in ihrer Umwelt einzurichten, ihren Verpflichtungen nachzukommen, sich in ihren W\u00fcnschen zu verwirklichen und dabei Sinn, Identit\u00e4t, W\u00fcrde und Wohlbefinden zu erfahren. Dabei nimmt der Autor konsequent die Perspektive einer befreienden Sozialarbeit ein",
                "Eine der zentralen Thesen dieses Buches ist, dass Soziale Arbeit jenseits aller Konstruktionen eines Doppelten Mandates letztlich nur ein Mandat hat. Dieses besteht darin, Menschen bei der Aktivierung ihrer Kr\u00e4fte zu unterst\u00fctzen, um sich in ihrer Umwelt einzurichten, ihren Verpflichtungen nachzukommen, sich in ihren W\u00fcnschen zu verwirklichen und dabei Sinn, Identit\u00e4t, W\u00fcrde und Wohlbefinden zu erfahren. Dabei nimmt der Autor konsequent die Perspektive einer befreienden Sozialarbeit ein."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:130277193",
            "isPartOf": "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4128946-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/zbw/636685624.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92716-9",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}