{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12370846X",
            "sameAs": "Yousefi, Hamid Reza"
        },
        {
            "@id": "gnd:131990586",
            "sameAs": "Braun-Yousefi, Ina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033552-5",
            "sameAs": "Kulturbeziehungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4204062-0",
            "sameAs": "Kommunikationsgemeinschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4519498-1",
            "sameAs": "Interkulturalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A640899730",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "142 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "240 mm x 165 mm",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)640899730",
                "(firstid)DNB:1008579130",
                "(isbn13)9783534238248",
                "(ean)9783534238248",
                "(isbn)3534238249"
            ],
            "publisher": "WBG (Wissenschaftliche Buchgesellschaft)",
            "subject": [
                "Ohne direkten Regionalbezug",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "(classificationName=rvk)AP 14350",
                "(classificationName=bk, id=106403036)08.42 - Kulturphilosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "100",
                "Interkulturelle Kommunikation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=rvk)MR 7100",
                "Theorie",
                "(classificationName=rvk)CC 8100",
                "(classificationName=rvk)CC 8200",
                "Kulturbeziehung",
                "(classificationName=ddc)303.482",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "Kommunikation",
                "Kulturwissenschaft",
                "(classificationName=loksys-fbs)RK 130",
                "Philosophie",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Toleranz",
                "Wissenschaft/Forschung",
                "Paperback / softback",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Kulturaustausch/Kulturkontakt"
            ],
            "title": "Interkulturalit\u00e4t : eine interdisziplin\u00e4re Einf\u00fchrung",
            "abstract": [
                "Dieses Studienbuch ist die auf dem deutschen Markt erste Einf\u00fchrung zum Thema Interkulturalit\u00e4t. Didaktisch und anschaulich aufbereitet, f\u00fchrt es in Theorien ein, die versuchen, den gewandelten kulturellen Kontexten Rechnung zu tragen. Zum Verst\u00e4ndnis dessen, was Kultur ist, werden zun\u00e4chst einige moderne Kulturkonzepte analysiert. Anschlie\u00dfend wird in die Struktur der Interkulturalit\u00e4t als akademischer Disziplin eingef\u00fchrt. Zur Positionierung der Interkulturalit\u00e4t in der aktuellen Diskussion werden die Ans\u00e4tze der Trans- und Multikulturalit\u00e4t vorgestellt. Abschlie\u00dfend wird der Frage nachgegangen, warum interkulturelle Kommunikation oft nicht zum erhofften Ziel f\u00fchrt. Er\u00f6rtert werden Themen wie Funktionen von Macht und Gewalt oder die Geographisierung des Denkens, der zufolge das rationale Denken europ\u00e4isch-westlich ist, w\u00e4hrend das mystisch-holistische Denken in anderen Regionen der Welt zu Hause sein soll. So gelingt dem Buch eine Darstellungsweise, die eine eurozentrische Sicht auf das Thema konsequent vermeidet. \"Die einzelnen theoretischen Hintergr\u00fcnde werden durch leicht verst\u00e4ndliche Beispiele und anschauliche Grafiken erl\u00e4utert, die wichtigsten Vertreter werden mit ihren Ans\u00e4tzen vorgestellt und einander gegen\u00fcbergestellt. Das Beispiel der zwei Tauschfamilien zieht sich durch das ganze Buch und verdeutlicht exemplarisch die unterschiedlichen Sph\u00e4ren der Interkulturalit\u00e4t. Als einf\u00fchrendes Studienbuch bietet es Definitionen, Zusammenfassungen und \u00dcbungsaufgaben, die farblich abgehoben integriert sind. Im Anhang findet sich neben der ausf\u00fchrlichen Bibliographie eine alphabetische Begriffserkl\u00e4rung mit Kurzdefinitionen der zentralen Begrifflichkeiten. Fazit: Eine gelungene Einf\u00fchrung, die der Weiterf\u00fchrung bedarf, m\u00f6chte man die unterschiedlichen Teildisziplinen tats\u00e4chlich zu einem Gesamtkonzept zusammenf\u00fchrt.\" (Fachbuchjournal 04-2012, S. 36)",
                "Eingef\u00fchrte Reihe. Erstes und derzeit einziges Lehrbuch zur Theorie und Praxis der Interkulturalit\u00e4t. Mit der Intention, Interkulturalit\u00e4t als akademische Disziplin zu etablieren, werden die einzeln Themenbereiche dieses Studienfachs vorgestellt. Das Buch ist didaktisch aufbereitet und enth\u00e4lt zahlreiche Marginalien, Schemata und grau unterlegte Orientierungsk\u00e4stchen mit Definitionen, Zusammenfassungen und \u00dcbungsaufgaben. Im Anhang ein Glossar mit Begriffserkl\u00e4rungen, ein Literaturverzeichnis, Anmerkungen und ein Namenverzeichnis. - Ein wissenschaftliches Studienbuch zum Thema f\u00fcr Studierende der Geistes-, Sozial-, Kultur- und Kommunikationswissenschaften. Neben den speziellen Titeln zur interkulturellen Philosophie von Gregor Paul (ID-G 17/08), Heinz Kimmerle (ID-G 5/03), Franz Wimmer (ID-G 8/04) und Hamid Yousefi (ID-G 20/05). (3) (Dieter Altmeyer)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:12370846X",
                "gnd:131990586"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://cover.ekz.de/9783534238248.jpg",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4204062-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033552-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4519498-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1008579130/04",
            "P30128": "Einf\u00fchrung Philosophie",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}