{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4070370-8",
            "sameAs": "Deutsches Sprachgebiet"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121000-1",
            "sameAs": "Berufsaussicht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4202773-1",
            "sameAs": "Medienberuf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4457710-2",
            "sameAs": "Kommunikationswissenschaftler"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A64497401X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "creator": "Schorr, Angela",
            "description": [
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-92717-6",
                "(ppn)64497401X",
                "(isbn13)9783531927176",
                "(firstid)GBV:64497401X"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)AP 12300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Communication",
                "Mass media specialists",
                "(classificationName=bk, id=106419552)05.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc)791.4334",
                "Mass media",
                "(classificationName=ddc)302.230234",
                "(classificationName=loc)P91.5.E853",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines"
            ],
            "title": "Auf Europastandard : Die jungen Medienforscher und ihre Perspektiven",
            "abstract": [
                "Der Band reflektiert die aktuelle Lage der Medienforscher im deutschsprachigen Raum. Zu keiner Zeit verf\u00fcgten die Kommunikationswissenschaft, Journalistik und andere Medienf\u00e4cher \u00fcber ein so zahlreiches und so hoch qualifiziertes Personal. In Europa sind die deutschsprachigen Medienforscher/innen inzwischen zur Leistungsspitze vorgedrungen. Mit den amerikanischen Kollegen/innen k\u00f6nnen sie problemlos mithalten. Ihre Situation im wissenschaftlichen Umfeld am Hochschulort ist jedoch h\u00e4ufig schwierig. Die hier zusammengestellten Informationen, Ergebnisse und Instrumente sollen jungen Medienforscher/innen helfen, ihr Umfeld neu zu bewerten und berufliche Chancen in Wissenschaft und Medienwirtschaft z\u00fcgig zu identifizieren und aufzugreifen.",
                "Dr. Angela Schorr hat eine Professur f\u00fcr Medienpsychologie und P\u00e4dagogische Psychologie an der Universit\u00e4t Siegen. Sie ist EU-Gutachterin f\u00fcr den Bereich Information  Communication Technologies und in Forschungsethik-Kommissionen aktiv."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4457710-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121000-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4202773-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92717-6",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}