{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11852111X",
            "sameAs": "Clausewitz, Carl von 1780-1831"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073817-6",
            "sameAs": "Kriegf\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A655744215",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "creator": "Schmid, Johann",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "v.: digital"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-93037-4",
                "(firstid)GBV:655744215",
                "(ppn)655744215",
                "(isbn13)9783531930374"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Political science",
                "(classificationName=loc)HD75.7",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=bk, id=106407783)89.83 - Kriegf\u00fchrung",
                "(classificationName=ddc)355.02092",
                "(classificationName=rvk)MK 3100",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Die Dialektik von Angriff und Verteidigung : Clausewitz und die st\u00e4rkere Form des Kriegf\u00fchrens",
            "abstract": [
                "\"Die Dialektik von Angriff und Verteidigung besch\u00e4ftigt politisch-milit\u00e4rische Denker und Entscheidungstr\u00e4ger zu nahezu allen Zeiten und ist eine der grundlegenden Fragestellungen in Krieg und Konflikt. Das vorliegende Buch befasst sich mit dem St\u00e4rkeverh\u00e4ltnis der beiden Hauptformen des Kriegf\u00fchrens und K\u00e4mpfens: Angriff und Verteidigung. Zentraler Untersuchungsgegenstand ist die These des preu\u00dfischen Generals und Kriegsphilosophen Carl von Clausewitz, wonach die Verteidigung die an sich \"\"st\u00e4rkere Form des Kriegf\u00fchrens\"\" sei. \"",
                "Die Dialektik von Angriff und Verteidigung besch\u00e4ftigt politisch-milit\u00e4rische Denker und Entscheidungstr\u00e4ger zu nahezu allen Zeiten und ist eine der grundlegenden Fragestellungen in Krieg und Konflikt. Das vorliegende Buch befasst sich mit dem St\u00e4rkeverh\u00e4ltnis der beiden Hauptformen des Kriegf\u00fchrens und K\u00e4mpfens: Angriff und Verteidigung. Zentraler Untersuchungsgegenstand ist die These des preu\u00dfischen Generals und Kriegsphilosophen Carl von Clausewitz, wonach die Verteidigung die an sich 'st\u00e4rkere Form des Kriegf\u00fchrens' sei.  Dr. Johann Schmid, Oberstleutnant i.G., ist Politikwissenschaftler am Institut f\u00fcr Friedensforschung und Sicherheitspolitik an der Universit\u00e4t Hamburg."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4073817-6"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-93037-4",
            "P30128": "Globale Gesellschaft und internationale Beziehungen",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}