{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119144735",
            "sameAs": "Willgerodt, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135420-5",
            "sameAs": "Ordnungspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A658001264",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XVIII, 462 S.",
            "description": [
                "235 mm x 155 mm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3828205348",
                "(ean)9783828205345",
                "(isbn13)9783828205345",
                "(ppn)658001264",
                "(firstid)DNB:1011162547"
            ],
            "publisher": "Lucius & Lucius",
            "subject": [
                "Germany",
                "Capitalism",
                "Monetary policy",
                "(classificationName=loc)HB72",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Sozialpolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=rvk)QE 800",
                "(classificationName=bk, id=106420232)83.21 - Marktwirtschaft",
                "(classificationName=ddc)338.9",
                "(classificationName=bk, id=18157070X)83.02 - Philosophie und Theorie der Volkswirtschaft",
                "Deutschland",
                "Economic policy",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 2835",
                "Wirtschaftspolitik",
                "Soziale Marktwirtschaft",
                "Ordnungspolitik"
            ],
            "title": "Werten und Wissen : Beitr\u00e4ge zur politischen \u00d6konomie",
            "abstract": "Wirtschaftspolitik ist Kunstlehre. Es geht um das Zusammenspiel von Politik und ordnungstheoretischem Wissen und Kunst, die daraus resultierenden Erkenntnisse in einem bestimmten gesellschaftspolitischen Umfeld fruchtbar werden zu lassen. Die ordoliberale Konzeption erweiterte diesen Ansatz um das Wissen der Interdependenz zwischen wirtschaftlicher und politischer Sph\u00e4re \u2013 als Theorie und Konzeption f\u00fcr die Praxis. Die Zusammenstellung der wissenschaftlichen Beitr\u00e4ge von Hans Willgerodt zeigen dies eindrucksvoll. Die Aufs\u00e4tze umfassen einen Zeitraum von 60 Jahren wissenschaftlicher Arbeit. Sie sind ein Beleg schier unersch\u00f6pflicher Kreativit\u00e4t und engagierter Teilnahme an wirtschaftspolitischen und gesellschaftspolitischen (Fehl-)Entwicklungen sowie daf\u00fcr, welche Leistungen f\u00fcr Theorie und Praxis m\u00f6glich sind, wenn hohe wissenschaftliche Kreativit\u00e4t mit festen ordnungspolitischen Grunds\u00e4tzen und Erkenntnissen kombiniert werden. Dieser Band enth\u00e4lt nur einige der vielen unver\u00e4ndert immer wieder lesenswerten und aufr\u00fcttelnden Beitr\u00e4ge Willgerodts zur wirtschafts- und gesellschaftspolitischen Diskussion. Die Lekt\u00fcre belegt: Das Stemmen gegen den Zeitgeist lohnt sich und das K\u00e4mpfen gegen den Strom sollte eine eherne Aufgabe des Wissenschaftlers sein. Die Beitr\u00e4ge sind frisch geblieben.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119144735",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.newbooks-services.de/MediaFiles/Texts/5/9783828205345_TOC_001.pdf",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4135420-5"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH001152DAF5780A1D06DC12579C7005E28E6.pdf",
            "volume": "N.F., 11",
            "P30128": "Marktwirtschaftliche Reformpolitik",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}