{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1022611666",
            "sameAs": "Kogon, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:1027081622",
            "sameAs": "Vanderpooten, Gilles"
        },
        {
            "@id": "gnd:120532492",
            "sameAs": [
                "Hessel, St\u00e9phane",
                "Hessel, St\u00e9phane 1917-2013"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4076232-4",
            "sameAs": "Politisches Engagement"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A655886168",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "60 S.",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)655886168",
                "(isbn13)9783550088858",
                "(firstid)DNB:1010835912",
                "(ean)9783550088858"
            ],
            "publisher": "Ullstein",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641612X)71.38 - Soziale Bewegungen",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=loksys-fbs)GI 600",
                "Politische Kultur",
                "Protestbewegung",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=rvk)MD 8560",
                "Intellektuelle",
                "Protest",
                "Europa",
                "Frankreich",
                "(classificationName=bk, id=106418270)89.57 - Politische Beteiligung",
                "Demokratie/Widerstand",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Undogmatische Linke",
                "Engagement",
                "Paperback / softback",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)323.042092"
            ],
            "title": "Engagiert Euch! : im Gespr\u00e4ch mit Gilles Vanderpooten",
            "abstract": "Politikverdrossenheit f\u00fchrt bei jungen Menschen dazu, dass sie sich kaum politisch engagieren. Dieses Buch gibt Beispiele, dass es sich lohnt sich zu engagieren.Jugendliche im politisch-korrekten Schlabberlook, Frauen und M\u00e4nner in Jeans und naturgef\u00e4rbter Baumwolle, dazwischen ein wei\u00dfhaariger Herr, aufrecht, korrekt mit Krawatte, Anzug, Weste: In der Kandidaten-Riege der Partei \"Europe \u00c9cologie\", die sich vergangenes Jahr vor den Regionalwahlen im \"Mus\u00e9e du Monde Arabe\" der Presse stellte, wirkte St\u00e9phane Hessel fast wie ein Fremdk\u00f6rper.Doch der Mann mit dem Habitus eines bescheidenen Professors, der im Kreis von Gewerkschaftern, basisbewegten \u00d6kos und Karriere-Gr\u00fcnen als geachteter \"Mitverfasser der Uno-Menschenrechtskonvention\" vorgestellt wurde, verbreitete dabei verbl\u00fcffend jugendliche Pr\u00e4senz. Fast verlegen ob seines Alters - er war damals 92 - formulierte er Thesen zur Umwelt, echauffierte sich und f\u00fchrte dabei alle Vorstellungen von Generationsunterschieden ad absurdum.Heute hat Hessel, der seine \"symbolische\" Bewerbung um einen Listenplatz eher mit sportlichem Esprit verfolgte, trotz der Niederlage wahren Kultstatus erreicht. Mit seinem Buch \"Emp\u00f6rt euch!\" (\"Indignez-vous!\") ist er seit Oktober 2010 zum gefeierten Erfolgsschriftsteller aufgestiegen: Die Publikation, fast 1,7 Millionen Auflage, wurde in 22 Sprachen \u00fcbersetzt.Das Brevier mit der Aufforderung zum Umdenken machte Hessel, einen virulenten Gegner von Pr\u00e4sident Nicolas Sarkozy, in seiner Heimat zum gefeierten und bisweilen angefeindeten Idol - bei den Alt-Achtundsechzigern genauso wie bei den Generationen ihrer Kinder und Enkel. Edwy Plenel vom Internetdienst Mediapart nennt den Intellektuellen \"eine Art Inkarnation des genauen Gegenteils dieser niederen Epoche, die durch den Sarkozysmus symbolisiert wird.\"\"Die Woge hat Frankreich und die Welt erfasst\", beschreibt das Magazin \"Le Nouvel Observateur\" das Ph\u00e4nomen und widmet dem \"Unglaublichen Hessel\" gerade einen Titel. Tats\u00e4chlich werden seine Thesen wie eine frohe Botschaft gepriesen, der Autor wird in Internet-Foren zum Prophet erhoben: \"Sie sind der, den wir alle erwartet haben\", hei\u00dft es auf der Facebook-Seite zum Buch, ein anderer Fan charakterisiert Hessel als \"fernen Stern\".Unverw\u00fcstliches ZutrauenJetzt hat der Revoluzzer im Rentenalter noch einmal nachgelegt. Nach dem Ansto\u00df zur Entr\u00fcstung folgt der radikale Kampfruf zum aktiven Einsatz: \"Engagez-vous!\", (Paris, \u00c9ditions de l'Aube, 112 Seiten, 7 Euro) hei\u00dfen die Interviewnotizen, die Hessel zusammen mit Gilles Vanderpooten vorlegt und ausdr\u00fccklich als Aufforderung zum aktiven Handeln verstanden werden will. Wenn \"Emp\u00f6rt euch!\" als Impuls, die geistige Haltung zu \u00e4ndern, interpretiert wurde, so l\u00e4sst \"Engagiert euch!\" keinen Zweifel mehr am Primat der Tat: \"Es gen\u00fcgt nicht, sich nur zu entr\u00fcsten\", sagt Hessel.Die Gedanken werden im Schlagabtausch eines verbl\u00fcffenden Duos entwickelt: Hier Hessel, geboren 1917, im Jahr der Russischen Revolution, Widerstandsk\u00e4mpfer, dem KZ-Buchenwald entkommen, Mitstreiter von General de Gaulle in London, Uno-Experte, Regierungsmitglied, Botschafter. Dort Gilles Vanderpooten, Jahrgang 1985, Produkt franz\u00f6sischer Eliteausbildung und \u00d6ko-Aktivist, der 2005 das Festival Eidos zur Propagierung von Umweltfilmen gr\u00fcndete und 2009 einen \"Aufruf f\u00fcr ein nachhaltiges Frankreich\" ver\u00f6ffentlichte.Getrennt sind die beiden Vork\u00e4mpfer f\u00fcr eine bessere Zukunft nur durch ihr Alter, ihre gemeinsamen Wertvorstellungen schaffen den Br\u00fcckenschlag. Im Zentrum steht f\u00fcr den \"Weltb\u00fcrger\" (Hessel \u00fcber Hessel), der schon f\u00fcr Menschenrechte, Illegale oder Obdachlose eintrat, heute das Engagement f\u00fcr die Umwelt. \u00dcberschaubarer und l\u00f6sbarer als der abstrakte \"Kampf gegen Ungerechtigkeit\" sei dies, weil die Bem\u00fchungen handfest und ergebnisorientiert daherkommen. Das Handeln f\u00fcr die \u00d6kologie vergleicht Hessel gar mit dem Kampf seiner Generation gegen die Okkupation durch Hitler-Deutschland. \"Hier kann man sich individuell wie kollektiv einsetzen\", glaubt Hessel, \"und seinem Widerstand einen ganz konkreten Sinn geben.\"",
            "alternative": "Engagez-vous! <dt.>",
            "contributor": "gnd:1022611666",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:120532492",
                "gnd:1027081622"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.ullsteinbuchverlage.de/ullsteinhc/buch.php?id=17920",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4076232-4"
            },
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=022624172&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "P30128": "Ullstein Streitschrift",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}