{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120882434",
            "sameAs": "Geipel, Ines"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060336-2",
            "sameAs": "T\u00f6tung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124897-1",
            "sameAs": "Fallstudie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236142-4",
            "sameAs": "Amok"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A673043231",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "342 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783608946277",
                "(firstid)DNB:1017168598",
                "(ean)9783608946277",
                "(ppn)673043231"
            ],
            "publisher": "Klett-Cotta",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)QF 60",
                "Attentat",
                "Winnenden <Attentat>",
                "Waffe",
                "(classificationName=loc)HV6515",
                "(classificationName=loksys-fbs)RO 110",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Utoya  < Attentat>",
                "Emsdetten <Attentat>",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "Amokl\u00e4ufer",
                "(classificationName=bk, id=181572001)86.41 - Kriminologie",
                "School shootings",
                "T\u00f6tungsdelikt",
                "Fallanalyse",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Gewalt",
                "Geschichte 1996-2011",
                "Amoklauf",
                "Mord",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)364.152",
                "Gesellschaftskritik",
                "Attent\u00e4ter",
                "(classificationName=rvk)MS 2400",
                "Waffenbesitz",
                "T\u00f6ten",
                "(classificationName=bk, id=106422782)81.55 - Sch\u00fclerverhalten, Studentenverhalten",
                "Mass murder",
                "Erfurt  < Attentat>"
            ],
            "title": "Der Amok-Komplex oder die Schule des T\u00f6tens",
            "abstract": "Ist der Amoklauf Teil unserer westlichen Gesellschaft und was verbindet die Taten der jungen Todessch\u00fctzen weltweit? Ines Geipel stellt f\u00fcnf exemplarische Orte ins Zentrum ihrer vielschichtigen Recherchen - darunter auch die drei Amokl\u00e4ufe in Deutschland: Erfurt, Emsdetten, Winnenden. Junge Amoksch\u00fctzen lernen voneinander: Die \"Schule des T\u00f6tens\" erstreckt sich vom australischen Port Arthur bis zum norwegischen Utoya. Die drei deutschen Tatorte Erfurt, Emsdetten und Winnenden stellt Ines Geipel in den Kontext der weltweiten Geschichte des Amoklaufs und sie zeigt, wie diese neue Form der Gewalt aus der Mitte unserer befriedeten westlichen Gesellschaften herausbricht. \"Von Port Arthur \u00fcber Erfurt und Winnenden bis nach Oslo und Ut\u00f8ya: Ines Geibel verschr\u00e4nkt eigene Recherchen mit psychoanalytischer Kenntnis und neuer Forschung aus Neuropsychologie, Kriminologie, Evolutionsbiologie. Das ist spannend zu lesen und mit Empathie geschrieben\" (dradio.de)",
            "alternative": [
                "Die Schule des T\u00f6tens",
                "Der Amok-Komplex"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120882434",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.klett-cotta.de/buch/Gesellschaft_/_Politik/Der_Amok-Komplex/21766",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4060336-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4124897-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236142-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz353655341inh.htm",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}