{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12439826X",
            "sameAs": "Gerhardt, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006349-5",
            "sameAs": "Bewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043183-6",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055876-9",
            "sameAs": "Sozialphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A671466291",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "584 S.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406633034",
                "(ean)9783406633034",
                "(firstid)DNB:1016523696",
                "(ppn)671466291"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "Bewusstsein",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "Political science",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=loksys-fbs)OB 200",
                "(classificationName=bk, id=106403141)02.10 - Wissenschaft und Gesellschaft",
                "(classificationName=ddc)301.01",
                "(classificationName=loksys-fbs)OF 200",
                "(classificationName=bk, id=106402676)08.44 - Sozialphilosophie",
                "Politik",
                "Awareness",
                "(classificationName=rvk)AP 14050",
                "Collective memory",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "(classificationName=rvk)MB 3150",
                "Consciousness",
                "(classificationName=loc)JA71",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=rvk)MD 4600",
                "(classificationName=rvk)MS 4350",
                "(classificationName=rvk)PK 270",
                "(classificationName=rvk)CC 7700",
                "(classificationName=rvk)MD 6200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "\u00d6ffentlichkeit : die politische Form des Bewusstseins",
            "abstract": "Von der \"\u00d6ffentlichkeit\" wird erwartet, dass sie alles ans Licht bringt. Nur sie selber bedarf noch einer philosophischen Kl\u00e4rung. Volker Gerhardt unterzieht den Begriff erstmals einer historischen und systematischen Analyse und vermag dabei zu zeigen, dass gesellschaftliches und individuelles Bewusstsein eine strukturelle Einheit bilden, in der das Bewusstsein niemals nur \"subjektiv\" ist. Der Mensch ist ein \"\u00f6ffentliches Wesen\", ein homo publicus. Nur unter seinesgleichen findet er zu sich selbst. Zugleich aber kann diese \u00f6ffentliche Welt dem Menschen nichts bedeuten, wenn er sich nicht in sich selbst und die Sicherheit der Privatsph\u00e4re zur\u00fcckzuziehen vermag. \"Gerhardt ist gelungen, mit seinem Werk die Bedeutung der Philosophie gegen\u00fcber den historischen Wissenschaften wie den Sozialwissenschaften zu behaupten. Um \u00d6ffentlichkeit nicht wie diese nur als Objekt menschlicher Praxis zu verstehen, bedarf es der Philosophie. Sie hebt unser Selbst- oder Subjektsein hervor. Nur wenn wir uns bewusst zur Welt hin \u00f6ffnen, konstituieren wir \u00d6ffentlichkeit, vom kleinsten sozialen Kreis, der Familie, bis zum gr\u00f6\u00dften, der Welt. Wir leben in Zeiten der Globalisierung. Indem Gerhardt uns den \"homo publius\" in allen seinen Dimensionen ausdeutet, lernen wir verstehen - trotz aller Privatwelten und trotz aller historisch bedingten, unterschiedlichen Herk\u00fcnfte -, was uns zu einer gemeinsamen Weltgesellschaft zusammenbringt\" (Die Welt). NDR/SZ-Sachb\u00fccher des Monats Januar 2013, Platz 9-10",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:12439826X",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055876-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043183-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006349-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076226-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/671466291_toc.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}