{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1012979-0",
            "sameAs": "Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei"
        },
        {
            "@id": "gnd:134170210",
            "sameAs": "Glienke, Stephan Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:2029385-9",
            "sameAs": [
                "Niedersachsen, Nieders\u00e4chsischer Landtag",
                "Niedersachsen Nieders\u00e4chsischer Landtag"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4000135-0",
            "sameAs": "Abgeordneter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135885-5",
            "sameAs": "Mitgliedschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A682753165",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "210 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)682753165",
                "(firstid)GBV:682753165"
            ],
            "subject": [
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Politiker",
                "(classificationName=bk, id=181572079)89.51 - Parlament",
                "Nationalsozialismus",
                "Landtagsabgeordnete",
                "(classificationName=bk)89.21",
                "(classificationName=rvk)MG 22540",
                "Landtag <Niedersachsen>",
                "Nachleben  < Drittes Reich>",
                "NS",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=181571579)15.51 - Niedersachsen, Bremen",
                "(classificationName=bk)86.44",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Nachkriegsdeutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Niedersachsen",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "BRD",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945"
            ],
            "title": "Die NS-Vergangenheit sp\u00e4terer nieders\u00e4chsischer Landtagsabgeordneter : Abschlussbericht zu einem Projekt der Historischen Kommission f\u00fcr Niedersachsen und Bremen im Auftr. des Nieders\u00e4chsischen Landtages",
            "abstract": "Landtagspr\u00e4sident Hermann Dinkla hat auf Wunsch aller Landtagsfraktionen im Fr\u00fchjahr 2009 die Historische Kommission f\u00fcr Niedersachsen und Bremen e. V. unter Vorsitz von Professor Dr. Thomas Vogtherr mit einer Untersuchung zur m\u00f6glichen NS-Vergangenheit sp\u00e4terer Landtagsabgeordneter beauftragt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2029385-9",
                "gnd:134170210"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4135885-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4000135-0"
                }
            ],
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}