{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118196782",
            "sameAs": "Menke, Karl-Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030005-5",
            "sameAs": "Katholische Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030027-4",
            "sameAs": "Katholizismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070730-1",
            "sameAs": "Ekklesiologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4333017-4",
            "sameAs": "Sakramentalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A682264032",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "360 S.",
            "description": [
                "220 mm x 140 mm",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783791724256",
                "(ean)9783791724256",
                "(ppn)682264032",
                "(isbn)3791724258",
                "(firstid)DNB:1018092765"
            ],
            "publisher": "Pustet",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)1",
                "Church",
                "Christianity and culture",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Christian sociology",
                "(classificationName=bk, id=106403850)11.61 - Dogmatik, Konfessionskunde",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Church polity and Christian union",
                "Catholic Church",
                "(classificationName=ddc)262.02",
                "Sacraments",
                "(classificationName=rvk)BG 9120",
                "(classificationName=loc)BX2200",
                "(classificationName=rvk)BN 6400"
            ],
            "title": "Sakramentalit\u00e4t : Wesen und Wunde des Katholizismus",
            "abstract": "Die Kernthese des Buches lautet: Katholizismus ist keine bestimmte Glaubenslehre oder Organisation, sondern die sakramentale Lebens- und Denkform des Christentums. Der Autor vermutet, die innere Mitte des Katholizismus sei in den vergangenen Jahrzehnten tiefer verwundet worden als in den Zeiten der Reformation und der europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung - vor allem durch die sogenannte Postmoderne, aber auch durch eine Konsens\u00f6kumene, die ihre Augen vor der Grunddifferenz zwischen katholischem und protestantischem Christentum verschliesst. Wenn die Sakramentalit\u00e4t das Wesen des Katholizismus ist, dann sind Forderungen wie die nach dem Priestertum der Frau, nach eucharistischer Gastfreundschaft oder einer Umgestaltung der \"Kirche von oben\" in eine \"Kirche von unten\" keine w\u00fcnschenswerten Zugest\u00e4ndnisse, die ohne Aufgabe der eigenen Identit\u00e4t m\u00f6glich seien",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118196782",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4070730-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4333017-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030005-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030027-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz356300072inh.htm",
            "P60163": "Regensburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}