{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120928396",
            "sameAs": "Fecker, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154757-3",
            "sameAs": "Flugl\u00e4rm"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A717219399",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "223 S.",
            "description": [
                "25 cm",
                "Ill., graph. Darst., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)717219399",
                "(firstid)DNB:1022701339",
                "(isbn)361303400X",
                "(isbn13)9783613034006",
                "(ean)9783613034006"
            ],
            "publisher": "Motorbuch-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)620",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=106416928)43.62 - Umweltbelastung durch Transport und Verkehr",
                "(classificationName=rvk)AR 24300",
                "(classificationName=ddc)363.74",
                "(classificationName=linsearch:mapping)cet"
            ],
            "title": "Flugl\u00e4rm : Daten und Fakten",
            "abstract": [
                "Der Autor hat bereits \"Beruf Fluglotse\" (ID-A 19/11) \u00fcber seinen fr\u00fcheren Arbeitsplatz, \"Die Welt der Luftfahrt\" (BA 7/05) und anderes verfasst. Sein Hintergrundwissen kommt dem Buch \u00fcber den viel diskutierten Flugl\u00e4rm zugute. Er setzt sich zuerst grunds\u00e4tzlich mit L\u00e4rm und seinen gesundheitlichen Folgen auseinander (s. B. Chibici: BA 1/08, Stephan Marks: BA 11/99) und ordnet den Flugverkehr als nur einen Verursacher der allgegenw\u00e4rtigen Ger\u00e4uschbel\u00e4stigung ein. Au\u00dferdem beschreibt er die unterschiedlichen Interessengruppen, die sich f\u00fcr Flugh\u00e4fen als Wirtschaftsfaktor einsetzen oder negative Folgen f\u00fcr Umwelt und Natur bef\u00fcrchten. Auch technische M\u00f6glichkeiten zur L\u00e4rmreduzierung von Flugzeugen fehlen nicht. Fecker steht naturgem\u00e4\u00df der Luftfahrt positiv gegen\u00fcber, \u00e4u\u00dfert sich aber durchaus kritisch, etwa \u00fcber die Billigfliegerei und sinnlose Fehlplanungen von Airports. Auch wer nicht mit allen Aussagen einverstanden ist, wird die zugleich fundierte und leicht verst\u00e4ndliche Darstellung mit Gewinn lesen. Empfehlenswert f\u00fcr mittlere Luftfahrtabteilungen, mit vielen Farbfotos und umfangreichem Anhang. (2) (Rolf Raschka)",
                "Darstellung \u00fcber den viel diskutierten Flugl\u00e4rm einschlie\u00dflich allgemeiner \u00dcberlegungen zu L\u00e4rmbelastung, unterschiedlichen Interessengruppen f\u00fcr und gegen Flughafenbau, technischen M\u00f6glichkeiten zur L\u00e4rmreduktion u.a. (Rolf Raschka)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120928396",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.vlb.de/GetBlob.aspx?strDisposition=a&strIsbn=9783613034006",
                "http://cover.ekz.de/9783613034006.jpg"
            ],
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4154757-3"
            },
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/tib-ub-hannover/717219399.pdf",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}