{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118529447",
            "sameAs": "Eichmann, Adolf 1906-1962"
        },
        {
            "@id": "gnd:122009835",
            "sameAs": "Stangneth, Bettina"
        },
        {
            "@id": "gnd:172223385",
            "sameAs": [
                "Less, Avner W.",
                "Less, Avner W. 1916-1987"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4047577-3",
            "sameAs": "Prozess"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A716651491",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "347 Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783716026892",
                "(firstid)DNB:1021436003",
                "(ppn)716651491",
                "(isbn13)9783716026892"
            ],
            "publisher": "Arche",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 185",
                "Prozess",
                "Judenvernichtung",
                "(classificationName=loc)HV7911.L37",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 132",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=rvk)NQ 6010",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "Eichmann, Adolf",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)956.94052092",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "War criminals",
                "(classificationName=ddc-dbn)950",
                "Less, Avner W",
                "Police"
            ],
            "title": "L\u00fcge! Alles L\u00fcge! : Aufzeichnungen des Eichmann-Verh\u00f6rers",
            "abstract": "Wie \u00fcbersteht man 275 Stunden allein mit Adolf Eichmann? Wie schafft man es, so lange die L\u00fcgen und Entschuldigungen vom dem zu ertragen, der Millionen Menschen in den Tod deportiert hatte, darunter auch den eigenen Vater? Avner Werner Less hat genau das erlebt. Nun hat Bettina Stangneth jenes Buch rekonstruiert, das der Eichmann-Verh\u00f6rer selber nicht beenden konnte. Als man ihn 1960 bat, Eichmann zu verh\u00f6ren, w\u00e4re Less am liebsten davongelaufen. Zu viele hatte er im Holocaust verloren. Dann aber \u00fcbernahm er die Aufgabe gerade deshalb: Er wollte verstehen. Er begann zu schreiben, \u00fcber Eichmann, \u00fcber sich, er notierte das, was keinen Platz im 3564-seitigen offiziellen Verh\u00f6rprotokoll fand Fragen, seine Gedanken, aber auch seinen Ekel. All das mit scharfer Beobachtungsgabe, beeindruckender Urteilskraft, feinem Sarkasmus, vor allem aber mit dem Wunsch, der Welt zu erkl\u00e4ren, was er aus dem Ph\u00e4nomen Eichmann gelernt hat. \u201eAvner Werner Less hat Adolf Eichmann w\u00e4hrend 275 Stunden verh\u00f6rt. Aus den privaten Aufzeichnungen des israelischen Polizeihauptmannes ist nun \u2013 postum \u2013 ein Buch geworden, das einen neuen Blick auf den Organisator des Holocausts erm\u00f6glicht\u201c (NZZ)",
            "contributor": "gnd:122009835",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:172223385",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.arche-verlag.com/index.php?id=92&tx_fsvsgbooks_pi1[titel]=L%FCge%21%20Alles%20L%FCge%21&tx_fsvsgbooks_pi1[isbn]=3-7160-2689-1&tx_fsvsgbooks_pi1[link]=detail&cHash=ccfa28ced8",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047577-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/716651491_toc.pdf",
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}