{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1025332865",
            "sameAs": "Firus, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:111391121",
            "sameAs": "Geigges, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:128780851",
            "sameAs": "Reddemann, Luise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072158-9",
            "sameAs": "Gruppentherapie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192920-2",
            "sameAs": "Imaginationsverfahren"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A726650048",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online Ressource",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Schleier, Christian",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn)3608103201",
                "(ppn)726650048",
                "(isbn13)9783608103205",
                "(firstid)GBV:726650048",
                "(isbn13)9783608200447"
            ],
            "publisher": "Klett-Cotta",
            "subject": [
                "Methods",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "Gruppenbehandlung",
                "Akuttraumatisiert",
                "Stress disorders, post-traumatic",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Gruppe",
                "Psychologie",
                "Systemische Therapie",
                "Gruppentherapie",
                "Psychotherapy, group",
                "Psychic trauma",
                "Dialektisch Behaviorale Therapie",
                "Gruppendynamik",
                "Therapy",
                "(classificationName=rvk)YI 3300",
                "Akutstation",
                "(classificationName=bk, id=106412841)77.76 - Gruppentherapie",
                "(classificationName=ddc)616.8521"
            ],
            "title": "Traumatherapie in der Gruppe",
            "abstract": [
                "Christian Firus, Dr. med., Facharzt f\u00fcr Psychosomatische Medizin und Psychotherapie, Psychiatrie, Traumatherapie und Systemische Therapie, ist Oberarzt in der Rehaklinik Glotterbad. Christian Schleier, Leitender Psychologe in der Psychosomatischen Rehaklinik Glotterbad, Systemischer Therapeut, Therapeut f\u00fcr Dialektisch Behaviorale Therapie und f\u00fcr Traumatherapie. Werner Geigges, Dr. med. Facharzt f\u00fcr Innere Medizin und Facharzt f\u00fcr Psychosomatische Medizin und Psychotherapie, ist Chefarzt der Rehaklinik Glotterbad. Prof. Dr. med. Luise Reddemann ist Nerven\u00e4rztin und Psychoanalytikerin. Seit gut 25 Jahren besch\u00e4ftigt sie sich intensiv mit Trauma und Traumafolgest\u00f6rungen. Von 1985 bis 2003 war sie Leiterin der Klinik f\u00fcr Psychotherapie und psychosomatische Medizin des Ev. Johannes-Krankenhauses in Bielefeld und entwickelte dort ein Konzept zur Behandlung von Menschen mit komplexen Traumafolgest\u00f6rungen, die \u00bbPsychodynamisch imaginative Traumatherapie\u00ab (PITT). Luise Reddemann f\u00fchrt zahlreiche Fort- und Weiterbildungsveranstaltungen durch. Im Rahmen ihrer Honorarprofessur an der Universit\u00e4t Klagenfurt f\u00fcr medizinische Psychologie und Psychotraumatologie widmet sie sich den Arbeitsschwerpunkten Resilienz sowie Folgen von kollektiven Traumatisierungen. Luise Reddemann ist Mitglied im Weiterbildungsausschuss der Deutschen Akademie f\u00fcr Psychotraumatologie, im Wissenschaftlichen Beirat der Lindauer Psychotherapiewochen und in der wissenschaftlichen Leitung der Psychotherapietage NRW.",
                "Gruppentherapie kann eine wirksame Behandlungsmethode selbst f\u00fcr schwer traumatisierte Menschen sein. Doch sie muss auf die spezifischen Probleme bei Traumafolgest\u00f6rungen abgestimmt werden. Dieser Aufgabe ist das Autorenteam mit dem ersten ausf\u00fchrlichen Behandlungsmanual f\u00fcr Trauma-Patienten in \u00fcberzeugender Weise nachgekommen. Grundlage ist die bekannte, von Luise Reddemann entwickelte, auf Imaginationsarbeit und Ressourcenorientierung basierende Traumatherapie \u00bbPITT\u00ab. Das Buch besteht aus dem Behandlungsmanual, welches allen Guppenteilnehmern zug\u00e4nglich gemacht wird, und den konzeptuellen Grundlagen f\u00fcr die Hand der Therapeuten.",
                "Einleitung Dank Das hier vorgestellte Gruppentherapiekonzept f\u00fcr Patienten mit komplexer Posttraumatischer Belastungsst\u00f6rung ist eklektizistisch im besten Sinne, da wir Teile verschiedener Therapiemethoden neu zusammengef\u00fcgt haben. Es ist \u00fcber Jahre gewachsen und h\u00e4ufig ver\u00e4ndert worden. Wir erheben keinen Anspruch auf Urheberschaft hinsichtlich einzelner Therapietechniken oder Ideen. Diese stammen vielmehr von vielen Psychotherapeuten und Psychotherapeutinnen, von denen wir lernen durften. Ihnen m\u00f6chten wir unseren Dank aussprechen. Das Konzept w\u00fcrde in der jetzigen Form nicht existieren, wenn wir nicht die vielen wertvollen R\u00fcckmeldungen unserer Patientinnen erhalten und integriert h\u00e4tten. Auch ihnen m\u00f6chten wir von Herzen danken! Danken m\u00f6chten wir auch Herrn Prof. Dr. Tebartz van Elst f\u00fcr die Anregungen im Kapitel \u00bbGehirn\u00ab. Schlie\u00dflich m\u00f6chten wir Antje Firus und Beate Schleier f\u00fcr die konstruktive Anregung beim Korrekturlesen danken, Petra Klaiber f\u00fcr die unerm\u00fcdlichen Korrespondenzen auf Sekretariatsebene und unserer Lektorin Frau Treml vom Klett-Cotta-Verlag f\u00fcr ihre m\u00fchevolle Arbeit an zahlreichen Details. Zum Aufbau des Buches Dieses Buch ist sowohl f\u00fcr Patienten als auch f\u00fcr Therapeuten geschrieben. Es besteht aus mehreren Teilen. Der erste Teil (Kap. I) richtet sich an Therapeuten, die im Gruppensetting mit Traumapatientinnen arbeiten wollen. Er enth\u00e4lt Ideen f\u00fcr das therapeutische Handeln in der Gruppe. Hier beschreiben wir ausf\u00fchrlich unsere bisherigen Erfahrungen mit dem vorliegenden Behandlungskonzept, gehen auf Schwierigkeiten ein und veranschaulichen beides mit kleinen Fallvignetten aus der Praxis."
            ],
            "alternative": "Traumatherapie in der Gruppe : Grundlagen, Therapie und Gruppenarbeitsbesuch bei Komplextraum",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128780851"
                },
                {
                    "@id": "gnd:111391121"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1025332865",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-116-KTR",
                "(collectioncode)GBV-116-Gesamt"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4192920-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072158-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1022339842/04",
            "volume": "255",
            "P30128": "Leben lernen",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}