{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115505458",
            "sameAs": "Sch\u00e4che, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:122981618",
            "sameAs": "Stimmann, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:13003441X",
            "sameAs": "Albers, Bernd"
        },
        {
            "@id": "gnd:4004911-5",
            "sameAs": "Bauplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056754-0",
            "sameAs": "Stadtplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056795-3",
            "sameAs": "St\u00e4dtebau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121208-3",
            "sameAs": "Entwurf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4310733-3",
            "sameAs": "Kulturforum (Berlin)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A726156132",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "191 S",
            "description": [
                "29 x 29 cm",
                "zahlr. Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)726156132",
                "(isbn13)9783869222387",
                "(ean)9783869222387",
                "(firstid)DNB:1025990269"
            ],
            "publisher": "DOM Publishers",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)NA1085",
                "(classificationName=rvk)LK 16686",
                "Tiergarten (Berlin, Germany)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "Architecture, Modern",
                "Architecture",
                "Geschichte",
                "City planning",
                "Berlin (Germany)",
                "(classificationName=ddc)725.80420943155",
                "Kulturforum (Berlin, Germany)",
                "(classificationName=bk, id=106411039)74.72 - Stadtplanung, kommunale Planung",
                "(classificationName=ddc-dbn)720"
            ],
            "title": "Zukunft des Kulturforums : Abgesang auf die Insel der Objekte",
            "abstract": "\"Das Kulturforum ist auch zwei Jahrzehnte nach dem Fall der Berliner Mauer ein Zeugnis f\u00fcr die Teilung der Stadt geblieben. Das Quartier zwischen Potsdamer Platz und Landwehrkanal - mit Hans Scharouns Philharmonie und Ludwig Mies van der Rohes Neuer Nationalgalerie Standort von zwei Ikonen der deutschen Nachkriegsarchitektur - gleicht einer st\u00e4dtebaulichen Brache. Seit \u00fcber einem halben Jahrhundert klafft an dem ehemals bedeutendsten Wohnort Berliner B\u00fcrgertums eine schmerzliche Wunde, die auch die Kulturbauten mit ihren weltbedeutenden Kunstsammlungen und Musikauff\u00fchrungen nicht heilen k\u00f6nnen. Die Debatte \u00fcber die Zukunft des Kulturforums hat in den unterschiedlichsten politischen Konstellationen inzwischen mehr als zwei Generationen von St\u00e4dtebauern, Architekten und Politikern besch\u00e4ftigt. Mit diesem Buch schaltet sich Hans Stimmann, langj\u00e4hriger Senatsbaudirektor und in dieser Funktiion auch selbst Akteur im Kulturforum, in die laufende Diskussion \u00fcber eine Transformation des Ortes ein. St\u00e4dtebauliche Entw\u00fcrfe von sechs namhaften Architekten unterstreichen Stimmanns Forderung nach einer notwendigen Ver\u00e4nderung. Ein Katalog dokumentiert erstmals in diesem Umfang die Planungsgeschichte des Kulturforums\"--Jacket",
            "contributor": [
                "gnd:115505458",
                "gnd:13003441X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:122981618",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4056754-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056795-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4004911-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121208-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/726156132_toc.pdf",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}