{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118636049",
            "sameAs": [
                "Zadek, Peter",
                "Zadek, Peter 1926-2009"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:119137542",
            "sameAs": "Plessen, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:2015876-2",
            "sameAs": "Akademie der K\u00fcnste"
        },
        {
            "@id": "gnd:4008738-4",
            "sameAs": "B\u00fchnenbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027223-0",
            "sameAs": "Inszenierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122089-4",
            "sameAs": "B\u00fchnenbildner"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A727498177",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "215 S.",
            "description": [
                "275 mm x 236 mm, 1100 g",
                "zahlr. Ill"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783883311913",
                "(isbn13)9783883311913",
                "(ppn)727498177",
                "(firstid)GBV:727498177"
            ],
            "publisher": "Akademie d. K\u00fcnste",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106406108)24.07 - Theatereinrichtung, B\u00fchnentechnik",
                "(classificationName=ddc)792.025092",
                "(classificationName=bk, id=181571730)24.01 - Darstellende K\u00fcnstler",
                "(classificationName=ddc-dbn)792",
                "(classificationName=rvk)AP 74700",
                "(classificationName=rvk)AP 51400",
                "(classificationName=loksys-fbl)VK 310",
                "(classificationName=ddc)792.0233092",
                "(classificationName=ddc)792",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=rvk)AP 55800",
                "(classificationName=rvk)AP 74600"
            ],
            "title": "Peter Zadek und seine B\u00fchnenbildner : Wilfried Minks, G\u00f6tz Loepelmann, Daniel Spoerri, Peter Pabst, Horst Sagert, Johannes Gr\u00fctzke, Rouben ter-Arutunian, Karl Kneidl, Andr\u00e9 Diot",
            "abstract": "Der B\u00fchnenboden ist ein Zauberort, sagt Peter Zadek. Im Lauf seines langen Theaterlebens haben ihm mehrere K\u00fcnstler den Ort hergestellt, da seine Neugier auf neue R\u00e4ume, die ihm wie Wohnungen waren, nicht versiegte. In diesem Buch \u00e4u\u00dfern sich die B\u00fchnenbildner im Gespr\u00e4ch mit Elisabeth Plessen \u00fcber ihre Zusammenarbeit mit Peter Zadek, die Entstehung einzelner Bilder, die Intensit\u00e4t des gesteigerten Lebens im kreativen Prozess: Wilfried Minks, G\u00f6tz Loepelmann, Peter Pabst, Daniel Spoerri, Johannes Gr\u00fctzke, Anna Badora stellvertretend f\u00fcr Horst Sagert, Rouben Ter-Arutunian, Karl Kneidl und die Lightdesigner Andr\u00e9 Diot und Susanne Auffermann. Selbstzeugnisse des Regisseurs sind ihnen gegen\u00fcbergestellt. F\u00fcnfzig Jahre deutscher, europ\u00e4ischer Theatergeschichte passieren in Wort und Bild Revue",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:119137542"
                },
                {
                    "@id": "gnd:118636049"
                }
            ],
            "creator": "gnd:2015876-2",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027223-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122089-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4008738-4"
                }
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}