{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1027601243",
            "sameAs": "B\u00f6cher, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:143088637",
            "sameAs": "T\u00f6ller, Annette Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078523-3",
            "sameAs": "Umweltpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136709-1",
            "sameAs": "Politikfeldanalyse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A726507830",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "234 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "240 mm x 168 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)726507830",
                "(isbn13)9783531194646",
                "(ean)9783531194646",
                "(doi)10.1007/978-3-531-19465-3",
                "(isbn)353119464X",
                "(firstid)DNB:1026059100"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MG 15915",
                "(classificationName=loksys-fbs)KE 70",
                "(classificationName=rvk)MF 9150",
                "(classificationName=ddc-dbn)333.7",
                "(classificationName=bk, id=106417029)43.30 - Umweltpolitik",
                "(classificationName=ddc)333.720943",
                "Umweltpolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Politikfeldanalyse",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "Umweltpolitik in Deutschland : eine politikfeldanalytische Einf\u00fchrung",
            "abstract": "Seit ihrer Entstehung in den 1970er Jahren hat sich die die deutsche Umweltpolitik kontinuierlich ver\u00e4ndert. Dies betrifft die Bandbreite der geregelten Problemfelder, die verwendeten Instrumente sowie die umweltpolitischen Resultate. Die vorliegende Einf\u00fchrung betrachtet die deutsche Umweltpolitik politikfeldanalytisch und bietet als Erkl\u00e4rungsfaktoren insbesondere die der Umweltpolitik zugrunde liegenden Problemstrukturen, ihre wichtigsten Akteure und Institutionen an. Diese \u00dcberlegungen werden in einem abschliessenden theoretischen Kapitel \u00fcber umweltpolitische Prozesse geb\u00fcndelt, das Studierenden und Forschenden gleichermassen ein Analysewerkzeug f\u00fcr die Untersuchung konkreter umweltpolitischer F\u00e4lle an die Hand geben soll. Der Band entstand als Kurs f\u00fcr BA-Studierende an der FernUniversit\u00e4t in Hagen und kombiniert wissenschaftliches State-of-the-art Niveau mit guter Verst\u00e4ndlichkeit",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:143088637",
                "gnd:1027601243"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4136709-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078523-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/726507830_toc.pdf",
            "volume": "Band 50",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-19465-3",
            "P30128": [
                "Lehrbuch",
                "Grundwissen Politik"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}