{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107630338",
            "sameAs": "M\u00fcnster, Arno"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055876-9",
            "sameAs": "Sozialphilosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A734163533",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "208 S",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783879563722",
                "(firstid)DNB:1029481180",
                "(ppn)734163533",
                "(ean)9783879563722"
            ],
            "publisher": "Kramer Verl.",
            "subject": [
                "Social sciences",
                "Utopias",
                "(classificationName=rvk)CC 7700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)320.11",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)MS 1290",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 50",
                "(classificationName=loc)H61.15",
                "(classificationName=ddc-dbn)100"
            ],
            "title": "Utopie - Emanzipation - Praxis : sozialphilosophische Interventionen ; Adler - Bloch - Bourdieu - Habermas - Proudhon - Sartre - Stirner",
            "abstract": "Unterscheidet sich die kritische Sozialphilosophie des 19. und 20. Jahrhunderts von den vorherrschenden Trends der offiziellen politischen Philosophie u.a. dadurch, dass sie die bestehende Gesellschaft samt all ihrer sozio-\u00f6konomischen und politischen Widerspr\u00fcche zum Gegenstand hat und diese dialektisch bewusst in der Perspektive ihrer m\u00f6glichen Ver\u00e4nderung analysiert, so verfolgen die hier ver\u00f6ffentlichten sozial-philosophischen Interventionen, d.h. Vortr\u00e4ge, Essays und Radiointerviews der letzten zehn Jahre, die Absicht, anhand der Analyse des Werks einzelner hervorragender Repr\u00e4sentanten dieses kritischen Denkens in Deutschland, \u00d6sterreich und Frankreich, die jeweils unterschiedlichen Ans\u00e4tze beim Entwurf einer emanzipatorischen Alternative zur bestehenden b\u00fcrgerlichen Gesellschaft und zum Kapitalismus herauszuarbeiten. Dabei alternieren und konkurrieren Studien zur neo-marxistisch-messianisch-utopischen Ontologie des Noch Nicht-Seins und einer an der Kategorie M\u00f6glichkeit orientierten utopischen Praxisphilosophie im Werk von Ernst Bloch sowie Analysen einer den Prinzipien der Kritischen Theorie der Gesellschaft der Frankfurter Schule (Habermas...) verpflichteten Sozialphilosophie - mit ihrer manifesten Tendenz zu einer kommunikationstheoretisch fundierten neuen Rechtsphilosophie - mit Studien, die (a) zwei gro\u00dfe Repr\u00e4sentanten des libert\u00e4ren Denkens im 19. Jahrhundert zum Gegenstand haben (Pierre-Joseph Proudhon und Max Stirner) und (b) das Werk von zwei gro\u00dfen Repr\u00e4sentanten der zeitgen\u00f6ssischen kritischen franz\u00f6sischen Soziologie und Philosophie (Pierre Bourdieu und Jean-Paul Sartre). Ihnen allen gemeinsam ist (trotz aller Unterschiede) die Radikalit\u00e4t eines kritischen Denkens, das mehrheitlich, aber auf der Basis unterschiedlicher philosophischer Ausgangspositionen, traditionelle Herrschafts- und Machtstrukturen in Frage stellt und f\u00fcr die Emanzipation der Individuen und Produzenten aus unw\u00fcrdigen und entfremdeten Verh\u00e4ltnissen pl\u00e4diert. War der Begriff der Praxis seit Labriola und Antonio Gramsci gewisserma\u00dfen zur theoretischen Leitplanke einer dem Diamat verpflichteten Strategie der kollektiven Emanzipation geworden, so er\u00f6ffnen sich in der Sozialphilosophie Ende des 20. Jahrhunderts - so die These des Autors - u.a. mit Ernst Bloch und Pierre Bourdieu, nicht zuletzt aber auch mit Habermas und Sartre, neue Perspektiven eines Denkens der emanzipativen Praxis im Kontext des Versuchs der Realisierung der konkreten Utopie, eines emanzipationstr\u00e4chtigen kommunikativen Handelns und einer radikalen Demokratie jenseits der hierarchisch-autorit\u00e4ren Macht- und Herrschaftsstrukturen der Gesellschaften des neolibe-ralen Kapitalismus.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:107630338",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055876-9"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1029481180/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}