{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128571780",
            "sameAs": "Baasner, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041282-9",
            "sameAs": "Nationalbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054573-8",
            "sameAs": "Separatismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129521-3",
            "sameAs": "Populismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170174-4",
            "sameAs": "Mitgliedsstaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A735128553",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online Ressource (224 S.)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783848700172",
                "(doi)10.5771/9783845244600",
                "(isbn13)9783845244600",
                "(ppn)735128553",
                "(firstid)GBV:735128553"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MK 5020",
                "Integration",
                "Europa",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)MK 5100",
                "Europ\u00e4ische Institutionen, Parlamentarismus, Parteien",
                "Identit\u00e4tsentwicklung",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Europ\u00e4ische Institutionen",
                "\u00d6ffentliche Schulden",
                "(classificationName=ddc)306.09",
                "(classificationName=rvk)PS 2580",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politische Strukturen und Prozesse",
                "Internationale Organisation",
                "Politischer Wandel",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Mitgliedsstaaten",
                "Separatismus",
                "Euroskeptizismus",
                "European Institutions, Parliamentary Studies and Political Parties",
                "Entwicklung"
            ],
            "title": "Jeder f\u00fcr sich oder alle gemeinsam in Europa? : die Debatte \u00fcber Identit\u00e4t, Wohlstand und die institutionellen Grundlagen der Union",
            "abstract": "Europaskeptizismus in den Gr\u00fcnderstaaten, neofaschistische Bewegungen an den R\u00e4ndern, zu allem entschlossene Unabh\u00e4ngigkeitsbewegungen in einigen Regionen \u2013 wie h\u00e4ngt dies alles in der EU zusammen, und welche Konsequenzen ergeben sich daraus? Die Autoren stellen die These auf, dass den unterschiedlichen Ph\u00e4nomenen je zwei Argumente gemein sind: Immer geht es um \u00f6konomische Verteilungsk\u00e4mpfe, immer um kulturalistische Identit\u00e4tsargumente. Deren spezifische Kombination ergibt jeweils ein politisches Projekt f\u00fcr Europa, das \u00fcber die R\u00fcckkopplung an die W\u00e4hler auch Einfluss auf die europ\u00e4ische Politik hat. Der Band enth\u00e4lt Fallstudien zu Katalonien und Norditalien, zur deutsch-franz\u00f6sischen Europapolitik in der Krise, zum Europabild der deutschen Bev\u00f6lkerung sowie zu Konsequenzen dieser Entwicklungen f\u00fcr die Europapolitik.Mit Beitr\u00e4gen von: Frank Baasner, Eleonora Bianchini, Maud Clerc, Amandine Crespy, Furio Gallina, Julia Lieb, Nicolas Hub\u00e9, Joaquin Rodriguez, Stefan Seidendorf",
            "contributor": "gnd:128571780",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOM",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4041282-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129521-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054573-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170174-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1029737789/04",
            "volume": "20",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845244600",
            "P30128": [
                "Denkart Europa",
                "Denkart Europa. Schriften zur europ\u00e4ischen Politik, Wirtschaft und Kultur"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}