{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4998381-7",
            "sameAs": "Tierrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:7756359-1",
            "sameAs": "Tiergest\u00fctzte P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A733281494",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (113 S.)",
            "creator": "Wibbecke, Anna-Lena",
            "description": [
                "graph. Darst",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:733281494",
                "(ppn)733281494",
                "(isbn13)9783658005825",
                "(doi)10.1007/978-3-658-00582-5"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)H1-970.9",
                "(classificationName=ddc)370.11"
            ],
            "title": "Tier-Mensch-P\u00e4dagogik : Analyse einer Integration von Tierrechten in die P\u00e4dagogik",
            "abstract": "Tiere und Menschen leben seit jeher gemeinsam auf dieser Erde. Zwangsl\u00e4ufig stehen diese beiden Spezies daher in einer Beziehung: miteinander  nebeneinander  gegeneinander. Steht der Umgang mit Tieren in engem Verh\u00e4ltnis zu unserem Umgang mit Menschen? Kann man, gerade im Bereich der tiergest\u00fctzten P\u00e4dagogik, ethisch-moralische Erziehungsziele verfolgen und dabei den moralischen Umgang theoretisch und praktisch ausklammern? K\u00f6nnen die erlernten Kompetenzen authentisch sein, wenn das Tier zu p\u00e4dagogischen Zwecken benutzt wird, w\u00e4hrend seine Rechte als Lebewesen nicht ber\u00fccksichtigt werden? Anna-Lena Wibbecke geht diesen Fragen nach und entwickelt Vorschl\u00e4ge f\u00fcr eine neue Gestaltung des Diskurses eines allgemeinen Verh\u00e4ltnisses zwischen Mensch und Tier.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)H-ZDB-38-EBR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4998381-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7756359-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1029940053/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-00582-5",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}