{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4047441-0",
            "sameAs": "Projektmanagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048476-2",
            "sameAs": "Ratgeber"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A732652634",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "255 S.",
            "contributor": "Tumuscheit, Klaus",
            "creator": "Tumuscheit, Klaus D.",
            "description": "213 mm x 136 mm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783280054963",
                "(firstid)DNB:1028686854",
                "(ean)9783280054963",
                "(isbn)3280054966",
                "(ppn)732652634"
            ],
            "publisher": "Orell F\u00fcssli",
            "subject": [
                "Projektmanagement",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=ddc)658.404",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7265",
                "(classificationName=rvk)QP 360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek"
            ],
            "title": "\"Alle ziehen am selben Strang!\" : 55 Mythen des Projektmanagements",
            "abstract": [
                "Der Unternehmensberater und Coach erkl\u00e4rt auf vergn\u00fcgliche Weise, wie man die 55 g\u00e4ngigsten Mythen des Projektmanagements erkennt, den Fallen ausweicht und Projekte erfolgreich abschlie\u00dft. (Joachim Weigelt)",
                "Weshalb liest sich dieses Buch mit Vergn\u00fcgen? Es hat nicht ein einziges Bild oder eine grafische Darstellung. Bereits vor 15 Jahren hat Tumuscheit Projektfallen identifiziert \"\u00dcberleben im Projekt\" (ID 25/98; als Taschenbuch ID 13/07). Der profunde Experte f\u00fcrs Projektmanagement analysiert jetzt Falschannahmen (55 Mythen) und sagt, wie man damit umgehen kann. Wer in Projektteams eingebunden ist oder diese gar zu leiten hat, der kennt sich aus in Sachen Scheitern, Sch\u00f6nreden, Frustration. Hier kommt die Klarheit, das Umdenken, hier wird der Spie\u00df umgedreht. Hier werden alle eingebunden, auch die nur Gutwilligen, die Besserwisser, die Bremser, die Saboteure, die Chefs. Nur ein Fachbuch f\u00fcr Projektmanagement? Keineswegs. Jeder, der in (Arbeits-) Kollektiven eingebunden ist, wird bei der Lekt\u00fcre von einem Aha-Effekt zum n\u00e4chsten gelangen und aus jeder Buchseite Nutzen ziehen k\u00f6nnen. Hier ist nicht die Frage, wie man Projekte managt, daf\u00fcr stehen z.B. \"Praxiskurs Projektmanagement\" von Patrick Schmid (ID-B 15/13) und \"Projektmanagement\" von Klaus Olfert (ID-G 51/12), hier wird mit Mythen aufger\u00e4umt! (2) (Joachim Weigelt)"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://cover.ekz.de/9783280054963.jpg",
                "http://www.vlb.de/GetBlob.aspx?strDisposition=a&strIsbn=9783280054963"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047441-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048476-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028686854/04",
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}