{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120023482",
            "sameAs": "M\u00fcnkler, Herfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079163-4",
            "sameAs": "Erster Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A746742193",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "923 S.",
            "description": [
                "22 cm",
                "Ill., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1034690477",
                "(isbn13)9783871347207",
                "(ean)9783871347207",
                "(ppn)746742193",
                "(isbn)3871347205"
            ],
            "publisher": "Rowohlt-Berlin-Verl.",
            "subject": [
                "World War, 1914-1918",
                "(classificationName=rvk)NP 4440",
                "(classificationName=loc)D515",
                "(classificationName=rvk)NP 4420",
                "Kriegsverlauf",
                "(classificationName=loc)D521",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ddc)940.3",
                "Erster Weltkrieg",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571536)15.23 - Erster Weltkrieg",
                "Kriegsgeschichte",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Der Gro\u00dfe Krieg : die Welt 1914 bis 1918",
            "abstract": [
                "Gerade erst ist das Jubil\u00e4umsjahr angebrochen und schon biegen sich die Bibliotheksregale unter den Neuerscheinungen zum 1. Weltkrieg. Diese eng bedruckte, volumin\u00f6se Gesamtdarstellung aus der Feder des renommierten Berliner Politologen (zuletzt BA 5/09) hat neben C. Clarks neu aufgenommener Kriegsschulddiskussion (ID-A 41/13; vgl. auch G. Krumeich, ID-B 52/13) inzwischen ebenfalls die Bestsellerlisten erobert. Doch auch wegen der zwar anspruchsvollen, doch klar strukturierten und blendend geschriebenen Darstellung werden schon mittlere Bibliotheken M\u00fcnklers Werk ein Pl\u00e4tzchen einr\u00e4umen m\u00fcssen (und weitere werden folgen). Ohne eigene Archivstudien bietet der Autor eine souver\u00e4ne Synthese des Forschungsstands, die politisch-milit\u00e4rischen Abl\u00e4ufe des Kriegs skizziert er dabei ebenso wie die gesellschaftlichen Auswirkungen und Opfer des Kriegs, und anders als O. Janz (ID-B 47/13) konzentriert er sich wieder auf den deutschsprachigen Raum in seiner besonderen europ\u00e4ischen Zentrallage. Mit einigen Abbildungen im Text, Bibliografie und Personenregister. (2) (Engelbrecht Boese)",
                "Die blendend geschriebene Gesamtdarstellung des 1. Weltkriegs ber\u00fccksichtigt die politisch-milit\u00e4rischen Abl\u00e4ufe und internationalen Beziehungen ebenso wie die gesellschaftlichen Auswirkungen und Opfer des Kriegs. (Engelbrecht Boese)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120023482",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=4334943&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm",
                "http://rowohlt.de/buch/Herfried_Muenkler_Der_Grosse_Krieg.3070223.html"
            ],
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4079163-4"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/FL0014D661BDC35480B9EC1257C3D00459A06.pdf",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}