{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121012700",
            "sameAs": "Assmann, Aleida"
        },
        {
            "@id": "gnd:123808901",
            "sameAs": "Roth, Harald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A745768199",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "299 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "215 mm x 135 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)745768199",
                "(isbn13)9783570552032",
                "(isbn)3570552039",
                "(ean)9783570552032",
                "(firstid)DNB:1034157906"
            ],
            "publisher": "Pantheon",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=loc)DS134.4",
                "(classificationName=dbn)940",
                "Aufsatzsammlung",
                "Judenvernichtung",
                "(classificationName=ddc)940.5318",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Kollektives Ged\u00e4chtnis",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945)",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "Was hat der Holocaust mit mir zu tun? : 37 Antworten",
            "abstract": "Der h\u00e4ufig ge\u00e4u\u00dferten Behauptung, wir seien medial \u00fcbers\u00e4ttigt von Nationalsozialismus und Holocaust, setzt Harald Roth dieses Buch entgegen. Durch seine Arbeit wei\u00df er: F\u00fcr viele Menschen stellt die Auseinandersetzung mit dem Holocaust eine Erstbegegnung dar. Sie haben Fragen und sie erwarten Antworten. Harald Roth versammelt eine illustre Riege von Autoren, die sich jeder einem anderen Thema widmen von der Frage nach der Verj\u00e4hrung der Verbrechen bis zur Frage, ob Einwanderer an der Erinnerungskultur Deutschlands teilhaben sollen. Mit den letzten Zeitzeugen verschwindet auch das Bewusstsein f\u00fcr den Holocaust in unserer Gesellschaft. Die Jahre 1933 \u2013 45 sind kein Gespr\u00e4chsthema mehr in den Familien. Generationen wachsen heran, die keinerlei Kontakt mehr zu Menschen haben, die damals Opfer oder T\u00e4ter waren. Immer \u00f6fter h\u00f6rt man die Frage, gerade \u2013 aber nicht nur \u2013 von Jugendlichen: Was hat der Holocaust mit mir zu tun? Der Antwort kommt man nahe, indem man andere Fragen beantwortet: Wie werden \u00bbnormale\u00ab Menschen zu Massenm\u00f6rdern? H\u00e4tte man den Holocaust verhindern k\u00f6nnen? Ist die Verfolgung der NS-T\u00e4ter jetzt noch sinnvoll? Gab es \u00fcberhaupt Liebe in jenen Zeiten des Hasses? Wie singul\u00e4r ist der Holocaust? Harald Roth hat prominente Beitr\u00e4ger ganz unterschiedlichen Alters und Hintergrunds versammelt, die reflektierte und zuweilen \u00fcberraschende Antworten geben: Hans-Jochen Vogel, Inge Deutschkron, Wolfgang Benz, Alfred Grosser, Lena Gorelik, Aleida Assmann, Cem \u00d6zdemir, Ingo Schulze, Herta M\u00fcller und viele andere",
            "contributor": [
                "gnd:123808901",
                "gnd:121012700"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1034157906/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}