{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110498259",
            "sameAs": "Sch\u00e4fer, Gerd E."
        },
        {
            "@id": "gnd:123268796",
            "sameAs": "Beek, Angelika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073499-7",
            "sameAs": "Kleinkindp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116943-8",
            "sameAs": "Reggio nell'Emilia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4130244-8",
            "sameAs": "Kindergartenerziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A746429584",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "263 S.",
            "description": [
                "zahlr. Ill.",
                "20 x 21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783868920857",
                "(ppn)746429584",
                "(isbn13)9783868920857",
                "(firstid)HBZ:HT017639727"
            ],
            "publisher": "Verl. Das Netz",
            "subject": [
                "Kindergartenerziehung",
                "(classificationName=rvk)DK 2009",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Rezeption",
                "Reggio nell'Emilia",
                "(classificationName=ddc)372.01",
                "(classificationName=dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Didaktik in der fr\u00fchen Kindheit : von Reggio lernen und weiterdenken",
            "abstract": "F\u00fcr eine Didaktik, die Selbstt\u00e4tigkeit, Neugier und Kreativit\u00e4t junger Kinder unterst\u00fctzt und herausfordert, ist die Reggio-P\u00e4dagogik das Modell, das theoretisch begr\u00fcndet und praktisch am differenziertesten ausgearbeitet wurde. Deshalb nehmen die \u00dcberlegungen zur Didaktik in der fr\u00fchen Kindheit, die Gerd E. Sch\u00e4fer und Angelika von der Beek in diesem Band ver\u00f6ffentlichen, bei der Reggio-P\u00e4dagogik ihren Ausgang",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123268796",
                "gnd:110498259"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073499-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4130244-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1042024448/04",
            "P30128": "WeltWerkstatt",
            "P60163": "Weimar"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}