{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:113144202",
            "sameAs": "Janz, Oliver"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079163-4",
            "sameAs": "Erster Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A747560099",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "415 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(ean)9783593395890",
                "(ppn)747560099",
                "(isbn)3593395894",
                "(firstid)DNB:1034969544",
                "(isbn13)9783593395890"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Weltkrieg <1914-1918>",
                "(classificationName=rvk)NP 4450",
                "(classificationName=loc)D521",
                "(classificationName=ddc)940.3",
                "World War, 1914-1918",
                "(classificationName=ssg)7,41",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=181571536)15.23 - Erster Weltkrieg",
                "(classificationName=ssg)8"
            ],
            "title": "14 - der gro\u00dfe Krieg",
            "abstract": "Der Erste Weltkrieg war global. 1914 bebte die Welt. Eine historische Katastrophe mit Kollateralsch\u00e4den, die bis in die Gegenwart wirken. Was wissen wir \u00fcber den Ersten Weltkrieg? Westfront, Sch\u00fctzengr\u00e4ben, Verdun - und sonst? Der Historiker Oliver Janz wirft einen ungewohnten Blick auf den \"gro\u00dfen Krieg\" und schildert ihn als globales Ereignis, das auf dem Balkan begann und mit 1918 nicht zu Ende war. Aus zahlreichen zeitgen\u00f6ssischen Stimmen gewinnt Janz eine neue, globale Perspektive, die das Bild des Ersten Weltkriegs ver\u00e4ndern wird - ein Kriegsbild mit vielen Gesichtern, das neben der politischen und \u00f6konomischen auch eine menschliche Dimension hat. \u201eOliver Janz hat mit seinem Buch \"14 - Der gro\u00dfe Krieg\" ein umfassendes Standardwerk \u00fcber den Ersten Weltkrieg, seine Vorgeschichte und seine Auswirkungen vorgelegt. Und obwohl er dabei auf emotionale Bewertungen verzichtet, erschrickt man auch noch 100 Jahre nach den Ereignissen - \u00fcber das grenz\u00fcberschreitende Versagen von Politikern, Medien und Intellektuellen, die in ihrer gro\u00dfen Mehrheit den Krieg in diesem Ausma\u00df, in dem er stattfand, nicht gewollt, aber auch nicht verhindert haben\u201c (deutschlandfunk.de). \u201eDas Zeug zum Standardwerk hat auch das deutlich schmalere Buch von Oliver Janz, Geschichtsprofessor an der Freien Universit\u00e4t Berlin. Janz hat eine schlankere, aber dennoch kraftvolle Darstellung verfasst, in der er die These aufstellt, dass der Krieg, den man als den ersten globalen betrachten m\u00fcsse, nicht 1918 beendet gewesen sei, sondern erst um 1923, durch seine Folgekonflikte im Osten \u2013 zuv\u00f6rderst den russischen B\u00fcrgerkrieg \u2013, in Ostmitteleuropa und S\u00fcdosteuropa. Zudem habe der Krieg bereits Z\u00fcge eines \u00abentgrenzten\u00bb Konflikts getragen, es sei also die v\u00f6lkerrechtlich bestimmte Grenze zwischen Milit\u00e4r und Zivilbev\u00f6lkerung immer wieder verwischt worden\u201c (NZZ)",
            "alternative": [
                "Vierzehn - Der gro\u00dfe Krieg",
                "Der gro\u00dfe Krieg"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:113144202",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4079163-4"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz385350627inh.htm",
            "P60163": "Frankfurt am Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}