{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115401857",
            "sameAs": "Schnurr, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:120857049",
            "sameAs": "Geisen, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:12191853X",
            "sameAs": "Olk, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:130428191",
            "sameAs": "Kessl, Fabian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076215-4",
            "sameAs": "Politische Beteiligung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7668631-0",
            "sameAs": "Zivilgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A757308465",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (PDF-Datei: 321 S., 97,7 MB)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "graph. Darst.",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531941844",
                "(ppn)757308465",
                "(doi)10.1007/978-3-531-94184-4",
                "(firstid)GBV:757308465"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "Social work",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=rvk)DS 6000",
                "(classificationName=bk, id=106421271)79.00 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Allgemeines"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit und Demokratie",
            "abstract": "Das Verh\u00e4ltnis von Sozialer Arbeit und Demokratie ist historisch, theoretisch und empirisch bislang weitgehend unbestimmt geblieben. Reflexionen zur gesellschaftlichen Verortung der Sozialen Arbeit haben sich bisher vor allem mit der Frage ihrer gesellschaftlichen Funktionen und ihrer Positionierung in den Transformationsprozessen des Wohlfahrtsstaats besch\u00e4ftigt. Eine Auseinandersetzung um ihre Stellung in der Zivilgesellschaft und in den institutionellen Arrangements demokratischer Gesellschaften hat kaum stattgefunden. F\u00fcr eine ad\u00e4quate theoretische wie historische Verortung der Sozialen Arbeit ist die Bedeutung, die Soziale Arbeit f\u00fcr die soziale und politische Partizipation in demokratischen Gesellschaften hat, jedoch eine Schl\u00fcsselfrage. Sie bildet den gemeinsamen Fokus der Beitr\u00e4ge des vorliegenden Buches. Der Inhalt \u2022 Grundlagen und Systematisierungen \u2022 Perspektiven auf spezifische Handlungsfelder Die Zielgruppen \u2022 SozialwissenschaftlerInnen in den Bereichen Soziale Arbeit, Erziehungswissenschaft, Soziologie und Politikwissenschaft \u2022 Studierende der Sozialen Arbeit, Erziehungswissenschaft, Soziologie und Politikwissenschaft Die Herausgeber Dr. Thomas Geisen ist Professor f\u00fcr Arbeitsintegration und Eingliederungsmanagement/Disability Management an der Hochschule f\u00fcr Soziale Arbeit der Fachhochschule Nordwestschweiz, Olten und Basel. Dr. Fabian Kessl ist Professor am Institut f\u00fcr Soziale Arbeit und Sozialpolitik der Fakult\u00e4t f\u00fcr Bildungswissenschaften an der Universit\u00e4t Duisburg-Essen. Dr. Thomas Olk ist Professor f\u00fcr Sozialp\u00e4dagogik und Sozialpolitik an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg. Dr. Stefan Schnurr ist Professor und Leiter des Instituts Kinder- und Jugendhilfe an der Hochschule f\u00fcr Soziale Arbeit der Fachhochschule Nordwestschweiz, Olten und Basel",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:12191853X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120857049"
                },
                {
                    "@id": "gnd:115401857"
                },
                {
                    "@id": "gnd:130428191"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7668631-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076215-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-94184-4",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}