{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120226235",
            "sameAs": "Pellert, Ada"
        },
        {
            "@id": "gnd:123567432",
            "sameAs": "Cendon, Eva"
        },
        {
            "@id": "gnd:17310262X",
            "sameAs": "Grassl, Roswitha"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058216-4",
            "sameAs": "Studium"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078637-7",
            "sameAs": "Unterrichtsmethode"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125753-4",
            "sameAs": "Lernerfolg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134373-6",
            "sameAs": "Lebenslanges Lernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4258104-7",
            "sameAs": "Wissenschaftliche Weiterbildung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A76962538X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "238 S.",
            "description": [
                "240 mm x 170 mm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783830929710",
                "(firstid)DNB:1042526974",
                "(isbn)3830929714",
                "(ppn)76962538X",
                "(ean)9783830929710"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "(classificationName=rvk)DW 1000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106411004)79.65 - Lebenslanges Lernen",
                "(classificationName=ddc)374",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)AL 43900",
                "(classificationName=ssg)5,3"
            ],
            "title": "Vom Lehren zum lebenslangen Lernen : Formate akademischer Weiterbildung",
            "abstract": "In Zeiten des demografischen Wandels wird die Weiterbildung berufst\u00e4tiger Menschen immer h\u00e4ufiger als Aufgabe an die Hochschulen herangetragen. In diesem Band gehen Autorinnen und Autoren, die in den letzten Jahren in unterschiedlichen Funktionen gemeinsam die Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Weiterbildung in Berlin aufgebaut haben, der Frage nach, wie hierf\u00fcr ad\u00e4quate Studienmodelle und -formate aussehen k\u00f6nnen. Anhand konkreter Beispiele stellen sie spezifische Lehr-Lern-Formate vor und gehen auf methodisch-didaktische Aspekte flexibilisierter Studienangebote und die F\u00f6rderung der Reflexionsf\u00e4higkeit Studierender ein. Sie zeigen auf, welche Rolle die Lehrenden in der akademischen Weiterbildung einnehmen und welche Bedeutung der Kooperation von Wissenschaft und Wirtschaft zukommt. Damit liefern sie praktisches Anschauungsmaterial zur Unterst\u00fctzung der wachsenden Gemeinschaft innerhalb und au\u00dferhalb der Hochschulen, die diese weiter an die Aufgabe des lebenslangen Lernens heranf\u00fchren m\u00f6chte.",
            "contributor": [
                "gnd:123567432",
                "gnd:120226235",
                "gnd:17310262X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4058216-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4258104-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125753-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078637-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134373-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/76962538X.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}