{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120882434",
            "sameAs": [
                "Geipel, Ines",
                "Geipel, Ines 1960"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4167020-6",
            "sameAs": "Lebensgef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4252579-2",
            "sameAs": "Deutschland (\u00d6stliche L\u00e4nder)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7649488-3",
            "sameAs": "Erwachsener (45-60 Jahre)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A779692136",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "275 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:779692136",
                "(isbn13)9783608947496",
                "(ean)9783608947496",
                "(ppn)779692136",
                "(isbn)3608947493"
            ],
            "publisher": "Klett-Cotta",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)300",
                "(classificationName=ddc)306.40922431",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)RO 200",
                "Geipel, Ines",
                "(classificationName=rvk)MS 2600",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Baby boom generation",
                "(classificationName=loksys-fbs)VB 250",
                "(classificationName=bk, id=106412574)71.41 - Sozialer Wandel",
                "Erwachsener",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 234",
                "(classificationName=loc)HN445.5",
                "(classificationName=rvk)MG 15092",
                "Germany",
                "Autobiographie",
                "Deutschland",
                "Erlebnisbericht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Lebensgef\u00fchl",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "Generation Mauer : ein Portr\u00e4t",
            "abstract": "Im System Honecker herangewachsen galten die heute 45- bis 55-J\u00e4hrigen als die Distanzierten, Staatsfernen, f\u00fcr die das Jahr 1989 dann zum Sprungbrett ins gr\u00f6\u00dfere Deutschland und in die Welt wurde. Sind sie wirklich auf der Gewinnerseite gelandet? Oder hat die z\u00e4he Pr\u00e4gekraft der sp\u00e4ten DDR mit ihren politischen Tabus, dem Bespitzeln und Verhindern von Individualit\u00e4t \u00e0 la longue doch ihren Tribut gefordert? Ines Geipel erforscht das Lebensgef\u00fchl ihrer Generation in Tiefeninterviews mit Mauerkindern und in aktuellen psychologisch-soziologischen Untersuchungen. Sie findet den Zugang zu einer Generationenerz\u00e4hlung, die von gro\u00dfen Hypotheken, aber auch von gro\u00dfen Chancen handelt. Ines Geipel ist Schriftstellerin und Professorin f\u00fcr Verssprache an der Berliner Hochschule f\u00fcr Schauspielkunst 'Ernst Busch'. Sie hat vielfach zu nerv\u00f6sen gesellschaftlichen Themen wie Amok und Doping, aber auch zu Nachwendethemen publiziert.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120882434",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7649488-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167020-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&local_base=BVB01&doc_number=027163222&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}