{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1067266372",
            "sameAs": "Kuhn, Inva"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079237-7",
            "sameAs": "Westliche Welt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4148952-4",
            "sameAs": "Debatte"
        },
        {
            "@id": "gnd:7640216-2",
            "sameAs": "Islamfeindlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A786708565",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "110 S.",
            "description": [
                "180 mm x 112 mm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783894385606",
                "(firstid)DNB:1051100607",
                "(isbn13)9783894385606",
                "(ppn)786708565"
            ],
            "publisher": "Papyrossa-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc)305.697091812",
                "Religion",
                "Kultur",
                "(classificationName=ssg)8",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BE 8620",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 650",
                "(classificationName=bk, id=106404202)11.05 - Religionssoziologie",
                "Rassismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)290"
            ],
            "title": "Antimuslimischer Rassismus : auf Kreuzzug f\u00fcr das Abendland",
            "abstract": "Antimuslimischer Rassismus bedeutet nicht nur Feindschaft, Diskriminierung und Angsthaltung gegen\u00fcber \"dem\" Islam, gegen\u00fcber Muslimen und als solche wahrgenommenen Personen sowie islamischen Einrichtungen. Wie die Debatte um einen \"Kampf der Kulturen\" zeigte, ist die Auseinandersetzung auch zutiefst von hegemonialen Interessen gepr\u00e4gt. Nach Ende des Kalten Krieges und vermehrt seit \"9/11\" spielen ideologische Fragen und Deutungsformen \u00fcber \"den\" Islam eine wesentliche Rolle bei der Absicherung und Legitimation westlicher Politik. Innenpolitisch wurde Antimuslimischer Rassismus auch zum Abbau sozialer Rechte gesch\u00fcrt, w\u00e4hrend zugleich soziale Widerspr\u00fcche durch rassistische Spaltungen verschleiert werden. Zudem werden tradierte Vorurteile gezielt zur Umsetzung repressiver Politik genutzt. Damit gehen zunehmend Milit\u00e4reins\u00e4tze in islamisch gepr\u00e4gten L\u00e4ndern einher. Inva Kuhn geht der Theorie und Praxis von Antimuslimischem Rassismus nach und fragt nach Antworten seitens antirassistischer Politik",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1067266372",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4148952-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7640216-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1051100607/04",
            "volume": "215",
            "P30128": "Neue kleine Bibliothek",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}