{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136301479",
            "sameAs": "Balci, G\u00fcner Yasemin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135889-2",
            "sameAs": "Selbstbestimmung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4237423-6",
            "sameAs": "Ehrenkodex"
        },
        {
            "@id": "gnd:4311692-9",
            "sameAs": "Kurdin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4312094-5",
            "sameAs": "Weiblicher Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4516492-7",
            "sameAs": "Kurdische Familie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A786205911",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "253 S.",
            "identifier": [
                "(ppn)786205911",
                "(isbn13)9783100048165",
                "(isbn)3100048164",
                "(ean)9783100048165",
                "(firstid)DNB:105084906X"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106412671)71.33 - Frau",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 244",
                "Kurdin",
                "Ehrenkodex",
                "(classificationName=bk, id=106416588)71.21 - Familie, Verwandtschaft",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc)305.891597043",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Deutschland",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 245",
                "Kurdische Familie",
                "Weiblicher Fl\u00fcchtling",
                "Selbstbestimmung",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "Familienkonflikt"
            ],
            "title": "Aliyahs Flucht oder die gef\u00e4hrliche Reise in ein neues Leben",
            "abstract": "G\u00fcner Balci (zuletzt BA 9/10) ist eine der wichtigsten (sarrazinunverd\u00e4chtigen) Stimmen gegen das verbreitete Wegducken vor einer \"anderen Kultur\", die zunehmend die Errungenschaften unserer freien Gesellschaft unterh\u00f6hlt. Angefeuert \"von den Forderungen oder Vorw\u00fcrfen selbst ernannter muslimischer Verbandsvertreter oder selbstgef\u00e4lliger Migrantenvereine\" sowie \"der wachsenden Zahl von Moscheevereinen mit grossem Zulauf\" und ihrem verheerenden Einfluss auf integrationsbereite Zuwanderer. Neben der zentralen Geschichte eines kurdischen M\u00e4dchens, das einen Griechen liebt, folgt sie den Geschichten anderer junger Frauen und gibt Einblick in die rigide, ver\u00e4nderungsresistente Innenwelt muslimischer Familienstrukturen und abgeschotteter Nachbarschaften, in denen viele Teenager hier aufwachsen. Nicht ohne Grund: \"Die Selbstmordrate junger Migrantinnen ist doppelt so hoch wie bei deutschst\u00e4mmigen Altersgenossinnen\". Der klar und einsichtsreich schildernde Sachtitel bietet auch (kritische) Informationen \u00fcber Hilfsm\u00f6glichkeiten und beh\u00f6rdliche Verfahrensweisen. Einzig angebrachte Empfehlung: Pflichtlekt\u00fcre. (1)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:136301479",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4135889-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4312094-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4311692-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4516492-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4237423-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/105084906X/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}