{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133006387",
            "sameAs": "Kistler, Ernst"
        },
        {
            "@id": "gnd:13300645X",
            "sameAs": "Trischler, Falko"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001479-4",
            "sameAs": "Altersversorgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002733-8",
            "sameAs": "Arbeitsmarkt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A78582460X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "207 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:78582460X",
                "(ppn)78582460X",
                "(isbn)386593076X",
                "(isbn13)9783865930767",
                "(ean)9783865930767"
            ],
            "publisher": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "subject": [
                "Altersvorsorge",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc)331.2520943",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "(classificationName=bk, id=106418289)89.63 - Pressure-groups",
                "(classificationName=loksys-fbs)IH 165",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)QX 400",
                "Kritik",
                "(classificationName=loksys-fbs)IH 75",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)MK 35",
                "Rentenreform",
                "Rentner",
                "Gesetzliche Rentenversicherung",
                "Niedriglohn",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)QV 200",
                "Altersarmut",
                "\u00c4ltere Arbeitskr\u00e4fte",
                "Atypische Besch\u00e4ftigung",
                "Arbeitsmarktreform"
            ],
            "title": "Reformen auf dem Arbeitsmarkt und in der Alterssicherung - Folgen f\u00fcr die Einkunftslage im Alter",
            "abstract": "Die Renten- und Arbeitsmarktreformen der letzten zwei Jahrzehnte haben zu mehr Unsicherheit und Ungleichheit in der Alterssicherung gef\u00fchrt. Das wird in den kommenden Jahren weiter zunehmen. Atypische Besch\u00e4ftigung, steigende Arbeitslosigkeit und ein stark angewachsener Niedriglohnsektor f\u00fchren zu einem deutlichen R\u00fcckgang der Alterssicherungsanspr\u00fcche. Zus\u00e4tzliche Risiken ergeben sich aus der Absenkung des Lohnersatzniveaus der gesetzlichen Renten und der Einschr\u00e4nkung von M\u00f6glichkeiten eines vorzeitigen Renteneintritts bzw. der Rente mit 67. Auch die erg\u00e4nzende private Vorsorge wird die Folgen gerade f\u00fcr besonders Betroffene nicht auffangen. Schlechte Erwerbsbiografien f\u00fchren so direkt zu einem steigenden Armutsrisiko im Alter. Betroffen sind vor allem die heute j\u00fcngeren Arbeitnehmer/-innen, zu deren Nutzen die Reformma\u00dfnahmen eigentlich gedacht waren. Die Vermeidung unzureichende Alterssicherung ist allerdings nur durch eine Re-Regulierung des Arbeitsmarkts und eine R\u00fccknahme der langfristig angelegten Absenkung des Leistungsniveaus der gesetzlichen Rente zu erreichen.",
            "contributor": [
                "gnd:13300645X",
                "gnd:133006387"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4001479-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002733-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/78582460X.pdf",
            "volume": "196",
            "P30128": [
                "Edition / Hans B\u00f6ckler Stiftung",
                "Arbeit und Soziales"
            ],
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}