{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4017611-3",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingslager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076986-0",
            "sameAs": "Sambia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121488-2",
            "sameAs": "Politische Ordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4246883-8",
            "sameAs": "Machtstruktur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A782337791",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (444 S.)",
            "creator": "Inhetveen, Katharina",
            "identifier": [
                "(ean)9783839413784",
                "(ppn)782337791",
                "(firstid)GBV:782337791",
                "(doi)10.14361/transcript.9783839413784"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "Politics, Migration, Africa, Migration Policy, Political Sociology, International Relations, Political Science, Sociology",
                "(classificationName=ddc)303.3096894",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)LB 56565"
            ],
            "title": "Die politische Ordnung des Fl\u00fcchtlingslagers : Akteure - Macht - Organisation. Eine Ethnographie im S\u00fcdlichen Afrika",
            "abstract": [
                "Main description: Weltweit werden Fl\u00fcchtlinge langfristig in Fl\u00fcchtlingslagern untergebracht. Heterogene Akteure - UNO, NGOs, Regierungsvertreter, aber auch die Fl\u00fcchtlinge selbst - bringen ihre Perspektiven, Interessen, Ressourcen und Au\u00dfenbeziehungen in die Fl\u00fcchtlingslager ein. Deren politische Ordnung konstituiert sich zwischen interner Machtdynamik und institutioneller Einbettung in das internationale Fl\u00fcchtlingsregime. Ausgehend von Neo-Institutionalismus und Theorien der Kasernierung rekonstruiert Katharina Inhetveen diese Ordnung am Fall zweier Lager in Sambia. Ein innovativer, empirisch fundierter Beitrag zur politischen Soziologie des Fl\u00fcchtlingslagers.",
                "Biographical note: Katharina Inhetveen (Prof. Dr. phil.) lehrt Soziologie an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen. Ihre Forschungsschwerpunkte sind Fl\u00fcchtlings- und Migrationsforschung, Politische Soziologie, Gewaltforschung, qualitative Methoden und Musiksoziologie.",
                "Review text: \u00bbDie besondere Qualit\u00e4t der Arbeit liegt [...] in der sehr genauen Ethnographie der Akteure und ihrer Beziehungen, in der die wechselseitigen Zuschreibungen und Deutungen, vielf\u00e4ltigen Widerspr\u00fcche, Spannungen und Ambivalenzen abgebildet werden, die den Alltag in den Lagern pr\u00e4gen.\u00ab Dieter Neubert, Soziologische Revue, 35 (2012) \u00bbDer Autorin ist eine klar strukturierte und dabei sehr facettenreiche Charakteristik der Institution Fl\u00fcchtlingslager gelungen [..].\u00ab www.pw-portal.de, 19.01.2011 \u00bbInsgesamt wird [...] ein sehr differenziertes Bild von Fl\u00fcchtlingslagern unter ethnographischen und soziologischen Aspekten entworfen. [Die Lekt\u00fcre] ist im Bereich der humanit\u00e4ren Hilfe und speziell in diesem Arbeitsfeld t\u00e4tigen Fachleuten durchaus zu empfehlen.\u00ab Michael Marx, welt.sichten, 3 (2011) Besprochen in: www.iz3w.org, 8 (2011), Kerstin Bischl"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-TSW",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)PDA3STM",
                "(collectioncode)PDA2HUM",
                "(collectioncode)PDA1ALL",
                "(collectioncode)PDA11SSHE",
                "(collectioncode)ZDB-23-TSO",
                "(collectioncode)PDA12STME",
                "(collectioncode)PDA5EBK"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4017611-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121488-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4246883-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.14361/transcript.9783839413784",
            "P30128": "Global Studies",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}