{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1017828814",
            "sameAs": "Schicke-Gerke, Hildegard"
        },
        {
            "@id": "gnd:115481613",
            "sameAs": "Felden, Heide"
        },
        {
            "@id": "gnd:115822135",
            "sameAs": "Sch\u00e4ffter, Ortfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015428-2",
            "sameAs": "Erwachsenenbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117622-4",
            "sameAs": "Weiterbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4681060-2",
            "sameAs": "\u00dcbergang (Sozialwissenschaften)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A795302037",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 282 S. 20 Abb)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:795302037",
                "(doi)10.1007/978-3-658-06532-4",
                "(isbn13)9783658065324",
                "(ppn)795302037"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Education",
                "(classificationName=rvk)DW 1000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)374",
                "Adult education",
                "(classificationName=loc)LC5201-6660.4"
            ],
            "title": "Denken in \u00dcberg\u00e4ngen : Weiterbildung in transitorischen Lebenslagen",
            "abstract": "Die erkenntnisleitende Fragestellung dieses Sammelbandes besteht in der Einsch\u00e4tzung, dass sich p\u00e4dagogische Professionalit\u00e4t in einer nachindustriell verfassten Gesellschaft der Sp\u00e4tmoderne von dem Erwerb vorgegebener Statusanforderungen zu l\u00f6sen hat und stattdessen durch ein Denken in \u00dcberg\u00e4ngen charakterisiert sein muss. Der Band bettet die empirisch bereits weitgehend gesicherte Problemdiagnose in den gegenw\u00e4rtigen transformationstheoretischen Diskurs ein, um schlie\u00dflich im Ergebnis bildungspraktische Konsequenzen in Richtung auf einen faktisch schon wirksamen Funktionswandel professioneller Unterst\u00fctzungssysteme in \u00dcberg\u00e4ngen deutlich zu machen: Insofern ein Beitrag zu einer erwachsenenp\u00e4dagogischen Ver\u00e4nderungsforschung. Der Inhalt \u2022 Transformationstheoretische Beitr\u00e4ge \u2022 Berufsbiographische Forschungsberichte \u2022 Funktionswandel professioneller Unterst\u00fctzungsstrukturen Die Zielgruppen \u2022 Fachwissenschaftler_innen aus den Forschungsbereichen Erziehungs- und Bildungswissenschaft, Sozialp\u00e4dagogik und Beratung \u2022 Dozierende und Studierende in den Bereichen Erziehungswissenschaften, Bildungswissenschaften und Sozialwissenschaften an Hochschulen \u2022 An den Ertr\u00e4gen von Forschung interessierte Praktiker_innen in der Beratung zu bildungs- und berufsbiografischen \u00dcberg\u00e4ngen Die Herausgeber_innen Dr. Heide von Felden ist Professorin am Institut f\u00fcr Erziehungwissenschaft der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz. Dr. Ortfried Sch\u00e4ffter war Professor an der Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin und lebt und arbeitet in Berlin. Dr. Hildegard Schicke ist Beraterin und leitet die Beratungseinrichtung 'KOBRA - Beruf - Bildung - Arbeit' in Berlin",
            "contributor": [
                "gnd:115822135",
                "gnd:1017828814",
                "gnd:115481613"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4117622-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015428-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4681060-2"
                }
            ],
            "volume": "15",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-06532-4",
            "P30128": "Lernweltforschung",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}