{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A797791051",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIII, 346 S. 1 Abb)",
            "contributor": [
                "Nieswand, Boris",
                "Drotbohm, Heike"
            ],
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658036263",
                "(firstid)GBV:797791051",
                "(doi)10.1007/978-3-658-03626-3",
                "(ppn)797791051"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social sciences",
                "Migration",
                "(classificationName=rvk)MS 1560",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "(classificationName=rvk)LB 56000",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=bk, id=106412140)74.80 - Demographie",
                "(classificationName=ddc)320"
            ],
            "title": "Kultur, Gesellschaft, Migration : die reflexive Wende in der Migrationsforschung",
            "abstract": "Der Sammelband arbeitet den Beitrag von Reflexivit\u00e4t f\u00fcr das Verst\u00e4ndnis der Beziehung von Kultur, Gesellschaft und Migration anhand von drei Schwerpunkten heraus: 1. Politiken kultureller Differenz 2. Transnationale Perspektiven 3. Ethnizit\u00e4t und Diversit\u00e4t. Daf\u00fcr werden Autorinnen und Autoren mit unterschiedlichen disziplin\u00e4ren Hintergr\u00fcnden aus Deutschland, \u00d6sterreich, der Schweiz und den USA zusammengef\u00fchrt. Im Zentrum steht die Beziehung zwischen der intellektuellen Krise, welche die bisherigen Grundbegriffe der Integrations- und Migrationsforschung erfasst hat, und der Entwicklung neuer thematischer Zuschnitte, theoretischer Konzepte und Forschungsans\u00e4tze. Der Inhalt \u00b7         Die reflexive Wende der Migrationsforschung \u00b7         Politiken kultureller Differenz \u00b7         Transnationale Perspektiven \u00b7         Ethnizit\u00e4t und Diversit\u00e4t   Die Zielgruppen -  sozial- und kulturwissenschaftliche  MigrationsforscherInnen -  Dozierende -  DoktorandInnen -  fortgeschrittene Studierende   Die Herausgeber   Prof. Dr. Boris Nieswand ist als Juniorprofessor f\u00fcr transnationalen Kulturvergleich und Migration am Institut f\u00fcr Soziologie der Universit\u00e4t T\u00fcbingen t\u00e4tig.  PD Dr. Heike Drotbohm ist Privatdozentin an der Universit\u00e4t Freiburg und vertritt dort derzeit den Lehrstuhl Ethnologie",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4120730-0"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001FD317855EAEA7115C1257DB2003FA5A3.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-03626-3",
            "P30128": "Studien zur Migrations- und Integrationspolitik",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}