{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:188388958",
            "sameAs": "Kaumk\u00f6tter, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032352-3",
            "sameAs": "Konzentrationslager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A805654909",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "382 S.",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "zahlr. Ill.",
                "25 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1061100812",
                "(isbn13)9783869711034",
                "(isbn)3869711035",
                "(ean)9783869711034",
                "(ppn)805654909"
            ],
            "publisher": "Galiani",
            "subject": [
                "Concentration camp inmates as artists",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=loc)NX650.H57",
                "(classificationName=bk, id=106406566)20.70 - Europ\u00e4ische Kunst: Allgemeines",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945), and art",
                "(classificationName=rvk)LK 10350",
                "(classificationName=rvk)LH 60230",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 182",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945), in art",
                "(classificationName=ssg)9,10",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=ddc)704.08694943",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 194",
                "(classificationName=bk, id=181571080)20.31 - Bildende K\u00fcnstler",
                "Geschichte 1933-1945"
            ],
            "title": "Der Tod hat nicht das letzte Wort : Kunst in der Katastrophe 1933 - 1945",
            "abstract": [
                "Dass in den Vernichtungslagern der Nationalsozialisten Musik gemacht wurde, ist bekannt. Kunst als letztes Mittel, wenigstens einen Rest der eigenen W\u00fcrde zu erhalten und sich nicht aufzugeben. Der Autor hat fast 15 Jahre recherchiert, um in Archiven und Privatsammlungen Zeichnungen und Gem\u00e4lde zu finden, die in Lagern, Gettos oder Verstecken entstanden sind. Damit gibt er einen neuen Blick frei auf \"die Kunst in der Katastrophe\". Es f\u00e4llt auf, dass viele K\u00fcnstler, obwohl ihre Arbeiten durchg\u00e4ngig von h\u00f6chster Qualit\u00e4t sind, in der Rezeption bisher keine Rolle gespielt haben. Mit ihrer Ermordung verlieren sich nicht selten ihre Spuren. Den meisten blieb nicht die Zeit, ein gr\u00f6\u00dferes Oeuvre zu schaffen. Das Buch sammelt Bilder, aber vor allem erz\u00e4hlt es die Geschichte ihrer Entstehung und ihrer Sch\u00f6pfer. Der Autor stellt den Bezug zum politischen und kulturellen Umfeld her und geht abschlie\u00dfend der Frage nach, wie das Thema der Massenvernichtung in der Kunst nach 1945 aufgegriffen wurde. Als wichtiges Buch zu einem kaum bekannten Thema: (2) (Bettina Scheurer)",
                "Die \"Entartete Kunst\", die Kunst der verfolgten und ins Exil gegangenen K\u00fcnstler, ist seit Jahrzehnten ein viel beackertes Thema. Aber wer wei\u00df etwas \u00fcber die Kunst, die in den Ghettos, Verstecken und Lagern entstand? Wer kennt noch Jan Markiel, Marian Ruzsamski, Peter Kien, W\u0142adys\u0142aw Siwek, Josef \u010capek (den Bruder des Schriftstellers) oder Jerzy Adam Brandhuber? Allenfalls Felix Nussbaum und Peter Weiss sind etwas bekannter. \u00dcber 15 Jahre hat sich J\u00fcrgen Kaumk\u00f6tter mit der in den Lagern der Nazis entstandenen Kunst und ihren K\u00fcnstlern besch\u00e4ftigt, in Gedenkst\u00e4tten, Archiven und Privatsammlungen gesucht. In \"Der Tod hat nicht das letzte Wort\" erz\u00e4hlt er ihre Geschichte, leuchtet die oft dramatischen Bedingungen aus, unter denen ihre Werke entstanden und erhalten wurden und erz\u00e4hlt, wie es den K\u00fcnstlern, deren Begabung oft den Wachm\u00e4nnern nicht verborgen blieb, im Lager erging. \u201eDie K\u00fcnstler aus den Konzentrationslagern haben ihre Erlebnisse in Kunst gebannt und so eine \u00dcberlebensstrategie unter der Bedrohung der Verfolgung und im Exil entwickelt. Man mag \u00fcber die k\u00fcnstlerische Qualit\u00e4t einzelner Arbeiten streiten, aber f\u00fcr die K\u00fcnstler waren sie \u00dcberlebenshilfe, Befreiung von einem lebensbedrohenden Trauma. Vor allem aber:  Sie haben das Undarstellbare f\u00fcr immer festgehalten. Sie haben es geschafft, dass der Tod eben nicht das letzte Wort hatte\u201c (literaturkritik.de)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:188388958",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4032352-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1061100812/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}