{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1067942696",
            "sameAs": "Akyol, \u00c7i\u011fdem"
        },
        {
            "@id": "gnd:128643161",
            "sameAs": "Erdo\u011fan, Recep Tayyip 1954"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061163-2",
            "sameAs": "T\u00fcrkei"
        },
        {
            "@id": "gnd:4764701-2",
            "sameAs": "Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A813007755",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "208 S.",
            "description": "215 mm x 135 mm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1063295912",
                "(ean)9783218009690",
                "(ppn)813007755",
                "(isbn13)9783218009690"
            ],
            "publisher": "Kremayr & Scheriau",
            "subject": [
                "Biographisch",
                "Regionalpolitik",
                "(classificationName=loksys-fbs)UT 300",
                "Religionsgemeinschaft",
                "(classificationName=loksys-fbs)UT 150",
                "Partei",
                "Politischer Wandel",
                "(classificationName=bk, id=106411969)74.21 - Asien",
                "(classificationName=dbn)320",
                "Protestbewegung",
                "Gesellschaft",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Regierung",
                "Milit\u00e4r",
                "Pressefreiheit",
                "Internet",
                "Verh\u00e4ltnis Religionsgemeinschaft - Staat",
                "Zensur",
                "Politik",
                "Politische Entwicklung",
                "(classificationName=bk, id=181570319)15.68 - T\u00fcrkei",
                "(classificationName=rvk)MH 62086",
                "Staat",
                "Wahl",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=ddc)320.9561092",
                "Verh\u00e4ltnis Milit\u00e4r - Regierung/Parteien",
                "Nationale Wahlen",
                "T\u00fcrkei",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=rvk)MH 62065",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "Regionale Au\u00dfenpolitik einzelner Staaten"
            ],
            "title": "Generation Erdo\u011fan : die T\u00fcrkei - ein zerrissenes Land im 21. Jahrhundert",
            "abstract": "Das Buch informiert \u00fcber das politische System in der T\u00fcrkei seit der Gr\u00fcndung der t\u00fcrkischen Republik 1923 und liefert Hintergrundinfos zur Situation der Parteien, der Medien und der Frauen, sowie \u00fcber den Aufstieg Erdogans und seiner Partei AKP an die Macht und betrachtet die Gezi-Proteste",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1067942696",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4020588-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1063295912/04",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}