{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122324110",
            "sameAs": "Diettrich, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:131825313",
            "sameAs": "Meyer, Rita"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005871-2",
            "sameAs": "Berufsausbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039785-3",
            "sameAs": "Mobilit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123440-6",
            "sameAs": "Interkulturelle Erziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A816869723",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (164 S.)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Heimann, Korinna",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:816869723",
                "(ppn)816869723"
            ],
            "publisher": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "subject": [
                "Arbeitsmobilit\u00e4t",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Auszubildende",
                "Interkulturelle Kompetenz",
                "(classificationName=bk, id=18157148X)81.91 - Betriebliche Berufsbildung",
                "Qualifikation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Berufsausbildung im Kontext von Mobilit\u00e4t, interkulturellem Lernen und vernetzten Lernstrukturen : eine Best-Practice-Expertise am Beispiel des Qualifizierungsf\u00f6rderwerk Chemie GmbH (QFC) Halle",
            "abstract": "Internationale Qualifikationen werden angesichts von Globalisierung und internationalen Wirtschaftsverflechtungen zunehmend auch von Arbeitnehmern und Arbeitnehmerinnen der mittleren Qualifikationsebene gefordert. Fach- und Fremdsprachenkenntnisse sowie interkulturelle Erfahrungen sollten daher bereits in der Berufsausbildung so vermittelt werden, dass die Auszubildenden in die Lage versetzt werden, in internationalen Dimensionen denken und handeln zu k\u00f6nnen.Im Rahmen der vorliegenden Untersuchung wurde mit dem Ausbildungskonzept des Qualifizierungsf\u00f6rderwerks Chemie GmbH in Halle (QFC) eine Initiative zur F\u00f6rderung der interkulturellen Kompetenz und Mobilit\u00e4t von Auszubildenden in den neuen Bundesl\u00e4ndern analysiert. Die vom QFC organisierte Berufsausbildung erm\u00f6glicht den Auszubildenden, neben einer fundierten fachpraktischen und -theoretischen Ausbildung, den Erwerb internationaler und interkultureller beruflicher Handlungskompetenz. Durch Vernetzung der Akteure und Institutionen arbeitet das QFC best\u00e4ndig an der F\u00f6rderung von Lernortpluralit\u00e4t, einer Verbesserung der Lernortkooperation und an der Qualit\u00e4tsentwicklung der Ausbildung. Die Qualifizierungsaktivit\u00e4ten f\u00f6rdern zudem leistungsschw\u00e4chere Jugendliche. Somit kann diesem Konzept Modellcharakter zugesprochen werden: es ist beispielhaft f\u00fcr moderne Berufsausbildung und hat das Potenzial, innovativ auf die Ausgestaltung von Ordnungsmitteln zu wirken.Der vorliegende Ansatz einer \"Best-Practice\" beruflicher Qualifizierung bietet Anregungen und \u00fcbertragbare Ans\u00e4tze sowohl f\u00fcr die Vermittlung von interkultureller Kompetenz und Mobilit\u00e4tsf\u00f6rderung als auch f\u00fcr eine effiziente Organisation der Lernprozesse in netzwerkf\u00f6rmigen Strukturen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:122324110",
                "gnd:131825313"
            ],
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4005871-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039785-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123440-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0042EEBFCBE80D56FFCC12578D9004AEA22.pdf",
            "volume": "112",
            "P30128": "Edition der Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}