{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035408-8",
            "sameAs": "Lernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047445-8",
            "sameAs": "Projektunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076231-2",
            "sameAs": "Politischer Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077347-4",
            "sameAs": "Sekundarstufe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4795237-4",
            "sameAs": "Politisches Interesse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A817349227",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (IX, 149 S.)",
            "contributor": "Reinhardt, Volker",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)817349227",
                "(doi)10.1007/978-3-658-08272-7",
                "(firstid)GBV:817349227",
                "(isbn13)9783658082727"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MS 2300",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "(classificationName=rvk)MB 2566",
                "(classificationName=rvk)DP 6130",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social sciences"
            ],
            "title": "Jugend und Politik : Empirische Studien zur Wirkung politikvernetzter Projektarbeit",
            "abstract": "Die Publikation liefert empirische Daten, wie interessiert Jugendliche an Politik sind und ob bzw. inwiefern sich die Verbindung von Demokratie-Lernen und Projektunterricht auf das Interesse an Politik, politische Motivation und Handlungsbereitschaft von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern auswirken. Der erste Teil ist das Ergebnis einer Interventionsstudie. Der zweite Teil nimmt die Perspektive der Lehrerinnen und Lehrer ein, die ein politikvernetztes Projekt durchgef\u00fchrt haben und sowohl die Ver\u00e4nderung des Politikinteresses als auch der politischen Motivation und Handlungsbereitschaft der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler einsch\u00e4tzen. Der Beitrag zeigt, dass eine Intervention, die sowohl Demokratie und Politik auf der Mikroebene wie auch auf der Makroebene einbezieht, aus Sicht von beteiligten Lehrpersonen sinnvoll ist. Der Inhalt Grundlagen der politikvernetzten Projektarbeit.- Einsch\u00e4tzungen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern zu ihrem Politik-Interesse und Identifikation von Gruppen mit unterschiedlichem Politik-Interesse.- Ver\u00e4nderung des Interesses an Politik durch politikvernetzte Projektarbeit.- Lehrerinnen und Lehrer beurteilen politikvernetzte Projektarbeit. Die Zielgruppen Studierende, Lehrende, Wissenschaftler der Politikwissenschaft und Politikdidaktik Praktiker im Bereich der politischen Bildung Der Herausgeber Dr. Volker Reinhardt ist Professor f\u00fcr Politikwissenschaft und Politikdidaktik an der PH Weingarten und Gastprofessor an der Steinbeis-Hochschule Berlin",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4795237-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077347-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047445-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076231-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035408-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-08272-7",
            "P30128": "Politische Bildung",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}