{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1030178933",
            "sameAs": "Weichert, Thilo"
        },
        {
            "@id": "gnd:115694668",
            "sameAs": "Wedde, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:120096277",
            "sameAs": "D\u00e4ubler, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:124808565",
            "sameAs": "Klebe, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011134-9",
            "sameAs": "Datenschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112855-2",
            "sameAs": "Bundesdatenschutzgesetz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4304242-9",
            "sameAs": "Aufsichtsbeh\u00f6rde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4468394-7",
            "sameAs": "Datenschutzrichtlinie"
        },
        {
            "@id": "gnd:7840989-5",
            "sameAs": "Gendiagnostikgesetz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A826684467",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "976 Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1071564129",
                "(ppn)826684467",
                "(ean)9783766364463",
                "(isbn13)9783766364463"
            ],
            "publisher": "Bund Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Data protection",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)342.430858",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 257 cb",
                "Deutschland",
                "(classificationName=loc)KK6071.5.A312001",
                "(classificationName=rvk)PZ 4300",
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=dbn)340",
                "Datenschutz",
                "(classificationName=bk, id=106422472)86.55 - Datenschutzrecht",
                "Kommentar"
            ],
            "title": "Bundesdatenschutzgesetz : Kompaktkommentar zum BDSG",
            "abstract": "Das Datenschutzrecht wird immer wichtiger - vor allem in den Betrieben. der verst\u00e4rkte Einsatz mobiler Ger\u00e4te, das Nutzen von Social Media, vielfach positionierte Videokameras und GPS-Systeme machen den Datenschutz f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten so notwendig wie nie zuvor. Zu vielen Fragen gibt es neue Rechtsprechung - bis hin zum EuGH-Urteil gegen Google im Jahre 2014. Der Kompaktkommentar erl\u00e4utert das Datenschutzrecht umfassend und gibt auch zu solchen Fragen eine Antwort, zu denen es noch keine Rechtsprechung gibt. \u00dcberall dominiert der Blick auf die Praxis und die dort auftauchenden Probleme. Die komplexe Materie wird bewusst verst\u00e4ndlich aufbereitet. Rechtsprechung, Gesetzgebung und Literatur sind bis Juni 2015 ber\u00fccksichtigt. Die Kernthemen im \u00dcberblick: Video\u00fcberwachung Cloud-Computing Soziale Netzwerke Auftragsdatenverarbeitung Grenz\u00fcberschreitender Datenverkehr Einwilligung der Besch\u00e4ftigten Zul\u00e4ssige Auswertungen und Beweisverwertungsverbote. (Verlagswerbung)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:115694668"
                },
                {
                    "@id": "gnd:124808565"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1030178933"
                }
            ],
            "creator": "gnd:120096277",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4304242-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011134-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz433622377inh.htm",
            "P30128": "KompaktKommentar",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}