{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107922050X",
            "sameAs": "Greif, Beatrice"
        },
        {
            "@id": "gnd:120763230",
            "sameAs": "Graif, Gid\u02bfon"
        },
        {
            "@id": "gnd:123390192",
            "sameAs": "Le\u1e7fin, Itamar"
        },
        {
            "@id": "gnd:2005806-8",
            "sameAs": "B\u00f6hlau-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011886-1",
            "sameAs": "Konzentrationslager Auschwitz Lager Birkenau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4347784-7",
            "sameAs": "Sonderkommando"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A825755239",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "389 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(ean)9783412224738",
                "(isbn)3412224731",
                "(firstid)DNB:1070834602",
                "(ppn)825755239",
                "(isbn13)9783412224738"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)943#DNB",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=bk, id=181570343)15.72 - Polen",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 183",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NQ 2350",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 182",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 184",
                "(classificationName=loc)D805.5.A96",
                "Geschichte 1944",
                "(classificationName=ddc)940.531853858"
            ],
            "title": "Aufstand in Auschwitz : die Revolte des j\u00fcdischen \"Sonderkommandos\" am 7. Oktober 1944",
            "abstract": "Am 7.10.1944 organisierten j\u00fcdische H\u00e4ftlinge des Sonderkommandos von Auschwitz den einzigen Aufstand in der Geschichte des Vernichtungslagers. Sie zerst\u00f6rten ein Krematorium teilweise und versuchten zu fliehen. Fast alle Beteiligten an der Revolte, die 12 Stunden w\u00e4hrte, wurden ermordet. Rezension: Die israelischen Holocaustforscher (Historiker und P\u00e4dagoge bzw. Journalist) widmen sich dem einzigen Aufstand in Auschwitz-Birkenau, der am 7.10.1944 von Angeh\u00f6rigen des Sonderkommandos (j\u00fcdischen H\u00e4ftlingen, die in den Gaskammern und Krematorien arbeiten mussten) entfacht wurde und der bisher weder im \u00f6ffentlichen Bewusstsein noch in der Forschung geb\u00fchrend beachtet wurde. Die Autoren stellen die Geschichte des Sonderkommandos dar, gehen auf die allgemeine Untergrundbewegung in Auschwitz und deren Verh\u00e4ltnis zu den j\u00fcdischen H\u00e4ftlingen sowie auf die dortige j\u00fcdische Untergrundbewegung ein, rekonstruieren die Vorbereitungen des Aufstandes und dessen Ausbruch, bei dem ein Krematorium in Brand gesteckt wurde und dem eine nicht erfolgreiche Massenflucht folgte. Fast alle Beteiligten wurden ermordet. Ein sehr gut recherchiertes, auch auf Zeitzeugenaussagen basierendes, allgemein verst\u00e4ndlich und einf\u00fchlsam geschriebenes Buch, erg\u00e4nzt durch Fotos und eine Bibliografie (vgl. S. Venezia: \"Meine Arbeit im Sonderkommando von Auschwitz\", 2008, und G. Greif: \"Wir weinten tr\u00e4nenlos ...\", 1999). (2)",
            "alternative": [
                "Mered be-Osh\u1e7fits",
                "\u05de\u05e8\u05d3 \u05d1\u05d0\u05d5\u05e9\u05d5\u05d5\u05d9\u05e5"
            ],
            "contributor": "gnd:107922050X",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123390192",
                "gnd:2005806-8",
                "gnd:120763230"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4347784-7"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE02097C293B1F32D446CC1257F31002E37D8.pdf",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}