{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128834129",
            "sameAs": "Sehlmeyer, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:2178840-6",
            "sameAs": "Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068754-5",
            "sameAs": "Antike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076778-4",
            "sameAs": "R\u00f6misches Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4093976-5",
            "sameAs": "Griechenland (Altertum)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A821149237",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "267 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme, Karten",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:821149237",
                "(isbn13)9783825241445",
                "(isbn)3825241440",
                "(ean)9783825241445",
                "(ppn)821149237"
            ],
            "publisher": "Ferdinand Sch\u00f6ningh",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106404717)15.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=ddc-dbn)930",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Antike",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc)930",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist Ant 0500",
                "(classificationName=dbn)930",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)NB 1400",
                "R\u00f6misches Reich",
                "(classificationName=ssg)6,12",
                "(classificationName=bk, id=106404652)15.25 - Alte Geschichte",
                "Griechenland"
            ],
            "title": "Die Antike",
            "abstract": [
                "Einf\u00fchrung in die griechisch-r\u00f6mische Antike von ca. 1600 v.Chr. bis zum Aufstieg des Islam im 7. nachchristlichen Jahrhundert. (LK/NOH: G\u00fcnther)",
                "In der 2., \u00fcberarbeiteten Auflage (Erstauflage: BA 9/09) wurden in der f\u00fcr Sch\u00fcler ab Sekundarstufe II und Studienanf\u00e4nger geeigneten Einf\u00fchrung kleinere und gr\u00f6\u00dfere Aktualisierungen vorgenommen: Neben der Beseitigung kleinerer Fehler wurde vor allem das Kapitel zur Sp\u00e4tantike um die Darstellung des 7. Jahrhunderts und den Aufstieg des Islam erweitert. Zudem sind alle Literaturangaben auf dem neuesten Stand. Zur Erst- oder Ersatzanschaffung und zur Komplettierung der Reihe \"Orientierung Geschichte\" (zuletzt \"Das Mittelalter\" von Gerhard Lubich: BA 6/10, und in 3. Auflage \"Das 19. und 20. Jahrhundert\" von Christoph Nonn: ID-A 15/14). Im Anhang Literaturhinweise, Karten, Register. (2 S) (LK/NOH: G\u00fcnther)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:128834129",
                "gnd:2178840-6"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://cover.ekz.de/9783825241445.jpg",
                "http://www.blickinsbuch.de/item/0ad9feaf7d833772e3d4d6862838a681"
            ],
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4068754-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1051186722/04",
            "volume": "3100",
            "P30128": [
                "UTB",
                "Orientierung Geschichte",
                "Geschichte"
            ],
            "P60163": "Paderborn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}