{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107218461",
            "sameAs": "Baethge, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:114200319",
            "sameAs": "Severing, Eckart"
        },
        {
            "@id": "gnd:2183738-7",
            "sameAs": "Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002733-8",
            "sameAs": "Arbeitsmarkt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005910-8",
            "sameAs": "Berufliche Fortbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4242525-6",
            "sameAs": "Fachkraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4279705-6",
            "sameAs": "Arbeitskr\u00e4ftemangel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4730203-3",
            "sameAs": "Geringe Qualifikation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A826526128",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (154 p)",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)826526128",
                "(isbn13)9783763911721",
                "(firstid)GBV:826526128"
            ],
            "publisher": "Bertelsmann",
            "subject": [
                "Ungelernte Arbeitskr\u00e4fte",
                "(classificationName=rvk)DL 4100",
                "Electronic books",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Berufsbildungspolitik",
                "Weiterbildung",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "Migranten",
                "(classificationName=loc)HF5549.15",
                "(classificationName=rvk)QP 370",
                "Fachkr\u00e4fte",
                "(classificationName=rvk)DL 4200",
                "(classificationName=ddc)658.3 / 076",
                "Deutschland"
            ],
            "title": "Sicherung des Fachkr\u00e4ftepotenzials durch Nachqualifizierung : Befunde - Konzepte - Forschungsbedarf",
            "abstract": "Der Arbeitsmarkt steht vor einem Mismatchproblem: Betriebe in Deutschland sp\u00fcren den Mangel an Fachkr\u00e4ften immer st\u00e4rker. Auf der anderen Seite gibt es viele Geringqualifizierte, deren Bildungspotenzial brach liegt. Hier sind Strategien zur Fachkr\u00e4ftesicherung gefragt.Es gilt, Personen ohne abgeschlossene Berufsausbildung weiter zu qualifizieren, um deren Chancen auf dem Arbeitsmarkt zu verbessern. Der Band erl\u00e4utert theoretische Grundlagen, nimmt Bezug zur aktuellen Weiterbildungsbeteiligung Geringqualifizierter und zeigt zuk\u00fcnftigen Handlungsbedarf auf.   Inhaltsverzeichnis GrundlagenSicheru",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:107218461"
                },
                {
                    "@id": "gnd:114200319"
                }
            ],
            "creator": "gnd:2183738-7",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002733-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4730203-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4279705-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4242525-6"
                }
            ],
            "volume": "16",
            "P30128": [
                "Berichte zur beruflichen Bildung",
                "AGBFN / Arbeitsgemeinschaft Berufsbildungsforschungsnetz"
            ],
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}