{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:101918471X",
            "sameAs": "Heidbreder, Eva G."
        },
        {
            "@id": "gnd:1069195898",
            "sameAs": "Dreyer, Domenica"
        },
        {
            "@id": "gnd:11556294X",
            "sameAs": "Alemann, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055722-4",
            "sameAs": "Soziale Marktwirtschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055879-4",
            "sameAs": "Sozialpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055892-7",
            "sameAs": "Sozialrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137265-7",
            "sameAs": "Arbeitslosenversicherung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170008-9",
            "sameAs": "Mindestlohn"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A821581716",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (PDF-Datei: 367 S., 3,67 MB)",
            "contributor": [
                "G\u00f6dde, Anne",
                "Hummel, Hartwig"
            ],
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)821581716",
                "(isbn13)9783658049522",
                "(doi)10.1007/978-3-658-04952-2",
                "(firstid)GBV:821581716"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)JA71-80",
                "(classificationName=rvk)MK 5220",
                "(classificationName=ddc)320",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106418378)71.80 - Sozialpolitik: Allgemeines"
            ],
            "title": "Ein soziales Europa ist m\u00f6glich : Grundlagen und Handlungsoptionen",
            "abstract": "Der Band zeigt die Grundlagen eines sozialen Europas, konkrete Handlungsoptionen zu deren Ausgestaltung und Wege zu einer sozial orientierten Europ\u00e4ischen Union auf. Im ersten Teil werden die bestehenden Grundlagen eines sozialen Europas als konstitutiver Bestandteil der EU-Integration dargestellt. Der zweite Teil greift konkrete Vorschl\u00e4ge zur weiteren Ausgestaltung der Sozialunion auf. Im letzten Teil werden die Problemfelder kontrovers diskutiert, indem die Akteure, ihre Interessen und die H\u00fcrden auf dem Weg zu einem sozialen Europa dargestellt werden. In allen drei Teilen werden die wissenschaftlich fundierten Debattenbeitr\u00e4ge jeweils durch zwei Stellungnahmen aus der politischen Praxis kommentiert. Der Inhalt Grundlagen eines sozialen Europas.- Bausteine eines sozialen Europas.- Wege zu einem sozialen Europa. Die Zielgruppen Akteure in Entscheidungspositionen und der Verwaltung, in Interessenverb\u00e4nden und Parteien Dozierende und Studierende der Politikwissenschaft mit dem Schwerpunkt Europa. Die Herausgeber Dr. Ulrich von Alemann ist emeritierter Professor f\u00fcr Politikwissenschaft an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf. Dr. Eva G. Heidbreder ist Junior-Professorin f\u00fcr Politikwissenschaft an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf. Dr. Hartwig Hummel ist Professor f\u00fcr Politikwissenschaft und gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Leiter der Forschungs-Initiative NRW in Europa (fine) an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf. Domenica Dreyer und Anne G\u00f6dde sind wissenschaftliche Mitarbeiterinnen der Forschungs-Initiative NRW in Europa (fine) an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:11556294X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1069195898"
                },
                {
                    "@id": "gnd:101918471X"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055879-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137265-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055892-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055722-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170008-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-04952-2",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}