{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4176601-5",
            "sameAs": "Quantifizierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A821473883",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (584 S.)",
            "contributor": "Benz, Wolfgang",
            "identifier": [
                "(ppn)821473883",
                "(ean)9783486708332",
                "(isbn13)9783486708332",
                "(doi)10.1524/9783486708332",
                "(firstid)GBV:821473883",
                "(isbn13)9783486546316"
            ],
            "publisher": "De Gruyter Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PH 2410",
                "persecution of Jews/Holocaust",
                "HISTORY / General",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945)",
                "History",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)900",
                "(classificationName=loc)D804.3",
                "Holocaust/Judenvernichtung",
                "genocide",
                "(classificationName=ddc)940.5318",
                "V\u00f6lkermord/Genozid",
                "(classificationName=ddc)940.53/18",
                "National socialism",
                "(classificationName=bk, id=181569809)15.37 - Europ\u00e4ische Geschichte 1914-1945",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360"
            ],
            "title": "Dimension des V\u00f6lkermords : Die Zahl der j\u00fcdischen Opfer des Nationalsozialismus",
            "abstract": "Main description: \u00dcber die Zahl der ermordeten Juden wird seit dem Ende des NS-Staates diskutiert, und die Dimension des V\u00f6lkermordes wird unter apologetischer Tendenz interessierter Kreise immer noch in Frage gestellt. Einer mathematisch-exakten Beweisf\u00fchrung, die in der Feststellung genauer Zahlenangaben m\u00fcnden w\u00fcrde, stehen erhebliche methodische Schwierigkeiten gegen\u00fcber, die gew\u00f6hnlich untersch\u00e4tzt, aber als Beweis f\u00fcr vermutete politische Absichten oder f\u00fcr die Unf\u00e4higkeit der Historiker gerne benutzt werden. Absicht dieses Bandes ist es deshalb, nicht nur streng wissenschaftlich und m\u00f6glichst exakt die Zahl der j\u00fcdischen Opfer der NS-Herrschaft zu ermitteln, sondern auch die Probleme aufzuzeigen, die der Bestimmung einer absoluten Zahl der Opfer entgegenstehen. Die hier anhand einer regional gegliederten Darlegung der gesicherten Erkenntnisse gezogene Bilanz ermittelt die Gr\u00f6\u00dfenordnung des V\u00f6lkermords jenseits aller Spekulationen.",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-GHI",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "1991",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4176601-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz023771380inh.htm",
            "volume": "33",
            "isLike": "doi:10.1524/9783486708332",
            "P30128": "Quellen und Darstellungen zur Zeitgeschichte",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}