{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065367694",
            "sameAs": "Mandelbaum Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:12336776X",
            "sameAs": "Grandner, Margarete"
        },
        {
            "@id": "gnd:123615712",
            "sameAs": "Sonderegger, Arno"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079158-0",
            "sameAs": "Weltgeschichte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A826163688",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "257 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "23 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)826163688",
                "(ean)9783854764595",
                "(firstid)DNB:1071101552",
                "(isbn13)9783854764595"
            ],
            "publisher": "Mandelbaum Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)909",
                "Weltgeschichte",
                "(classificationName=ssg)8",
                "(classificationName=dbn)900",
                "(classificationName=rvk)NK 1100",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 0460",
                "(classificationName=ddc-dbn)900"
            ],
            "title": "Nord-S\u00fcd-Ost-West-Beziehungen : eine Einf\u00fchrung in die Globalgeschichte",
            "abstract": "An der Regionalgeschichte einzelner Grossr\u00e4ume in den letzten 500 Jahren wird die globale Verflechtung der Kulturen, Gesellschaften und Wirtschaftsr\u00e4ume deutlich gemacht. Rezension: Globalgeschichte hat Konjunktur. Es gab in den letzten Jahren herausragende Ver\u00f6ffentlichungen wie J. Osterhammels monumentales Werk \"Die Verwandlung der Welt\" (2009), die es schaffen die Eurozentriertheit der Geschichtsschreibung zu \u00fcberwinden. Im Wiener Mandelbaum-Verlag erschien bereits eine mehrb\u00e4ndige, nach Jahrhunderten gegliederte Weltgeschichte der Jahre 1000 bis 2000, die hier nicht angezeigt wurde. Dieser Sammelband versteht sich als Einf\u00fchrung in die Globalgeschichte. Betrachtet wird die Geschichte einzelner Regionen in den letzten 500 Jahren unter dem Gesichtspunkt ihrer globalen Verflechtung. So kommen auch historische R\u00e4ume in den Blick, die kaum je im Focus stehen wie Zentralasien oder Afrika. Leider setzen die Aufs\u00e4tze von Diktion und Anspruch her ein Fachpublikum voraus, das mit diesen Fragestellung schon vertraut sein d\u00fcrfte. Interessierten Laien, die sich f\u00fcr einen globalgeschichtlichen Zugang interessieren, seien eher B\u00fccher wie Ian Morris: \"Wer regiert die Welt?\" (2011) empfohlen, die fundiert, aber trotzdem unterhaltsam geschrieben sind. (3)",
            "contributor": [
                "gnd:12336776X",
                "gnd:123615712"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1065367694",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4079158-0"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1071101552/04",
            "volume": "Band 16",
            "P30128": "Gesellschaft - Entwicklung - Politik",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}