{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115358099",
            "sameAs": "Andresen, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:1211351556",
            "sameAs": "K\u00f6nig, Julia"
        },
        {
            "@id": "gnd:143681184",
            "sameAs": "Koch, Claus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044302-4",
            "sameAs": "P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188166-7",
            "sameAs": "Verwundbarkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4394008-0",
            "sameAs": "Kindheitsforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4449808-1",
            "sameAs": "Interdisziplinarit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A821585460",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (245 Seiten, 2,98 MB)",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658070571",
                "(doi)10.1007/978-3-658-07057-1",
                "(ppn)821585460",
                "(firstid)GBV:821585460"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Children with social disabilities",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Abused children",
                "(classificationName=ddc)372.21",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=bk, id=106413171)77.53 - Entwicklungspsychologie: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=loc)LB1101-1139",
                "(classificationName=rvk)DF 4500",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=dbn)370#DNB",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)HV713",
                "(classificationName=rvk)MS 1960",
                "(classificationName=ddc)370.83"
            ],
            "title": "Vulnerable Kinder : interdisziplin\u00e4re Ann\u00e4herungen",
            "abstract": [
                "Das Thema der Verletzlichkeit von Kindern und in der Kindheit wird in diesem Band aus unterschiedlichen interdisziplin\u00e4ren Perspektiven aufgegriffen und offensiv in die erziehungswissenschaftliche Diskussion gebracht. Den Hintergrund hierzu bildet die Beobachtung, dass die sozialwissenschaftliche Kindheitsforschung mit ihrer starken Akteurszentrierung Verletzlichkeit als m\u00f6gliches, vielleicht sogar unausweichliches Moment von Kindheit zu meiden scheint und es damit eher anderen Disziplinen wie der Medizin, der Evolutionstheorie, den Neurowissenschaften oder der Psychologie \u00fcberl\u00e4sst. Die in diesem Band versammelten Analysen widmen sich dieser kindheitstheoretischen Herausforderung.",
                "Das Thema der Verletzlichkeit von Kindern und in der Kindheit wird in diesem Band aus unterschiedlichen interdisziplin\u00e4ren Perspektiven aufgegriffen und offensiv in die erziehungswissenschaftliche Diskussion gebracht. Den Hintergrund hierzu bildet die Beobachtung, dass die sozialwissenschaftliche Kindheitsforschung mit ihrer starken Akteurszentierung Verletzlichkeit als m\u00f6gliches, vielleicht sogar unausweichliches Moment von Kindheit zu meiden scheint und es damit eher anderen Disziplinen wie der Medizin, der Evolutionstheorie, den Neurowissenschaften oder der Psychologie \u00fcberl\u00e4sst. Die in diesem Band versammelten Analysen widmen sich dieser kindheitstheoretischen Herausforderung. Dr. Sabine Andresen ist Professorin am Fachbereich Erziehungswissenschaften, Institut f\u00fcr Sozialp\u00e4dagogik und Erwachsenenbildung der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt.Dr. Claus Koch ist Verlagsleiter 'Sachbuch/Ratgeber' im Verlag Beltz, Weinheim.Dr. des. Julia K\u00f6nig ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut f\u00fcr Allgemeine Erziehungswissenschaft an der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:115358099",
                "gnd:143681184",
                "gnd:1211351556"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)H-ZDB-2-EDA"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4188166-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4044302-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4394008-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4449808-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004FDCA0F6867A3ACF0C1257E8B004263FD.pdf",
            "volume": "10",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-07057-1",
            "P30128": "Kinder, Kindheiten und Kindheitsforschung",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}