{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023272733",
            "sameAs": "Tebartz van Elst, Ludger"
        },
        {
            "@id": "gnd:1065711204",
            "sameAs": "MWV Medizinisch Wissenschaftliche Verlagsges. mbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003932-8",
            "sameAs": "Autismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015431-2",
            "sameAs": "Erwachsener"
        },
        {
            "@id": "gnd:4296005-8",
            "sameAs": "Asperger-Syndrom"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A835927822",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XVII, 435 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Biscaldi, Monika",
            "description": [
                "24 cm",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3954662205",
                "(firstid)DNB:1076789927",
                "(isbn13)9783954662203",
                "(ean)9783954662203",
                "(ppn)835927822"
            ],
            "publisher": "Medizinisch Wissenschaftliche Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)610",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "Adult",
                "Asperger Syndrome",
                "(classificationName=rvk)CU 4200",
                "(classificationName=ddc)616.85882",
                "Erwachsener",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=bk, id=106409972)44.91 - Psychiatrie, Psychopathologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Autismus",
                "(classificationName=nlm)WM 203.5",
                "Aufsatzsammlung"
            ],
            "title": "Das Asperger-Syndrom im Erwachsenenalter : und andere hochfunktionale Autismus-Spektrum-St\u00f6rungen",
            "abstract": "Obwohl das Asperger-Syndrom im Erwachsenenalter und andere Autismus-Spektrum-St\u00f6rungen (ASS) sehr h\u00e4ufig sind und das Thema medial \u00e4usserst popul\u00e4r ist, wird die Diagnose im psychiatrisch-psychotherapeutischen Alltag immer noch h\u00e4ufig \u00fcbersehen. Es hat f\u00fcr die Therapieplanung im station\u00e4ren Setting und der psychotherapeutischen Praxis oft weitreichende Konsequenzen, wenn die Bedeutung eines Autismus f\u00fcr sich sekund\u00e4r entwickelnde Depressionen, Angsterkrankungen oder Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen nicht erkannt wird. Erst die korrekte Diagnose erkl\u00e4rt, weshalb Betroffene immer wieder in dramatische und f\u00fcr alle Beteiligten schwer verst\u00e4ndliche zwischenmenschliche Konflikte in Partnerschaft, Familie und Beruf geraten. Diese Erkenntnis ist oft der erste Schritt in Richtung Verst\u00e4ndnis und Akzeptanz des So- und Anders-Seins. In dieser aktualisierten und erweiterten Neuauflage wird der Weg zur sicheren Diagnose einer hochfunktionalen Autismus-Spektrum-St\u00f6rung gewiesen. Dabei wurden die Neuentwicklungen durch das DSM-5 ber\u00fccksichtigt. Ausf\u00fchrlich werden die klassischen und sehr h\u00e4ufigen psychischen Komorbidit\u00e4ten thematisiert, die das Erkennen eines Autismus erschweren k\u00f6nnen. Umfassend werden therapeutische Interventionsm\u00f6glichkeiten von Einzel- \u00fcber Gruppenpsychotherapie inklusive des FASTER-Konzepts \u00fcber station\u00e4re bis hin zu medikament\u00f6ser Therapie vorgestellt. Ein neues Kapitel fokussiert auf Therapiem\u00f6glichkeiten und -wirklichkeiten in der ambulanten psychiatrischen und psychotherapeutischen Praxis. Unver\u00e4ndert bereichern betroffene autistische Autoren das Werk um wertvolle Einblicke in ihre Erfahrungen mit Autismus. Ein weiteres neues Kapitel, in dem die Mutter einer jungen Frau mit hochfunktionalem Autismus die Bedeutung einer ad\u00e4quaten Diagnose f\u00fcr den famili\u00e4ren Alltag schildert, rundet das Buch ab",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1023272733"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1065711204",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003932-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015431-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4296005-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1076789927/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}