{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118800590",
            "sameAs": "Karl Eduard, Sachsen-Coburg-Gotha, Herzog 1884-1954"
        },
        {
            "@id": "gnd:131880578",
            "sameAs": "B\u00fcschel, Hubertus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:43325-1",
            "sameAs": "S. Fischer Verlag"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A838408761",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "336 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)838408761",
                "(isbn13)9783100022615",
                "(firstid)DNB:1078038317",
                "(ean)9783100022615",
                "(isbn)3100022610"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "Nazis",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9606",
                "Germany",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc)943.086092",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loc)DD801.S224",
                "(classificationName=bk, id=181571048)15.48 - Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)NZ 92361",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Karl Eduard",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 2305",
                "(classificationName=dbn)943#DNB",
                "Diplomats"
            ],
            "title": "Hitlers adliger Diplomat : der Herzog von Coburg und das Dritte Reich",
            "abstract": "Biografische Studie \u00fcber Carl Eduard von Sachsen-Coburg und Gotha, der als Mitglied des Hochadels mit verwandtschaftlichen Beziehungen zum britischen K\u00f6nigshaus durch seine vielf\u00e4ltigen diplomatischen Missionen f\u00fcr Hitler dazu beitrug, das NS-Regime international salonf\u00e4hig zu machen. Rezension: Unter Auswertung des herzoglichen Hausarchivs legt der in Groningen lehrende Historiker eine sehr lebendig geschriebene biografische Studie \u00fcber Carl Eduard von Sachsen-Coburg und Gotha vor, der als begeisterter Anh\u00e4nger Hitlers in verschiedenen Funktionen f\u00fcr Nazi-Deutschland t\u00e4tig war. Nach einem Blick auf die Vorgeschichte konzentriert sich der Autor ganz auf die diplomatischen Dienste, die den Herzog im Auftrag Hitlers auf vielf\u00e4ltige Missionen nach Grossbritannien, in die USA und nach Japan f\u00fchrten. Als Pr\u00e4sident des Deutschen Roten Kreuzes beschwichtigte er 1940 seine amerikanischen Gespr\u00e4chspartner, die Juden in Polen w\u00fcrden gut behandelt. B\u00fcschel zeigt, wie der Herzog mit diplomatischem Geschick und dem Ansehen eines durch seine verwandtschaftlichen Beziehungen zum britischen K\u00f6nigshaus geadelten Mitglieds des Hochadels auch als T\u00e4ter aus der 2. Reihe mithalf, das nationalsozialistische Deutschland international salonf\u00e4hig zu machen - eine exemplarische Fallstudie \u00fcber den Beitrag des Hochadels zur Stabilisierung des NS-Regimes. Textabbildungen, Bibliografie und Personenregister. (2-3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:43325-1",
                "gnd:131880578"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1078038317/04",
            "P30128": "Die Zeit des Nationalsozialismus",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}