{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:140936343",
            "sameAs": "Stock, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068097-6",
            "sameAs": "Zukunft"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A835225216",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "195 S.",
            "description": [
                "Ill., Kt.",
                "25 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783110425437",
                "(firstid)DNB:1075646049",
                "(ppn)835225216",
                "(isbn13)9783110425437"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "Identit\u00e4tskonstruktion",
                "Euro-W\u00e4hrungszone",
                "Europ\u00e4ische politische Union",
                "Wertesystem",
                "Ethik",
                "(classificationName=rvk)MK 5100",
                "Institutionelle Entwicklung internationalen Akteurs",
                "European Union countries",
                "Erfahrung",
                "Entwicklung der Aufgaben internationalen Akteurs",
                "Kollektive Identit\u00e4t",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Internationale regionale politische Integration",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "Europ\u00e4isierung",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "(classificationName=loc)HN373.5",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 50",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion (EU/EG)",
                "Gruppenidentit\u00e4t",
                "Entwicklungsperspektive und -tendenz",
                "(classificationName=rvk)PS 2600",
                "Social integration",
                "Finanzmarktkrise",
                "Identit\u00e4tsentwicklung",
                "Wirtschaftliche Integration",
                "Integration",
                "Entwicklung",
                "Mitgliedsstaaten",
                "Internationale Organisation",
                "Kulturelle Identit\u00e4t",
                "Internationale Wirtschaftsintegration",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Szenario",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Politisches Mandat",
                "Historische Erfahrung",
                "Krisenmanagement",
                "Tendenz",
                "Legitimit\u00e4t/Legitimation",
                "Nationalism",
                "Demokratiedefizit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Zukunftsort: Europa",
            "abstract": "Part I. Europa in globaler perspektive -- Das Europa der aufkl\u00e4rung: ein corps politique? / Barbara Stollberg-Rilinger -- Labor der gewalt? Europ\u00e4ische imperien und koloniale kriege / Andreas Eckert -- Europa und der kapitalismus / J\u00fcrgen Kocka -- Part II. Europ\u00e4ische zukunftsorte -- Das osmanische Sarajevo: multikulturalit\u00e4t zwischen toleranz und unduldsamkeit / Holm Sundhaussen -- Mittelmeer als mythos / R\u00e9mi Brague -- Unser meer: das mittelmeer zwischen dekadenz, nostalgie und erneuerung / Claus Leggewie -- Part III. Europa in der krise -- Demokratie in Europa / Dieter Grimm -- Europ\u00e4ische identit\u00e4t: eine st\u00e4ndige herausforderung / Krzysztof Ruchniewicz -- Steckt die Europ\u00e4ische Union in der schwersten krise seit 1950 / Hartmut Kaelble -- Frieden und sicherheit: welche rolle f\u00fcr Europa? / Tilman Br\u00fcck -- Europa als rechtsgemeinschaft?! Gef\u00e4hrdungen und herausforderungen / Andreas Vosskuhle -- Die neue rolle Deutschlands und die zukunft Europas / Angelo Bolaffi -- Verst\u00e4ndigung trotz sprachlicher vielfalt: pl\u00e4doyer f\u00fcr eine st\u00e4rkere f\u00f6rderung des Englischen in Europa / J\u00fcrgen Gerhards -- Res publica Europaea: Europa anders / Ulrike Gu\u00e9rot",
            "alternative": "Zukunftsort: EUROPA",
            "contributor": "gnd:140936343",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4068097-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1075646049/04",
            "P30128": "Akademie Forschung",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}