{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132187957",
            "sameAs": "Seiler, Sascha"
        },
        {
            "@id": "gnd:132989336",
            "sameAs": "Poppe, Sandra"
        },
        {
            "@id": "gnd:134135830",
            "sameAs": "Sch\u00fcller, Thorsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033422-3",
            "sameAs": "K\u00fcnste"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125698-0",
            "sameAs": "Kultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4667841-4",
            "sameAs": "Elfter September"
        },
        {
            "@id": "gnd:4674329-7",
            "sameAs": "Elfter September (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A840832095",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (341 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(ppn)840832095",
                "(doi)10.1515/9783839410165",
                "(isbn13)9783839410165",
                "(firstid)GBV:840832095",
                "(doi)10.14361/9783839410165"
            ],
            "publisher": "transcript Verlag",
            "subject": [
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001, on television",
                "Elfter September (Motiv).",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "Kultur.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "K\u00fcnste.",
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001, in mass media",
                "Cultural Theory",
                "(classificationName=bk, id=181569760)15.87 - USA",
                "Culture",
                "September 11 Terrorist Attacks (2001) in mass media.",
                "Cultural Studies",
                "(classificationName=rvk)EC 5410",
                "(classificationName=rvk)EC 2400",
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001.",
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001",
                "Influence (Literary, artistic, etc.).",
                "General Literature Studies",
                "September 11 Terrorist Attacks (2001) in literature.",
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001, in mass media.",
                "(classificationName=rvk)EC 2410",
                "(classificationName=rvk)EC 2450",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "K\u00fcnste, Bildende Kunst allgemein.",
                "(classificationName=ddc)700.458",
                "Art History of the 21st Century",
                "Literatur.",
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001, in literature",
                "SOCIAL SCIENCE / Popular Culture",
                "Media Aesthetics",
                "Elfter September.",
                "(classificationName=rvk)MB 3500",
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001, in literature.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Media",
                "September 11 Terrorist Attacks, 2001, on television.",
                "(classificationName=bk, id=106404490)17.93 - Literarische Stoffe, literarische Motive, literarische Themen",
                "(classificationName=loc)HV6432.7"
            ],
            "title": "9/11 als kulturelle Z\u00e4sur : Repr\u00e4sentationen des 11. September 2001 in kulturellen Diskursen, Literatur und visuellen Medien",
            "abstract": "Wie hat sich die Kulturproduktion in der Folge des Terrors ver\u00e4ndert? Die Anschl\u00e4ge vom 11. September 2001 stellen nicht nur eine politische und gesellschaftliche Z\u00e4sur dar, sie lassen sich auch als Trauma des Denkens betrachten. Im Mittelpunkt dieses Bandes stehen die Auswirkungen von \u00bb9/11\u00ab auf kulturelle und k\u00fcnstlerische Diskurse. Dabei geht es nicht nur um eine Inventarisierung von Repr\u00e4sentationen des Terrors in Medien, visueller Kunst und Literatur; vielmehr wird aufgezeigt, wie sehr \u00bb9/11\u00ab Denkmodalit\u00e4ten ver\u00e4ndert hat. Aus unterschiedlichen Perspektiven untersuchen die interdisziplin\u00e4ren Beitr\u00e4ge den Z\u00e4surcharakter von \u00bb9/11\u00ab in Theoriebildung, Schrift- und Bildmedien.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:132989336"
                },
                {
                    "@id": "gnd:134135830"
                },
                {
                    "@id": "gnd:132187957"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4667841-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033422-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4674329-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125698-0"
                }
            ],
            "isLike": [
                "doi:10.1515/9783839410165",
                "doi:10.14361/9783839410165"
            ],
            "P30128": "Kultur- und Medientheorie",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}