{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12884017X",
            "sameAs": "M\u00fcller, Sandra Verena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001446-0",
            "sameAs": "Alter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006292-2",
            "sameAs": "Bev\u00f6lkerungsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019852-2",
            "sameAs": "Geistige Behinderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034922-6",
            "sameAs": "Lebensqualit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077579-3",
            "sameAs": "Sozialeinrichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113743-7",
            "sameAs": "Gesundheitspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A848875117",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (X, 496 Seiten)",
            "contributor": "G\u00e4rtner, Claudia",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)848875117",
                "(doi)10.1007/978-3-658-09976-3",
                "(isbn13)9783658099763",
                "(firstid)GBV:848875117"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)304.6",
                "Demography",
                "(classificationName=bk, id=106416111)71.36 - Alterssoziologie",
                "Quality of life",
                "(classificationName=rvk)MS 6270",
                "(classificationName=rvk)DT 1500",
                "Sociology",
                "(classificationName=rvk)MS 2700",
                "Medical research",
                "(classificationName=rvk)CQ 7400",
                "(classificationName=bk, id=106409506)44.68 - Gerontologie, Geriatrie",
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=loc)HB848-3697",
                "(classificationName=ddc)362.204220943",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)DT 3000"
            ],
            "title": "Lebensqualit\u00e4t im Alter : Perspektiven f\u00fcr Menschen mit geistiger Behinderung und psychischen Erkrankungen",
            "abstract": [
                "Der demographische Wandel betrifft nicht nur die Allgemeinbev\u00f6lkerung, sondern ebenso Menschen mit Einschr\u00e4nkungen in der Teilhabe. Vor diesem Hintergrund ergeben sich Herausforderungen, wie z. B. autonomes Handeln im hohen Alter sichergestellt oder die Lebensqualit\u00e4t von auch zunehmend \u00e4lter werdenden Randgruppen wie Menschen mit geistiger Behinderung oder mit psychischen Erkrankungen erhalten werden kann. Ein interdisziplin\u00e4rer Zugang durch Akteurinnen und Akteure aus Theorie und Praxis ist der ad\u00e4quate Ansatz, diesen Herausforderungen zu begegnen. Mit seinem Erscheinen in der neuen Reihe \u201eGesundheit. Politik -Gesellschaft - Wirtschaft\u201c (hrsg. von E.-W. Luthe und J.N. Weatherly) steht das Buch f\u00fcr die wachsende Erkenntnis, Gesundheitspolitik als interdisziplin\u00e4re Aufgabe zu betrachten.   Der Inhalt Das Konzept der Lebensqualit\u00e4t. - Geistige Behinderung im Alter. - Psychische Erkrankung im Alter. - Ethische und rechtliche Rahmenbedingungen. Die Zielgruppen \u00b7 Fachkr\u00e4fte sowie Entscheidungstr\u00e4gerinnen und Entscheidungstr\u00e4ger aus den Bereichen Pflege und Betreuung \u00b7 Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus den Bereichen Soziologie, Psychologie, Sozialarbeit, Jura, P\u00e4dagogik und Medizin. Die Herausgeberinnen. Dr. Sandra Verena M\u00fcller ist Professorin f\u00fcr Rehabilitation und Integration an der Ostfalia Hochschule Wolfenb\u00fcttel. Dr. Claudia G\u00e4rtner leitet die Abteilung f\u00fcr Wissenschaft & Forschung der Theodor Fliedner Stiftung in M\u00fclheim an der Ruhr",
                "Das Konzept der Lebensqualit\u00e4t -- Geistige Behinderung im Alter -- Psychische Erkrankung im Alter -- Ethische und rechtliche Rahmenbedingungen"
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:12884017X"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)H-ZDB-2-SZR",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4019852-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001446-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034922-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077579-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006292-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113743-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001F5186935E8AB7D52C1257F800031466C.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-09976-3",
            "P30128": "Gesundheit. Politik - Gesellschaft - Wirtschaft",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}