{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1028099398",
            "sameAs": [
                "Hansen, Fjotolf",
                "Hansen, Fjotolf 1979"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:120579936",
            "sameAs": "Leggewie, Claus"
        },
        {
            "@id": "gnd:12499556X",
            "sameAs": [
                "Dugin, Aleksandr Gel\u02b9evi\u010d",
                "Dugin, Aleksandr Gel\u02b9evi\u010d 1962"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:134302230",
            "sameAs": "\u02bfAbd-al-\u1e24ak\u012bm, \u02bfUmar 1958"
        },
        {
            "@id": "gnd:300755-8",
            "sameAs": "Suhrkamp Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059534-1",
            "sameAs": "Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A840863446",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "173 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "al-Suri, Abu Musab",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen",
                "20 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783518071458",
                "(isbn)3518071459",
                "(ppn)840863446",
                "(isbn13)9783518071458",
                "(firstid)DNB:1079018328"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "Conservatism",
                "Islamic fundamentalism",
                "(classificationName=loksys-fbs)GE 300",
                "\u02bbAbd al-\u1e24ak\u012bm, \u02bbUmar",
                "Dugin, Aleksandr",
                "(classificationName=rvk)MK 5050",
                "Radicalism",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 90",
                "Europe",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=loc)JC573.2.E85",
                "(classificationName=ddc)320.52094",
                "Breivik, Anders Behring",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt"
            ],
            "title": "Anti-Europ\u00e4er : Breivik, Dugin, al-Suri & Co.",
            "abstract": "Die Griechenland-Krise und die mangelnde Handlungsbereitschaft im Umgang mit den Fl\u00fcchtlingen haben nachdr\u00fccklich gezeigt, dass es um die Europ\u00e4ische Union derzeit nicht allzu gut bestellt ist. Parallel zu diesen internen Problemen mehren sich Stimmen unterschiedlichster Provenienz, die Europa attackieren und europ\u00e4ische Werte infrage stellen: Identit\u00e4re wie der Massenm\u00f6rder Anders Breivik, Dschihadisten wie der Syrer Abu Musab al-Suri, \"Eurasier\" wie der Putin-Berater Alexander Dugin, illiberale Demokraten \u00e0 la Viktor Orb\u00e1n, aber auch einige Linkspopulisten am Rande von Syriza und Podemos. Claus Leggewie portr\u00e4tiert Wortf\u00fchrer und politische Unternehmer, die unabh\u00e4ngig voneinander, aber oft in ungewollter Komplizenschaft die \"Festung Europa\" schleifen wollen. Er erkl\u00e4rt, woher sie kommen, welche Pl\u00e4ne sie verfolgen und welche M\u00e4chtigen sie unterst\u00fctzen. Und er fordert dazu auf, sich endlich politisch mit ihnen auseinanderzusetzen. (Verlagswerbung)",
            "contributor": [
                "gnd:1028099398",
                "gnd:12499556X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:120579936",
                "gnd:300755-8"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.suhrkamp.de/buecher/anti-europaeer-claus_leggewie_7145.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4059534-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz453440576inh.htm",
            "P30128": "edition suhrkamp. Sonderdruck",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}