{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120002167",
            "sameAs": "J\u00f8rgensen, Ole Sylvester"
        },
        {
            "@id": "gnd:133619710",
            "sameAs": "Neuh\u00e4user, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4296005-8",
            "sameAs": "Asperger-Syndrom"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A846012286",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (108 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Hoffmann, Kirsten",
                "Klein, Janine"
            ],
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:846012286",
                "(ppn)846012286",
                "(isbn13)9783621284004"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "Aspergersyndrom",
                "(classificationName=bk, id=106422634)80.28 - Verhaltensgest\u00f6rtenp\u00e4dagogik",
                "Asperger",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Behinderung",
                "(classificationName=rvk)YH 6903",
                "(classificationName=ddc)11",
                "(classificationName=ddc)33",
                "Behindertenp\u00e4dagogik",
                "Autismus",
                "Autistisches Kind",
                "(classificationName=rvk)DT 7100",
                "(classificationName=bk, id=106413171)77.53 - Entwicklungspsychologie: Allgemeines"
            ],
            "title": "Asperger: Syndrom zwischen Autismus und Normalit\u00e4t : Diagnostik und Heilungschancen",
            "abstract": "Das Buch fasst den Stand unserer heutigen Kenntnisse vom Asperger-Syndrom zusammen und vermittelt ein anschauliches Bild von den Verhaltenseigent\u00fcmlichkeiten, St\u00e4rken und Schw\u00e4chen betroffener Menschen, auch in Abgrenzung gegen\u00fcber anderen psychischen St\u00f6rungen. Allen, die mit Asperger-Patienten zu tun haben, bietet es dar\u00fcber hinaus wertvolle Hinweise auf Therapie und Heilungschancen.  Kinder und Jugendliche mit Asperger-Syndrom m\u00f6gen sonderbar erscheinen, in ihrer Pers\u00f6nlichkeit und mit ihren speziellen Begabungen oder Interessen sind sie aber meist faszinierend und attraktiv. Wie bei 'abnormen' Pers\u00f6nlichkeiten die Regel, verschwimmen nicht selten die Grenzen zwischen St\u00f6rung und Variabilit\u00e4t des so genannten Normalen. Der Autor zeigt anhand einer Reihe von Fallstudien und auf Grund psychiatrischer \u00dcberlegungen die Eigenheiten und \u00dcberg\u00e4nge einer Entwicklungsst\u00f6rung, die zwar mit dem Autismus verwand ist, aber n\u00e4her bei der normalen psychischen Entwicklung angesiedelt ist.  'Dieses Buch ist in hervorragender Weise praxisorientiert und vermittelt ein au\u00dferordentlich anschauliches Bild von den Verhaltensproblemen, den St\u00e4rken und Schw\u00e4chen der betroffenen Menschen. Erfreulicherweise bietet das Buch auch Hinweise auf den Verlauf im Erwachsenenalter und verschweigt nicht die Gef\u00e4hrdungen, die auch den sehr gut angepassten autistischen Menschen drohen.' Dr. Nicosia Nie\u00df, autismus  Ole Sylvester J\u00f8rgensen, Jg. 1943. Er ist Facharzt f\u00fcr Kinderpsychiatrie, Oberarzt am Bispebjerg-Hospital in Kopenhagen und Dozent f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie an der Kopenhagener Universit\u00e4t.",
            "alternative": "Mellem autisme og normalitet",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:133619710"
                }
            ],
            "creator": "gnd:120002167",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BPB"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4296005-8"
            },
            "volume": "112",
            "P30128": [
                "Sozialarbeit",
                "Beltz-Taschenbuch"
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}