{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131961853",
            "sameAs": "Conrad, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:133261190",
            "sameAs": "Koch, Jochen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037278-9",
            "sameAs": "Management"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A857789562",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (192 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)857789562",
                "(doi)10.1007/978-3-658-11194-6",
                "(firstid)GBV:857789562",
                "(isbn13)9783658111946"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)650",
                "(classificationName=loc)HD28-70",
                "(classificationName=rvk)QP 300",
                "(classificationName=loc)HF4999.2-6182",
                "Management science",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Business",
                "(classificationName=rvk)QP 341"
            ],
            "title": "Management zwischen Reflexion und Handeln : Managementforschung 25",
            "abstract": [
                "Managementforschung ist eine doppelt-blind begutachtete Zeitschrift und ver\u00f6ffentlicht einmal im Jahr neueste Forschungsergebnisse und Entwicklungstrends. Band 25 (2016) befasst sich mit dem Thema Management zwischen Reflexion und Handeln und enth\u00e4lt die folgenden Beitr\u00e4ge: Tertium datur - Figuren des Dritten in der Organisationstheorie (und -praxis) Management als B\u00fcndel aus Praktiken, Diskursen und Technologien Politische Prozesse und expansives Lernen in Organisationen Geschlechtstypisierungen und implizite Rollenerwartungen im Management Personalmanagement an Hochschulen Die Herausgeber der Managementforschung 25 Prof. Dr. Peter Conrad ist Leiter des Instituts f\u00fcr Personalmanagement an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaften der Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t Hamburg. Prof. Dr. Jochen Koch lehrt Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Unternehmensf\u00fchrung und Organisation an der Europa-Universit\u00e4t Viadrina, Frankfurt (Oder)",
                "Tertium datur: Figuren des Dritten in der Organisationstheorie (und -praxis) -- Management als B\u00fcndel aus Praktiken, Diskursen und Technologien -- \u201ePolitical context matters!: Eine Analytik zur politischen Situiertheit expansiven Lernens -- Routinierte Vergeschlechtlichung: Zur (Re-)Produktion von Geschlechtstypisierungen und impliziten Rollenerwartungen im Management -- Die Personalverwaltung der Hochschulorganisation in Zeiten des Human Resource Managements: Konzeptionelle Beobachtungen und Befunde einer Befragungsstudie"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:133261190",
                "gnd:131961853"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)H-ZDB-2-SWI",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4037278-9"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0014AF69FA27D02E3D9C1257FBC002ED369.pdf",
            "volume": "25",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-11194-6",
            "P30128": "Managementforschung",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}