{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:138155909",
            "sameAs": "Alter, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:2003759-4",
            "sameAs": "Alfred-Kr\u00f6ner-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041300-7",
            "sameAs": "Nationalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A859082113",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "190 Seiten",
            "description": [
                "19 cm x 12 cm",
                "11 Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783520713018",
                "(isbn)3520713012",
                "(ppn)859082113",
                "(ean)9783520713018",
                "(firstid)DNB:1099100119"
            ],
            "publisher": "Alfred Kr\u00f6ner Verlag",
            "subject": [
                "Europa",
                "(classificationName=rvk)MS 4700",
                "(classificationName=ddc)320.54094",
                "Europe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)JC311",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 90",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 50",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Nationalism",
                "(classificationName=bk, id=106408933)89.22 - Nationalismus",
                "Nationalismus"
            ],
            "title": "Nationalismus : ein Essay \u00fcber Europa",
            "abstract": "Nationalismus \u2013 ein Thema, das leider wieder in aller Munde ist, und das nicht nur, aber ausgerechnet auch in Deutschland. AfD, Pegida und Co., aber auch die Regierungen einiger Staaten der EU, reklamieren f\u00fcr sich einen positiven Nationalismus, einen \u203agesunden Patriotismus\u2039, und greifen daf\u00fcr doch tief in die unterste Schublade von Hass und Ausgrenzung. \u203aNationalismus\u2039 ist dabei per se kein Kampfbegriff derer am rechten Rand, sondern urspr\u00fcnglich geradezu das Gegenteil: eine v\u00f6lkerverbindende Bewegung im Zeichen von Freiheit, Gleichheit, Br\u00fcderlichkeit. Was f\u00fchrt zum Erstarken von Nationalismen? Was erhoffen sich die Menschen von einem starken Nationalstaat? Und: Warum werden nationalistische Parolen auch in Deutschland wieder salonf\u00e4hig? Woher der Begriff kommt und wohin er sich bewegt hat und weiter bewegt, kl\u00e4rt Peter Alter in seinem erhellenden Essay, der es schlie\u00dflich erlaubt, auch den aktuellen Tendenzen auf den Grund zu gehen. \u201eDer Essay von Peter Alter ist belehrend im besten Sinne des Wortes: Er bietet Experten wie auch Studenten einen kurzweiligen, hervorragend strukturierten und beispielges\u00e4ttigten \u00dcberblick \u00fcber Geschichte und Formen des Nationalismus. Die Darstellung \u00fcberzeugt durch seine passenden Zitate und besticht durch die Vielzahl der Verweise auf unterschiedliche Nationalbewegungen in West-, Mittel- und Osteuropa. Dass dabei manches zu kurz kommt oder nur angerissen wird, ist verst\u00e4ndlich und nachvollziehbar, das Schriftenverzeichnis bietet dazu weiterf\u00fchrende Literatur. Somit ist der Essay uneingeschr\u00e4nkt zu empfehlen\u201c (literaturkritik.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2003759-4",
                "gnd:138155909"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4041300-7"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1099100119/04",
            "volume": "Band 1",
            "P30128": "Einsichten",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}