{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1052707475",
            "sameAs": "Islamischer Staat im Irak und in Syrien"
        },
        {
            "@id": "gnd:1054094209",
            "sameAs": "Said, Behnam T."
        },
        {
            "@id": "gnd:1070104361",
            "sameAs": "Islamischer Staat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058794-0",
            "sameAs": "Syrien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059534-1",
            "sameAs": "Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070334-4",
            "sameAs": "Deutsche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072920-5",
            "sameAs": "Irak"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4155349-4",
            "sameAs": "Freiwilliger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4305296-4",
            "sameAs": "Djihad"
        },
        {
            "@id": "gnd:4666782-9",
            "sameAs": "al-Qaida"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A85611989X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (238 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "7 Abbildungen, 1 Karte"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.17104/9783406683954",
                "(isbn13)9783406683954",
                "(firstid)GBV:85611989X",
                "(ppn)85611989X"
            ],
            "publisher": "C.H.Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc)303.6250882970956",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)MC 9100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Bisherige Entwicklung",
                "Previous development",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "Islamischer Staat : IS-Miliz, al-Qaida und die deutschen Brigaden",
            "abstract": "Unter den Augen der staunenden Welt\u00f6ffentlichkeit haben Islamisten der Miliz \u00abIslamischer Staat\u00bb (IS) ein riesiges Gebiet in Irak und Syrien mit Gro\u00dfst\u00e4dten, Waffenarsenalen und \u00d6lvorkommen unter ihre Kontrolle gebracht \u2013 ein \u00abKalifat\u00bb, das einmal die gesamte islamische Welt beherrschen und alle \u00abUngl\u00e4ubigen\u00bb unterjochen soll. Die riesige Terrororganisation zerst\u00f6rt den Frieden in der Region, bedroht Israel, verfolgt r\u00fccksichtslos Christen, Aleviten, Jeziden, Schiiten und \u00fcberhaupt alle, die sich nicht zum \u00abIslamischen Staat\u00bb bekennen, und vernichtet ihr kulturelles Erbe. Der Jihadismus-Experte Behnam T. Said geht den Hintergr\u00fcnden dieser Gefahr nach. Er erkl\u00e4rt, wie in Syrien seit Jahrzehnten im Geheimen islamistische Gruppen entstanden sind, die sich im Schatten der Aufst\u00e4nde gegen das Asad-Regime eine Machtbasis schaffen konnten, und wie es zur Feindschaft zwischen IS und al-Qaida \u2013 vertreten durch die kaum weniger gef\u00e4hrliche al-Nusra-Front \u2013 gekommen ist. Nicht zuletzt macht er deutlich, warum so viele Islamisten aus aller Welt, aus dem Westen und gerade aus Deutschland den Jihad unterst\u00fctzen. Ein \u00abMuss\u00bb f\u00fcr alle, die die Gefahr vor den Toren Europas besser verstehen wollen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1054094209",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-BLG",
                "(collectioncode)EBS-18-LSW",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4059534-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4305296-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4155349-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070334-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001A424BD34879A58F1C1257D7A0023A7BF.pdf",
            "volume": "Bd. 6144",
            "isLike": "doi:10.17104/9783406683954",
            "P30128": [
                "Politik, Wirtschaft und Gesellschaft",
                "C.H.Beck Paperback",
                "C.H.Beck eLibrary",
                "Beck Paperback"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}