{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10161857-8",
            "sameAs": "Rowohlt Berlin Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:122717775",
            "sameAs": "Doma, Akos"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016397-0",
            "sameAs": "Familie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078541-5",
            "sameAs": "Ungarn"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112644-0",
            "sameAs": "Aussteiger"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A859115291",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "333 Seiten",
            "description": "21 cm x 13 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)859115291",
                "(ean)9783871348396",
                "(firstid)DNB:1099714036",
                "(isbn)3871348392",
                "(isbn13)9783871348396"
            ],
            "publisher": "Rowohlt Berlin",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)833/.92",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 dma 3",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=ddc)800",
                "(classificationName=loc)PT2664.O526",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=rvk)GN 9999",
                "Erz\u00e4hlende Literatur: Gegenwartsliteratur ab 1945",
                "(classificationName=rvk)EK 2800",
                "(classificationName=ddc)B"
            ],
            "title": "Der Weg der W\u00fcnsche : Roman",
            "abstract": "Es beginnt mit einem Kindergeburtstag im Kreis der Familie, doch nicht nur die Kirschb\u00e4ume werfen ihren Schatten: F\u00fcr die Eltern Ter\u00e9z und K\u00e1roly ist das Leben im sozialistischen Ungarn unertr\u00e4glich geworden. Niemand darf von ihren Fluchtpl\u00e4nen erfahren \u2013 schon gar nicht die Kinder Misi und Borb\u00e1la, die einem Urlaub am Plattensee entgegenfiebern und sich bald wundern m\u00fcssen, als der geliebte See am Fenster vorbeifliegt. Mit viel Wagemut schaffen es die vier \u00fcber die Grenze nach Italien \u2013 dort stellt sie der sich endlos dehnende Sommer im desolaten Auffanglager auf eine Probe, die keinen von ihnen unber\u00fchrt l\u00e4sst: K\u00e1roly und Ter\u00e9z werden sich fremd; der achtj\u00e4hrige Misi erf\u00e4hrt die volle H\u00e4rte der Erwachsenenwelt; Borb\u00e1la verliebt sich zum ersten Mal. Auch l\u00e4ngst Vergangenes bricht auf: Ter\u00e9z musste als junges M\u00e4dchen vor der heranr\u00fcckenden Ostfront fliehen, K\u00e1roly wurde mit seiner Mutter zwangsausgesiedelt. Die Familie droht zu zerbrechen, noch bevor sie ihr Ziel \u2013 Deutschland \u2013 erreicht. Akos Doma, der selbst als Jugendlicher mit seiner Familie Ungarn verlie\u00df, erz\u00e4hlt die Geschichte einer dramatischen Flucht. Hellsichtig und mit gro\u00dfer sprachlicher Kraft zeigt sein Roman, was Heimatlosigkeit und Ungewissheit im Menschen anrichten k\u00f6nnen \u2013 und wie sie ihn ver\u00e4ndern",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:122717775",
                "gnd:10161857-8"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4016397-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4112644-0"
                }
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}