{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128569492",
            "sameAs": "Kirchschl\u00e4ger, Peter G."
        },
        {
            "@id": "gnd:2178840-6",
            "sameAs": "Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049401-9",
            "sameAs": "Religionsgemeinschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055765-0",
            "sameAs": "Sozialethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074725-6",
            "sameAs": "Menschenrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192352-2",
            "sameAs": "Interreligi\u00f6ser Dialog"
        },
        {
            "@id": "gnd:4411840-5",
            "sameAs": "Weltanschauungsgemeinschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A859562646",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "271 Seiten",
            "description": [
                "23.3 cm x 15.7 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1100071520",
                "(ppn)859562646",
                "(isbn)3506785397",
                "(isbn13)9783506785398",
                "(ean)9783506785398"
            ],
            "publisher": "Ferdinand Sch\u00f6ningh",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=bk, id=10640380X)11.62 - Christliche Ethik",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=loc)BL65.H78",
                "(classificationName=rvk)BE 2240",
                "Human rights",
                "(classificationName=ddc)323.01",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)PI 4030",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 310",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)100"
            ],
            "title": "Menschenrechte und Religionen : nichtstaatliche Akteure und ihr Verh\u00e4ltnis zu den Menschenrechten",
            "abstract": "F\u00fcr das friedliche Zusammenleben in einer s\u00e4kularen Gesellschaft sind die Religionsgemeinschaften herausgefordert, in Dialog mit der freiheitlich-demokratischen Rechtskultur zu treten. Die Religionsgemeinschaften m\u00fcssen ihr Verh\u00e4ltnis zum liberalen Staat, zu anderen Religionsgemeinschaften und zur zunehmend s\u00e4kularen Gesellschaft sozialethisch neu fassen. Dieser Prozess hat exemplarischen Charakter; er l\u00e4sst auch sozialethische R\u00fcckschl\u00fcsse auf andere nichtstaatliche Akteure und ihr Verh\u00e4ltnis zu den Menschenrechten zu. Aufgrund ihrer sozialen Dimension beeinflusst Religion andere Lebens- und Handlungsbereiche. Daher weist das Projekt u. a. eine hohe wirtschaftsethische Relevanz auf",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2178840-6",
                "gnd:128569492"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4192352-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4411840-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049401-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074725-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055765-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz47087306Xinh.htm",
            "volume": "Band 7",
            "P30128": "Gesellschaft - Ethik - Religion",
            "P60163": "Paderborn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}