{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1024424774",
            "sameAs": "Babo, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:1045952338",
            "sameAs": "\u0160tica, Petr"
        },
        {
            "@id": "gnd:1075938708",
            "sameAs": "Verlag Herder"
        },
        {
            "@id": "gnd:112388221",
            "sameAs": "Justenhoven, Heinz-Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:114259518",
            "sameAs": "Wallacher, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:115607862",
            "sameAs": "K\u00f6rtner, Ulrich H. J."
        },
        {
            "@id": "gnd:119494965",
            "sameAs": "Heimbach-Steins, Marianne"
        },
        {
            "@id": "gnd:120361914",
            "sameAs": "Mandry, Christof"
        },
        {
            "@id": "gnd:122322843",
            "sameAs": "Dernbach, Beatrice"
        },
        {
            "@id": "gnd:123182425",
            "sameAs": "Kessler, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:124237258",
            "sameAs": "Luft, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:124752047",
            "sameAs": "Herrmann, Brigitta"
        },
        {
            "@id": "gnd:124936040",
            "sameAs": "Filipovi\u0107, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:129238988",
            "sameAs": "Oltmer, Jochen"
        },
        {
            "@id": "gnd:13038383X",
            "sameAs": "Lesch, Walter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055765-0",
            "sameAs": "Sozialethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121094-3",
            "sameAs": "Christliche Sozialethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128300-4",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingshilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154680-5",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A859079775",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "208 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Heindl, Alexander",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "20.5 cm x 12.5 cm, 254 g"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783451376689",
                "(ppn)859079775",
                "(firstid)DNB:1098567900",
                "(isbn)3451376687",
                "(ean)9783451376689"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=dbn)100",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges",
                "(classificationName=dbn)230",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)JV6346",
                "(classificationName=ddc)261.8328",
                "Christliche Sozialethik",
                "(classificationName=rvk)BL 3060",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Fl\u00fcchtlingshilfe",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=bk, id=10640380X)11.62 - Christliche Ethik",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Refugees",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106412949)79.17 - Soziale Arbeit in Lebens- und Familienkrisen",
                "Emigration and immigration"
            ],
            "title": "Begrenzt verantwortlich? : sozialethische Positionen in der Fl\u00fcchtlingskrise",
            "abstract": "Flucht und Migration fordern die Staaten der Europ\u00e4ischen Union in einem Masse heraus, wie es seit der politischen Wende 1989/90 nicht der Fall war. Die aktuelle Debatte in der medialen \u00d6ffentlichkeit, in der Politik und in weiten Kreisen der gesellschaftlichen Verantwortungstr\u00e4ger spiegelt die Komplexit\u00e4t der anstehenden Fragen ebenso wie die Sehnsucht nach raschen und einfachen L\u00f6sungen. Die Spannung entl\u00e4dt sich in einer zunehmenden Polarisierung der Gesellschaften, in der R\u00fcckkehr \u00fcberwunden geglaubter Nationalismen, in einer Verrohung der \u00f6ffentlichen Debattenkultur und in zunehmender Gewaltbereitschaft. Eine differenzierte ethische Auseinandersetzung tut not. Der vorliegende Band leistet hierzu einen unerl\u00e4sslichen Beitrag.  Mit Beitr\u00e4gen von Markus Babo, Beatrice Dernbach, Alexander Filipovic , Marianne Heimbach-Steins, Alexander Heindl, Brigitta Herrmann, Heinz-Gerhard Justenhoven, Rainer Kessler, Ulrich H. J. K\u00f6rtner, Walter Lesch, Stefan Luft, Christof Mandry, Jochen Oltmer, Petr Stica und Johannes Wallacher",
            "contributor": "gnd:119494965",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:129238988",
                "gnd:1024424774",
                "gnd:114259518",
                "gnd:124237258",
                "gnd:120361914",
                "gnd:122322843",
                "gnd:13038383X",
                "gnd:124752047",
                "gnd:124936040",
                "gnd:1075938708",
                "gnd:123182425",
                "gnd:112388221",
                "gnd:1045952338",
                "gnd:115607862"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4154680-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055765-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121094-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128300-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz473146924inh.htm",
            "P30128": "Theologie kontrovers",
            "P60163": "Freiburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}