{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1124569863",
            "sameAs": "Lorenzer, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:12434304X",
            "sameAs": "Piketty, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002567-6",
            "sameAs": "Arbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013898-7",
            "sameAs": "Einkommensverteilung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063086-9",
            "sameAs": "Verm\u00f6gensverteilung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127097-6",
            "sameAs": "Verteilungsgerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4186884-5",
            "sameAs": "Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A864272294",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "144 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "18 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:473022168",
                "(isbn13)9783406698460",
                "(ppn)864272294",
                "(isbn13)9783406750014",
                "(ean)9783406698460"
            ],
            "publisher": "Verlag C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)330",
                "Lohn",
                "Kapitaleinkommen",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc)339.2",
                "Soziale Ungleichheit",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 50",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=rvk)QX 200",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "Umverteilung",
                "Einkommensverteilung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MS 1300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QC 200"
            ],
            "title": "\u00d6konomie der Ungleichheit : eine Einf\u00fchrung",
            "abstract": "Thomas Piketty, Autor des Weltbestsellers Das Kapital im 21. Jahrhundert gibt hier eine Einf\u00fchrung in die wirtschaftlichen Zusammenh\u00e4nge hinter dem Ph\u00e4nomen der ungleichen Einkommensverteilung. Kurz und pr\u00e4gnant erkl\u00e4rt er, wie Ungleichheit entsteht, wie \u00d6konomen sie messen, in welchem Missverh\u00e4ltnis Arbeitseinkommen und Kapitalertr\u00e4ge zueinander stehen und welche M\u00f6glichkeiten die Politik hat, diese L\u00fccke zu schlie\u00dfen.",
            "alternative": "L' \u00e9conomie des in\u00e9galit\u00e9s",
            "contributor": "gnd:1124569863",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:12434304X",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4127097-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4186884-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013898-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063086-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002567-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/864272294.pdf",
            "volume": "2864",
            "P30128": "C.H. Beck Wissen",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}