{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1069226963",
            "sameAs": "Koller, Guido"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053881-3",
            "sameAs": "Schweiz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154680-5",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:83756-8",
            "sameAs": "W. Kohlhammer GmbH"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A873068017",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "241 Seiten",
            "description": [
                "24 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783170324053",
                "(firstid)DNB:1118864867",
                "(isbn13)9783170324053",
                "(isbn)3170324055",
                "(ppn)873068017"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571633)15.60 - Schweiz, \u00d6sterreich-Ungarn, \u00d6sterreich",
                "Switzerland",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9426",
                "Geschichte 1933-1945",
                "Jewish refugees",
                "(classificationName=loc)JV6201",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 3180",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=ddc-dbn)940"
            ],
            "title": "Fluchtort Schweiz : schweizerische Fl\u00fcchtlingspolitik (1933-1945) und ihre Nachgeschichte",
            "abstract": "Flucht vor autorit\u00e4ren und diktatorischen Regimen steht uns heute direkt vor Augen. Auch schon w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus versuchten viele, den rettenden Hafen Schweiz zu erreichen. Dass diese rigide gegen fl\u00fcchtende Ausl\u00e4nder vorging, geh\u00f6rt zu ihrer Geschichte. Die Aufarbeitung dieses Kapitels der schweizerischen Geschichte zog sich \u00fcber 60 Jahre hin und liefert wichtige Erkenntnisse \u00fcber den Umgang mit und die Aufarbeitung von Vergangenheit. Das Buch hat dabei eine dreifache Sto\u00dfrichtung: Es stellt die Fakten der Praxis des Umgangs der Fl\u00fcchtlinge in der Zeit des Nationalsozialismus dar. Es zeigt dann, wie aus ganz unterschiedlichen Perspektiven der Beteiligten die Aufarbeitung dieser Praxis in der Nachkriegszeit erfolgte. Und es zeigt schlie\u00dflich die Historisierung dieser Politik und wie neue Zahlen und Statistikmaterial zum Ausgangspunkt erneuter Diskussion von Schuld und Mitverantwortung der Schweiz wurden.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1069226963",
                "gnd:83756-8"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.kohlhammer.de/wms/instances/KOB/appDE/nav_product.php?product=978-3-17-032405-3",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4154680-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1118864867/04",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}