{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124145469",
            "sameAs": "Koch, Katja"
        },
        {
            "@id": "gnd:124864775",
            "sameAs": "Jungmann, Tanja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019852-2",
            "sameAs": "Geistige Behinderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062005-0",
            "sameAs": "Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A88736926X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "150 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)88736926X",
                "(ean)9783497027200",
                "(firstid)GBV:88736926X",
                "(isbn)3497027200",
                "(isbn13)9783497027200"
            ],
            "publisher": "Ernst Reinhardt Verlag",
            "subject": [
                "Kind",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106422626)80.26 - Geistigbehindertenp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106412914)79.14 - Behindertenhilfe",
                "Inklusive P\u00e4dagogik",
                "Unterricht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=dbn)370",
                "(classificationName=ddc)371.92",
                "(classificationName=bk, id=106413872)80.34 - Sonderp\u00e4dagogik: Sonstiges",
                "Geistige Behinderung",
                "(classificationName=rvk)DT 3100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Grundschule"
            ],
            "title": "Kinder mit geistiger Behinderung unterrichten : fundierte Praxis in der inklusiven Grundschule : mit Kopiervorlagen als Online-Zusatzmaterial",
            "abstract": "Der Band, erschienen in der Reihe \"Inklusive Grundschule konkret\" (vgl. auch U. L\u00fcdtke: ID-G 6/18), soll insbesondere P\u00e4dagogen, die bisher keine Erfahrung im Unterrichten von Sch\u00fclern mit geistigen Beeintr\u00e4chtigungen hatten, fundiertes Hintergrundwissen vermitteln. In 5 Kapiteln werden die verschiedenen Betrachtungen und Perspektiven zu geistigen Behinderungen gekl\u00e4rt, Lernvoraussetzungen und F\u00f6rderpl\u00e4ne beschrieben sowie didaktische Grundlagen f\u00fcr den inklusiven Unterricht umrissen. Welche \"Stolpersteine\" entstehen k\u00f6nnen, z.B. in der Kooperation mit Sonderschulp\u00e4dagogen, der Interaktion zwischen den Sch\u00fclern sowie dem Zusammenwirken mit den Eltern. (2-3S)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:124864775",
                "gnd:124145469"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.reinhardt-verlag.de/de/titel/53164",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4019852-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062005-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1132152410/04",
            "P30128": "Inklusive Grundschule konkret",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}