{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1068088400",
            "sameAs": "Ourghi, Abdel-Hakim"
        },
        {
            "@id": "gnd:2019071-2",
            "sameAs": "Matthias-Gr\u00fcnewald-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:7637858-5",
            "sameAs": "Islamische Religionsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A886502918",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "268 Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "1 Portr\u00e4t",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783786731023",
                "(ean)9783786731023",
                "(firstid)DNB:1131183568",
                "(isbn)3786731020",
                "(ppn)886502918"
            ],
            "publisher": "Matthias Gr\u00fcnewald Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=dbn)290",
                "(classificationName=dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106403931)11.77 - Religionsp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=ssg)0",
                "Islamische Religionsp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)BU 1850",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc)297.071",
                "(classificationName=ddc-dbn)290"
            ],
            "title": "Einf\u00fchrung in die islamische Religionsp\u00e4dagogik",
            "abstract": "Es reicht nicht, muslimische Kinder, die in Mitteleuropa aufwachsen, traditionelle Glaubenss\u00e4tze und Koranverse auswendig lernen zu lassen. In der Islamischen Religionsp\u00e4dagogik muss es - bei den Lehrkr\u00e4ften ebenso wie bei den Kindern - um den m\u00fcndigen Umgang mit der eigenen religi\u00f6sen Identit\u00e4t gehen, um kritische Reflexion, um Dialog mit Andersgl\u00e4ubigen, um Vermittlung zwischen der Welt des Korans und der westlichen Lebenswelt. (Verlagstext)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1068088400",
                "gnd:2019071-2"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.gruenewaldverlag.de/pdf/978-3-7867-3102-3.pdf",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:7637858-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1131183568/04",
            "P60163": "Ostfildern"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}