{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118183788",
            "sameAs": "Schnell, Ralf"
        },
        {
            "@id": "gnd:118512676",
            "sameAs": "B\u00f6ll, Heinrich 1917-1985"
        },
        {
            "@id": "gnd:2025675-9",
            "sameAs": "Verlag Kiepenheuer & Witsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011893-9",
            "sameAs": "Deutschlandbild"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A886499267",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "235 Seiten",
            "description": "20 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783462048711",
                "(isbn)3462048716",
                "(ppn)886499267",
                "(firstid)DNB:113117934X",
                "(isbn13)9783462048711"
            ],
            "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 b\u00f6l 7",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=rvk)GN 3282",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=ddc)833.914"
            ],
            "title": "Heinrich B\u00f6ll und die Deutschen",
            "abstract": "Heinrich B\u00f6ll (1917-1985), geboren in K\u00f6ln, im Zweiten Weltkrieg einfacher Soldat, nach 1945 Repr\u00e4sentant der 'Tr\u00fcmmerliteratur', Autor bedeutender Romane, kritischer Intellektueller mit hoher \u00f6ffentlicher Wirksamkeit und Literaturnobelpreistr\u00e4ger des Jahres 1972. Wie hielt es der Schriftsteller B\u00f6ll mit den Deutschen, und wie hielten es die Deutschen mit ihm? Ralf Schnell, ausgewiesener Kenner der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur, ist Mitherausgeber der K\u00f6lner Ausgabe der Werke Heinrich B\u00f6lls. Er widmet sich in seinem Buch dem Verh\u00e4ltnis B\u00f6lls zu Deutschland und den Deutschen und zeigt in lebendiger, anschaulicher Form, auf welche Weise die politischen, gesellschaftlichen und kulturellen Verwerfungen des 20. Jahrhunderts B\u00f6lls Leben gepr\u00e4gt haben - und welche Resonanz die k\u00fcnstlerischen Antworten B\u00f6lls bei seinen Lesern fanden. Ausgehend von B\u00f6lls Herkunft und Jugend - die kinderreiche K\u00f6lner Kleinb\u00fcrgerfamilie katholischen Glaubens, die Kriegsteilnahme und Gefangenschaft - folgt Schnell den zentralen Aspekten von B\u00f6lls Biografie und Werk. Er beleuchtet die literarischen Anf\u00e4nge des jungen Familienvaters in der Nachkriegszeit, die Auseinandersetzung mit Kriegsschuld und Holocaust, den politischen Konservatismus der Adenauer-\u00c4ra, die Formierung des Literaturbetriebs durch die Gruppe 47 und B\u00f6lls Verh\u00e4ltnis zur DDR und zur RAF",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2025675-9",
                "gnd:118183788"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4011893-9"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/113117934x/04",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}