{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103700972X",
            "sameAs": "Wallstein-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:120944898",
            "sameAs": "Frei, Norbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020531-9",
            "sameAs": "Geschichtsschreibung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069722-8",
            "sameAs": "B\u00fcrgertum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A887614809",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "439 Seiten",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783835330887",
                "(firstid)DNB:1131377672",
                "(ppn)887614809",
                "(isbn)3835330888",
                "(isbn13)9783835330887"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)NQ 2120",
                "Geschichte 1933-1945",
                "Geschichte 1930-1960",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9676"
            ],
            "title": "Wie b\u00fcrgerlich war der Nationalsozialismus?",
            "abstract": "Das Versagen des deutschen B\u00fcrgertums vor der Herausforderung des Nationalsozialismus scheint auf den ersten Blick evident. Auf den zweiten Blick ist die Diagnose weniger eindeutig \u2013 und legt die Frage nach b\u00fcrgerlichen Beharrungskr\u00e4ften ebenso nahe wie die nach spezifischen Strategien der Aneignung und Umdeutung des nationalsozialistischen Projekts. Die Beitr\u00e4gerinnen und Beitr\u00e4ger dieses Bandes fragen deshalb nach den Erwartungshorizonten b\u00fcrgerlicher Milieus um 1930, nach Prozessen und Praktiken der Entb\u00fcrgerlichung im \u00bbDritten Reich\u00ab sowie nach der Integration in eine antib\u00fcrgerlich gedachte \u00bbVolksgemeinschaft\u00ab. Zumal f\u00fcr die Kriegsjahre geht es aber auch um die Semantiken des B\u00fcrgerlichen und ihre Ver\u00e4nderung, um b\u00fcrgerliche R\u00e4ume, Nischen und Gegenorte, schlie\u00dflich um b\u00fcrgerliche Opposition gegen das Regime. Der Band will damit einen Ansto\u00df geben, die vielfach noch immer 1933 endende historische B\u00fcrgertumsforschung in die NS-Zeit hinein zu verl\u00e4ngern und \u00fcber die Z\u00e4sur von 1945 hinaus fortzuf\u00fchren. \u201eDie Leitfrage des Jenaer Symposiums vom Oktober 2016, wie b\u00fcrgerlich der Nationalsozialismus war, wird in drei chronologisch geordneten und einem biografischen Panel untersucht. Einleitend konstatiert Norbert Frei die nicht gegebene Gegens\u00e4tzlichkeit von Regime und B\u00fcrgertum, womit er Hermann Becks These zur\u00fcckweist, der Nationalsozialismus sei grunds\u00e4tzlich antib\u00fcrgerlich gewesen. Vielmehr sei seine antib\u00fcrgerliche Haltung sp\u00e4testens durch die Ann\u00e4herung an die staatlichen Machtpositionen \u00fcberholt worden. Daraus leitet er die Frage nach dem Agieren und Verhalten des Gro\u00df- und Klein-, Wirtschafts- und Bildungsb\u00fcrgertums zwecks Interessenwahrung ab... Der anregende Tagungsband dokumentiert die multiperspektivische Anlage des Symposiums, die durch Referate und deren fundierte Kommentierung kontroverse Debatten ausl\u00f6ste. Dem Band ist ein breites Leserinteresse zu w\u00fcnschen\u201c (sehepunkte.de)",
            "contributor": "gnd:120944898",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:103700972X",
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4069722-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020531-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1131377672/04",
            "volume": "Band 22",
            "P30128": "Vortr\u00e4ge und Kolloquien / Jena Center Geschichte des 20. Jahrhunderts",
            "P60163": "[G\u00f6ttingen]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}