{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1027094872",
            "sameAs": "Lenos Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:12014249X",
            "sameAs": [
                "Fa\u1e5bh\u0101t-N\u0101\u1e63ir, Sumaiya H.",
                "Fa\u1e5bh\u0101t-N\u0101\u1e63ir, Sumaiya H. 1948"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:128966599",
            "sameAs": "Goldberger, Ernest"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4448806-3",
            "sameAs": "Pal\u00e4stinensische Autonomiegebiete"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A884670384",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "301 Seiten",
            "description": [
                "19 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783857874796",
                "(ean)9783857874796",
                "(firstid)DNB:1129466663",
                "(isbn)3857874791",
                "(ppn)884670384"
            ],
            "publisher": "Lenos Verlag",
            "subject": [
                "Fa\u1e5bh\u0101t-N\u0101\u1e63ir, Sumaiya H",
                "(classificationName=rvk)MH 85040",
                "Alltag",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ Israel 400",
                "(classificationName=ddc-dbn)950",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Pal\u00e4stinensische Autonomiegebiete",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=dbn)950",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)956.94054092",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ Israel 610",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Ein Leben f\u00fcr den Frieden : Lesebuch aus Pal\u00e4stina",
            "abstract": "Ausschnitte aus 4 Tageb\u00fcchern der 1948 geborenen pal\u00e4stinensischen Wissenschaftlerin, die ihre Lebensgeschichte, ihr gesellschaftspolitisches Wirken und die Verh\u00e4ltnisse im Westjordanland authentisch bis 2013 wiedergeben. Rezension: Die christliche Pal\u00e4stinenserin war 1982 bis 1997 Dozentin an der pal\u00e4stinensischen Universit\u00e4t Birseit, wirbt in vielen Friedensorganisationen, Vortragsreisen, auch gemeinsam mit Israelis, f\u00fcr ein gutes Zusammenleben beider V\u00f6lker. Sie erhielt f\u00fcr ihr Engagement zahlreiche Preise, so 1997 den Evangelischen B\u00fccherpreis, 2002 den Hermann-Kesten-Preis des P.E.N.-Zentrums. Die Ausschnitte des Bandes stammen aus \"Thymian und Steine\" (1995), \"Verwurzelt im Land der Olivenb\u00e4ume\" (2002), \"Disteln im Weinberg\" (2007) und \"Im Schatten des Feigenbaums\" (2015). Sie enthalten auch einen Essay des 2009 verstorbenen j\u00fcdischen Sozialwissenschaftlers Ernest Goldberger: \"Israels Verantwortung\" von 2007, mit immer noch lesenswerten Hintergrundinformationen zur Autorin und Situation des Landes. Als Neuanschaffung oder auch als Ersatz der genannten B\u00e4nde. (2-3)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128966599"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:128966599",
                "gnd:1027094872",
                "gnd:12014249X"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4001307-8"
            },
            "P60163": "Basel"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}