{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129427225",
            "sameAs": "Hayes, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:137618158",
            "sameAs": "Sch\u00e4fer, Ursel"
        },
        {
            "@id": "gnd:19462-1",
            "sameAs": "Campus Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A885629973",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "445 Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Karten"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783593507453",
                "(isbn)3593507455",
                "(firstid)DNB:1130887960",
                "(isbn13)9783593507453",
                "(ppn)885629973"
            ],
            "publisher": "Campus Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=ddc)940.531811",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Holocaust",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 182",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "Warum? : eine Geschichte des Holocaust",
            "abstract": "Der US-amerikanische Holocaustforscher P. Hayes versucht, anhand von acht Fragen zu den Opfern, T\u00e4tern und deren Taten, zu Mitl\u00e4ufern und Helfern, zu Kollaboration und Widerstand verschiedene Aspekte des Holocausts zu beleuchten und zu erkl\u00e4ren, warum das unvorstellbar Erscheinende m\u00f6glich war. Rezension: Der Holocaust scheint sich unserem Verst\u00e4ndnis zu entziehen. Der US-amerikanische Holocaustforscher P. Hayes (Jahrgang 1946), Vorsitzender des Beirats des Holocaust-Museums in Washington, will mit seinem Buch das Unvorstellbare erkl\u00e4ren, Legenden widerlegen und auf 8 zentrale Fragen, die ihm im Laufe seiner Lehrt\u00e4tigkeit immer wieder gestellt wurden, antworten: Warum wurden die Juden Opfer und die Deutschen T\u00e4ter, warum und wie wurde gemordet? Er besch\u00e4ftigt sich mit j\u00fcdischem Widerstand, mit Solidarit\u00e4t und Kollaboration der nichtj\u00fcdischen Bev\u00f6lkerung in den verschiedenen L\u00e4ndern Europas und schliesslich damit, welche Lehren aus dem Holocaust gezogen wurden. Hayes schreibt allgemein verst\u00e4ndlich; sein fundiertes Buch ist verst\u00e4ndlich gegliedert und gibt einen umfassenden \u00dcberblick \u00fcber die komplexe Geschichte des Holocausts, von der Entstehung des Antisemitismus bis hin zu dessen Aufarbeitung nach dem 2. Weltkrieg. Eine Auswahlbibliografie und ein Personenregister erg\u00e4nzen den Band. (2)",
            "alternative": "Why?",
            "contributor": "gnd:137618158",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:129427225",
                "gnd:19462-1"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1130887960/04",
            "P60163": "Frankfurt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}