{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115571736",
            "sameAs": "Weidenfeld, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129611-4",
            "sameAs": "Politische Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A894844237",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (556 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover)$aVervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783845279701",
                "(firstid)GBV:894844237",
                "(doi)10.5771/9783845279701",
                "(ppn)894844237"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Fl\u00fcchtlingskrise",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "Griechenland",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "Ukraine",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Euro",
                "Krise",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "EU",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union"
            ],
            "title": "Europas Seele suchen : eine Bilanz der europ\u00e4ischen Integration",
            "abstract": "Der Ziel-Horizont Europas wankt. Er erodiert von innen: nationalistische Alleing\u00e4nge, populistische Slogans, egoistische Interessenlagen. Der Kontinent wirkt m\u00fcde und pessimistisch. Europa braucht dringend diskursive Energie.Die Baustelle Europa hat Sehnsucht nach einer geistigen Ordnung. Heute wird dies \u201eSmart Power\u201c genannt. Wer den Prozess der Integration genauer beobachtet, der findet diese attraktive Deutung, die magnetische Erkl\u00e4rung.Ein Blick in die Geschichte zeigt: Krisen haben immer zu Lernprozessen gef\u00fchrt \u2013 und dann zu Probleml\u00f6sungen. Die Seele Europas kann eine vitale Energie entfalten, die die Selbstbehauptung Europas auch in neuen Formen weltpolitischer Machtarchitektur garantiert.Die Seele Europas muss wieder gefunden werden. Was macht Europa so spezifisch? Was h\u00e4lt Europa im Innersten zusammen? Was definiert Europas Identit\u00e4t? Wie ist Europa so geworden, wie es heute ist? Die Antworten auf diese Fragen gilt es aufzusp\u00fcren, Jahr f\u00fcr Jahr, Tag f\u00fcr Tag. Nur so wird man das elementare Grundgef\u00fcge der Seele Europas erfassen k\u00f6nnen. Das versucht dieses Bilanz-Buch.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:115571736",
                "gnd:117513-0"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4129611-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz484582208inh.htm",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845279701",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Europapolitik",
                "Sozial- und Wirtschaftswissenschaften"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}