{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1081428570",
            "sameAs": "Brandhofer, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:136934072",
            "sameAs": "Trueltzsch-Wijnen, Christine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006650-2",
            "sameAs": "Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015602-3",
            "sameAs": "Ethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074659-8",
            "sameAs": "Medienp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123065-6",
            "sameAs": "Digitalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4680767-6",
            "sameAs": "Medienkompetenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1689090677",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "330 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1203317840",
                "(isbn13)9783848765386",
                "(ean)9783848765386",
                "(ppn)1689090677"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106422790)81.61 - Didaktik, Hochschuldidaktik",
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "(classificationName=rvk)DW 4000",
                "(classificationName=rvk)DP 2600",
                "(classificationName=bk, id=106414283)81.68 - Computereinsatz in Unterricht und Ausbildung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)AL 34330",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DW 4400"
            ],
            "title": "Bildung und Digitalisierung : auf der Suche nach Kompetenzen und Performanzen",
            "abstract": [
                "This volume discusses the challenges posed by digitalisation in the field of education from different professional perspectives. Authors from various disciplines analyse general theoretical questions, present current empirical findings, discuss didactic models and projects, and consider the use of digital media in tertiary education. In addition, they present specific projects from educational practice. With contributions by Alessandro Barberi, Gerhard Brandhofer, Josef Buchner, Markus Ebner, Martin Ebner, Nicole Duller, Walter Fikisz, Sonja Gabriel, Barbara Getto, Nina Gr\u00fcnberger, Elke H\u00f6fler, Fares Kayali, Michael Kerres, Philipp Leitner, Peter Micheuz, Marlene Miglbauer, Thomas N\u00e1rosy, Daniel Otto, Alexander Pfeiffer, Claudia Schreiner, Carmen Sippl, Elke Szalai, Caroline Roth-Ebner, Karin Tengler, Manfred Tetz, Christine W. Tr\u00fcltzsch-Wijnen, Thomas Wernbacher, Christian Wiesner",
                "Der Band diskutiert aus unterschiedlichen fachlichen Perspektiven die Herausforderungen der Digitalisierung im Bereich der Bildung. Autor*innen verschiedener Disziplinen analysieren allgemeine theoretische Fragen, pr\u00e4sentieren aktuelle empirische Ergebnisse, diskutieren didaktische Modelle und Projekte, und stellen \u00dcberlegungen zum Einsatz digitaler Medien in der Hochschullehre an. Dar\u00fcber hinaus werden konkrete Projekte aus der p\u00e4dagogischen Praxis vorgestellt. Mit Beitr\u00e4gen von Alessandro Barberi, Gerhard Brandhofer, Josef Buchner, Markus Ebner, Martin Ebner, Nicole Duller, Walter Fikisz, Sonja Gabriel, Barbara Getto, Nina Gr\u00fcnberger, Elke H\u00f6fler, Fares Kayali, Michael Kerres, Philipp Leitner, Peter Micheuz, Marlene Miglbauer, Thomas N\u00e1rosy, Daniel Otto, Alexander Pfeiffer, Claudia Schreiner, Carmen Sippl, Elke Szalai, Caroline Roth-Ebner, Karin Tengler, Manfred Tetz, Christine W. Tr\u00fcltzsch-Wijnen, Thomas Wernbacher, Christian Wiesner"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:136934072"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1081428570"
                }
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4680767-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015602-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123065-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006650-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074659-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1689090677inh.htm",
            "volume": "Band 4",
            "P30128": "Medienp\u00e4dagogik",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}