{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1132737834",
            "sameAs": "Reuschenbach, Julia"
        },
        {
            "@id": "gnd:114486999",
            "sameAs": "Geppert, Dominik"
        },
        {
            "@id": "gnd:143887629",
            "sameAs": "Geiss, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126263-3",
            "sameAs": "Weltordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135971-9",
            "sameAs": "Wertordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4186917-5",
            "sameAs": "Universalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1667525557",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (366 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1667525557",
                "(isbn13)9783845295176",
                "(firstid)BVB:BV045937924",
                "(doi)10.5771/9783845295176"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=rvk)NK 4940",
                "Partikularismus",
                "(classificationName=bk, id=106404644)15.21 - Geschichte gro\u00dfer Gebietsr\u00e4ume",
                "(classificationName=rvk)PI 3520",
                "history",
                "Staatsb\u00fcrgerschaft",
                "Geschichte",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Ideengeschichte",
                "(classificationName=rvk)BL 4720",
                "Westf\u00e4lischer Frieden",
                "world history",
                "Geopolitik",
                "Werte",
                "comtemporary history",
                "(classificationName=ddc)909",
                "Internationale Geschichte",
                "Ordnung",
                "society",
                "Gesellschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "Universalismus",
                "Weltgeschichte",
                "Zeitgeschichte"
            ],
            "title": "Eine Werteordnung f\u00fcr die Welt? : Universalismus in Geschichte und Gegenwart",
            "abstract": [
                "Universalist concepts of order are amongst the most powerful ideas in world history. Their power is due to the claim that universalist principles are true for the whole of humankind. The world order established after the end of the Cold War seemed to come ever closer to the ideals of a type of universalism based on the traditions of Western Enlightenment. However, universalist movements also tend to provoke strong reactional forces. In recent years, Western universalism has increasingly been challenged from both outside and within Western societies. This volume analyses both the formation and specific shape of universalist phenomena from a long-term perspective, as well as the challenges they face. It covers developments and phenomena from late antiquity to recent contemporary history, including examples from Russia and the Islamic world.With contributions byClemens Albrecht, Martin Aust, Udo Di Fabio, Jan Eckel, Peter Geiss, Dominik Geppert, Dieter Gosewinkel, Eva Hausteiner, Judith Pfeiffer, Michael Rohrschneider, Grit Stra\u00dfenberger, Mahir Tokatl\u0131 and Konrad V\u00f6ssing.",
                "Universalistische Ordnungskonzepte geh\u00f6ren zu den kraftvollsten Ideen der Weltgeschichte. Sie gewinnen ihre St\u00e4rke aus dem Anspruch, f\u00fcr alle Menschen zu gelten. Nach dem Ende des Kalten Krieges bildete sich eine Weltordnung heraus, die sich den Idealen eines in westlich-aufkl\u00e4rerischer Tradition stehenden Universalismus immer weiter anzun\u00e4hern schien. Universalistische Str\u00f6mungen riefen aber immer schon Gegenkr\u00e4fte auf den Plan. Seit einigen Jahren befindet sich der westliche Universalismus in einer Phase der Defensive, die durch Herausforderungen von au\u00dfen wie auch innergesellschaftlicher Art gepr\u00e4gt ist. Der Band fragt in einer Perspektive der longue dur\u00e9e nach Entstehung, spezifischen Ausformungen und Prozessen der Infragestellung universalistischer Str\u00f6mungen sowie eines universalistischen Gemeinwesens. Das Betrachtungsfeld reicht dabei von der Sp\u00e4tantike bis in die j\u00fcngste Zeitgeschichte und bezieht auch Beispiele aus Russland und der islamischen Welt ein. Mit Beitr\u00e4gen von Clemens Albrecht, Martin Aust, Udo Di Fabio, Jan Eckel, Peter Geiss, Dominik Geppert, Dieter Gosewinkel, Eva Hausteiner, Judith Pfeiffer, Michael Rohrschneider, Grit Stra\u00dfenberger, Mahir Tokatl\u0131 und Konrad V\u00f6ssing."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:114486999",
                "gnd:143887629",
                "gnd:1132737834"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOG",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOG"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4186917-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126263-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4135971-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.5771/9783845295176",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}