{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1114848514",
            "sameAs": "Budde, Rebecca"
        },
        {
            "@id": "gnd:1204296987",
            "sameAs": "Markowska-Manista, Urszula"
        },
        {
            "@id": "gnd:130837563",
            "sameAs": "Liebel, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:171247256",
            "sameAs": "Leonard, Madeleine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074725-6",
            "sameAs": "Menschenrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1691970832",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (278 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn)365829180X",
                "(firstid)KXP:1691970832",
                "(ppn)1691970832",
                "(isbn13)9783658291808"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)305.23",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=loc)H1-970.9",
                "Children's rights",
                "(classificationName=ddc)323.35199999999998"
            ],
            "title": "Childhood and children's rights between research and activism : honouring the work of Manfred Liebel",
            "abstract": [
                "Intro -- Foreword -- Preface -- Vorwort -- Contents/Inhalt -- 1 Introduction -- 2 Einleitung -- Part I Social scientific theories of childhood and children's rights. Sozialwissenschaftliche Theorien der Kindheit und der Kinderrechte -- 3 Theories of childhood and youth: exploring Manfred Liebel's contribution to how we think about capabilities approaches -- Introduction -- Personal Reminiscences -- The problem of definitions -- Linking protagonismo with human capabilities -- Finally.... -- References",
                "5 Politische Bildung und Kinderrechte aus globaler Perspektive -- Einf\u00fchrung -- Politische Herausforderungen: eine kleine Auswahl -- Globales Lernen, politische Bildung und Kinderrechte -- Literatur -- 6 Reflections on Janusz Korczak's pedagogy and children's rights -- Introduction -- Meeting and cooperation -- Janusz Korczak -- Janusz Korczak's pedagogy -- Janusz Korczak advocating for children's rights -- Conclusion -- References -- Part II Social movements, protagonism and political activism. Soziale Bewegungen, Protagonismus und politischer Aktivismus",
                "Generationenkonflikt und Generationengerechtigkeit -- Intersektionalit\u00e4t und weitere Diskriminierungsachsen -- Lob, Vereinnahmung und Relativierung -- Fazit: Gleichberechtigte (politische und diskursive) Partizipation -- Eine Betrachtung der Sch\u00fcler*innenrebellion nach Liebel, 1969 -- Literatur- und Quellenverzeichnis -- 8 Navigating between research, teaching and activism in children's rights and childhood studies -- Introduction -- Contextualising ourselves in the field -- Contextualising the global child labour debate: the ILO and the NATs",
                "7 Reaktionen auf Sch\u00fcler*innenrebellion: Adultismus im Diskurs um Greta Thunberg und die \"Fridays for Future\"-Bewegung -- Pers\u00f6nliches Vorwort -- Adultismus im Diskurs \u00fcber Thunberg und die FFF-Bewegung -- Was ist Adultismus? -- Greta Thunberg und die Fridays for Future-Aktivist*innen -- Infantilisierung und Rollenumkehrung -- Macht statt Ohnmacht und Unterordnung -- Marionette, Manipulation und Rechtfertigung -- Diskurs\u00fcberlagerung und Delegitimierung -- Die Kompetenzfrage -- Gute Ratschl\u00e4ge und Bevormundung -- Paternalistischer Kinderschutz -- Diffamierung und H\u00e4me",
                "4 Kinder in Arbeit und Sorge. Wie m\u00e4chtige generationale Ordnungszusammenh\u00e4nge neu gedacht (und ver\u00e4ndert) werden k\u00f6nnen -- Das DFG Projekt \"Kinder und Arbeit\" als Ausgangspunkt f\u00fcr kindheitswissenschaftliche Reflexionen -- Das Konzept Soziale Akteurschaft von Kindern -- Die generationale Ordnung -- \u00dcber Arbeit (selbst)wirksam werden?! Die Bedeutung von Arbeit f\u00fcr Kinder. Theoretische Ertr\u00e4ge -- Verantwortungtragende und sorgende Kinder -- Sorgearbeit als Beitrag zur Gemeinschaft -- Sprachlosigkeit von Kindern? -- Care als life practice -- Ausblick -- Literatur"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:130837563",
                "gnd:171247256",
                "gnd:1204296987",
                "gnd:1114848514"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074725-6"
                }
            ],
            "P30128": "Research",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}