{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1063011604",
            "sameAs": "Cavuldak, Ahmet"
        },
        {
            "@id": "gnd:118939319",
            "sameAs": [
                "Kielmansegg, Peter",
                "Kielmansegg, Peter von 1937"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4115590-7",
            "sameAs": "Politisches Denken"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1691885738",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (404 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)HEB:460859072",
                "(isbn13)9783748906476",
                "(doi)10.5771/9783748906476",
                "(ppn)1691885738"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Hannah Arendt",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106423576)89.00 - Politologie: Allgemeines",
                "Political science",
                "Democratic Theory",
                "Politische Theorie",
                "Demokratie",
                "Democracy",
                "Representative Democracy",
                "Dolf Sternberger",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Tocqueville",
                "(classificationName=rvk)PI 2750",
                "political theory",
                "politische Theorie und Ideengeschichte",
                "Politisches Denken",
                "Wilhelm Hennis",
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "Populismus",
                "Kielmansegg, Peter",
                "Kant",
                "democracy theory",
                "Zeitgeschichte und intellectual history Deutschlands",
                "repr\u00e4sentative Demokratie",
                "Cavuldak",
                "Federalist Papers",
                "Demokratietheorie",
                "Patriotism",
                "contemporary history",
                "(classificationName=loc)JC263",
                "Patriotismus",
                "political thought",
                "(classificationName=rvk)MD 1000",
                "Eugen Kogon",
                "Zeitgeschichte",
                "Immanuel Kant",
                "populism"
            ],
            "title": "Peter Graf Kielmansegg im Gespr\u00e4ch : \u00dcbungen im politischen Denken",
            "abstract": [
                "This book paints an intellectual portrait of Peter Graf Kielmansegg as a historian, political scientist and German intellectual, and rounds off his previous oeuvre. It focuses on a long conversation about his life and work, in which Graf Kielmansegg is as visible as a person as in no other text. Texts of various types from four decades supplement the conversation, some of which are published here for the first time: to begin with, there are five essays on intellectual history, more precisely on The Federalist Papers, Tocqueville\u2019s theory of democracy, Kant\u2019s influential essay \u2018Towards perpetual peace\u2019, Hannah Arendt\u2019s book on revolution and the influence of European political thought in the world, followed by three portraits of Graf Kielmansegg\u2019s companions Eugen Kogon, Wilhelm Hennis and Dolf Sternberger and an essay on the language of the social sciences. Finally, there is a selection of his public statements and interventions on current questions and problems of democracy.",
                "Der Band portr\u00e4tiert den Politikwissenschaftler, Historiker und \u00f6ffentlichen Intellektuellen Peter Graf Kielmansegg als Mensch und Gelehrten und rundet dessen bisheriges Oeuvre ab. Im Mittelpunkt steht ein umfangreiches, sehr pers\u00f6nliches Gespr\u00e4ch mit dem Autor \u00fcber sein Leben und Werk, erg\u00e4nzt um teils unver\u00f6ffentlichte Texte unterschiedlicher Gattungen aus vier Jahrzehnten: Von seinen ideengeschichtlichen Aufs\u00e4tzen zu den Federalist Papers, Tocquevilles Demokratietheorie, Kants Friedenschrift, Hannah Arendts Revolutionsbuch und zum Einfluss des europ\u00e4ischen politischen Denkens in der Welt \u00fcber Portr\u00e4tskizzen zu Kielmanseggs Weggef\u00e4hrten Eugen Kogon, Wilhelm Hennis und Dolf Sternberger bis hin zu einem Essay \u00fcber die Sprache der Sozialwissenschaften und einer Auswahl seiner \u00f6ffentlichen Stellungnahmen zu aktuellen Fragen und Problemen der Demokratie."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1063011604"
                }
            ],
            "creator": "gnd:118939319",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4115590-7"
            },
            "isLike": "doi:10.5771/9783748906476",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}