{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121637565",
            "sameAs": "M\u00fcller-Graff, Peter-Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1731791569",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (572 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748905776",
                "(doi)10.5771/9783748905776",
                "(firstid)HEB:469175222",
                "(ppn)1731791569"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Au\u00dfen-, Sicherheits- und Verteidungspolitik",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion",
                "Europa",
                "Deutschland",
                "European Union (EU)",
                "Recht",
                "integration",
                "Brexit",
                "Germany",
                "Wertegemeinschaft",
                "Prosperit\u00e4tsgemeinschaft",
                "Integration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "internal market",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "Politik",
                "Europ\u00e4ische Union (EU)",
                "law",
                "GASP",
                "Friedensgemeinschaft",
                "Integrationsprozess",
                "integration process",
                "CFSP",
                "Economic and Monetary Union",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Grundrechtegemeinschaft",
                "Binnenmarkt",
                "W\u00e4hrungsgemeinschaft",
                "European integration",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft",
                "policy",
                "Europe",
                "(classificationName=ddc)320.94"
            ],
            "title": "Kernelemente der europ\u00e4ischen Integration",
            "abstract": [
                "The 100th volume of this series presents a collection of overall observations on selected core elements of the cohesion of the European Union, written by particularly committed members of the working group on European integration from the fields of political science, law, economics, the social sciences and history.",
                "Der 100. Band der Schriftenreihe zeigt eine Sammlung von Gesamtbetrachtungen ausgew\u00e4hlter Kernelemente des Zusammenhalts der Europ\u00e4ischen Union, verfasst von besonders engagierten Mitgliedern des Arbeitskreises aus den Politik-, Rechts-, Wirtschafts- und Sozialwissenschaften sowie der Geschichtswissenschaft."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121637565"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4071013-0"
            },
            "volume": "Band 100",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748905776",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Schriftenreihe des Arbeitskreises Europ\u00e4ische Integration e.V.",
                "Europapolitik"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}