{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124937675",
            "sameAs": "Fischer, Klemens H."
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116489-1",
            "sameAs": "Sicherheitspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1771798092",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (222 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1771798092",
                "(isbn13)9783748929796",
                "(doi)10.5771/9783748929796",
                "(firstid)KEP:068336969"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "PESCO",
                "Trilaterlism",
                "(classificationName=rvk)MK 5240",
                "Soft Power",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc)327.11094",
                "Sicherheitspolitik",
                "strategic autonomy",
                "Rule of Law",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Multilateralism",
                "Democracy",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Verteidigungspolitik",
                "Austria",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Fed",
                "China",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "\u00d6sterreich",
                "Security Structure",
                "NATO"
            ],
            "title": "European security put to the test : perspectives and challenges for the next decade",
            "abstract": [
                "The pandemic and recent cyberattacks have ruthlessly exposed the EU's vulnerability and lack of resilience. The Union's delicate position in a multipolar world, where it advocates multilateralism and at the same time risks being crushed between the US, Russia and China, needs to be responded to with a comprehensive strategy. This book is a contribution to the debate on the EU's future priorities in foreign, security and defence matters. With contributions by Klaus Anderle, Prof. Dr. Klemens Fischer, Christina Kokkinakis, Elisabeth Kornfeind, Franz Leitgeb, Isabella Lindner, Jochen Rehrl, Stefani Weiss und Ursula Werther-Pietsch.",
                "Die Pandemie und die j\u00fcngsten Cyber-Attacken haben die Verwundbarkeit und mangelnde Widerstandsf\u00e4higkeit der EU schonungslos offengelegt. Auf die heikle Position der Union in einer multipolaren Welt, in der sie f\u00fcr Multilateralismus eintritt und gleichzeitig Gefahr l\u00e4uft, zwischen den USA, Russland und China zerrieben zu werden, muss mit einer umfassenden Strategie reagiert werden. Dieses Buch ist ein Beitrag zur Diskussion \u00fcber die zuk\u00fcnftigen Priorit\u00e4ten der EU in Au\u00dfen-, Sicherheits- und Verteidigungsfragen. Mit Beitr\u00e4gen von Klaus Anderle, Prof. Dr. Klemens Fischer, Christina Kokkinakis, Elisabeth Kornfeind, Franz Leitgeb, Isabella Lindner, Jochen Rehrl, Stefani Weiss und Ursula Werther-Pietsch."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:124937675"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4116489-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                }
            ],
            "volume": "6",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748929796",
            "P30128": "AIES-Beitr\u00e4ge zur Europa- und Sicherheitspolitik",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}