{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115459162",
            "sameAs": "Voigt, R\u00fcdiger"
        },
        {
            "@id": "gnd:11860922X",
            "sameAs": "Schmitt, Carl 1888-1985"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1765380693",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (405 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.5771/9783748923039",
                "(isbn13)9783748923039",
                "(isbn)3748923031",
                "(firstid)HEB:483066095",
                "(ppn)1765380693"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "politische Rhetorik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Bonner Republik",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "politische Theologie",
                "Notstand",
                "Staatsdenken",
                "Weimarer Republik",
                "Drittes Reich",
                "Legalit\u00e4t",
                "Vereinigten Staaten von Amerika",
                "Legitimit\u00e4t",
                "Souver\u00e4n",
                "(classificationName=rvk)MC 6400",
                "(classificationName=ddc)320.101",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "Staatsr\u00e4son",
                "(classificationName=bk, id=181571986)86.02 - Rechtsphilosophie",
                "Politische Philosophie",
                "Ausnahmezustand",
                "Schmitt, Carl",
                "semantische Politik",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=rvk)CI 1190",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)PI 2770",
                "Souver\u00e4nit\u00e4t",
                "Verfassungslehre",
                "Weltordnung",
                "Postmoderne",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106416642)89.05 - Politische Theorie"
            ],
            "title": "Denken in Widerspr\u00fcchen : Carl Schmitt wider den Zeitgeist",
            "abstract": [
                "Carl Schmitt thought and wrote in contradictions. Was this already a revolt of thought in the sense of Alain Badiou? Or was Schmitt\u2014as some interpreters think\u2014merely an opportunist, albeit a powerful one in terms of language? A certain recalcitrance towards the so-called \u2018mainstream\u2019 influenced him throughout his life. From the beginning of his academic work, he always attracted the attention of experts\u2014and often of those beyond\u2014with his sometimes extremely provocative theses. His sharpness of thought and his polished style made and still make his writings worth reading. Using the tools of political science analysis, this book deals in six parts with the myth of the state and the friend\u2013foe thinking that made Carl Schmitt famous, the reason for the state and states of emergency, thinking about the greater space and world order, and Schmitt's elective affinities with Hobbes, Bodin and Machiavelli. Finally, it endeavours to answer the question of the significance of Carl Schmitt in contemporary debates. Carl Schmitt is the great stimulator. In his writings, he brought problems to the fore that other observers missed and he foresaw political developments before they became virulent. In view of our crisis-ridden times, engaging with his sometimes unconventional views is particularly worthwhile, even if he remains controversial as a person. This volume is the revised and updated new edition of the book \u2018Denken in Widerspr\u00fcchen\u2019 (Thinking in Contradictions), the first edition of which was published by Nomos in 2015.",
                "Carl Schmitt dachte und schrieb in Widerspr\u00fcchen. War das bereits ein Aufstand des Denkens im Sinne Alain Badious? Oder war Schmitt \u2013 wie manche Interpreten meinen \u2013 lediglich ein, wenn auch sprachgewaltiger Opportunist? Eine gewisse Widerborstigkeit gegen\u00fcber dem sogenannten \u201eMainstream\u201c bewegt ihn sein ganzes Leben lang. Seit Beginn seiner wissenschaftlichen Arbeit hat er mit seinen teilweise \u00e4u\u00dferst provokanten Thesen stets die Aufmerksamkeit der Fachwelt \u2013 und oft auch dar\u00fcber hinaus \u2013 auf sich gezogen. Seine Gedankensch\u00e4rfe und sein geschliffener Stil machten und machen seine Schriften lesenswert. Mit den Mitteln der politikwissenschaftlichen Analyse werden in sechs Teilen der Mythos Staat und das Freund-Feind-Denken, durch das Carl Schmitt bekannt geworden ist, Staatsr\u00e4son und Ausnahmezustand, Gro\u00dfraum- und Weltordnungsdenken sowie Schmitts Wahlverwandtschaften zu Hobbes, Bodin und Machiavelli behandelt. Zum Schluss wird die Frage zu beantworten versucht, welche Bedeutung Carl Schmitt in der Gegenwartsdiskussion zukommt."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115459162",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4076226-9"
            },
            "volume": "Band 154",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748923039",
            "P30128": "Staatsverst\u00e4ndnisse",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}