{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1024402215",
            "sameAs": "Ziethen, Sanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:123476879",
            "sameAs": "Gehler, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064152-1",
            "sameAs": "W\u00e4hrungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188829-7",
            "sameAs": "W\u00e4hrungsunion"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1837252696",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (418 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(ean)9783487423289",
                "(ppn)1837252696",
                "(isbn13)9783487423289",
                "(firstid)KEP:089091329"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsverlag Hildesheim",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QK 210",
                "Europ\u00e4ische Gemeinschaft",
                "W\u00e4hrungskrise",
                "Euro",
                "Finanzkrise",
                "(classificationName=bk, id=181569663)15.09 - Wirtschaftsgeschichte",
                "EU-Staaten",
                "Eurozone",
                "W\u00e4hrungssystem",
                "Geldgeschichte",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=bk, id=106420275)83.44 - W\u00e4hrung",
                "Finanzmarkt",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc)332.46094",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "W\u00e4hrung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "W\u00e4hrungsidentit\u00e4ten und -kulturen im Kontext europ\u00e4ischer und globaler Krisen",
            "abstract": [
                "Klappentext englisch: The experience of crises with a nation's own currency leaves traces: banking, financial, economic and currency crises shape political and economic systems, the handling of money at both societal and private levels, the structure and organisation of institutions and, not least, national identities and political cultures and systems. As obvious as this may sound, it is worth questioning and investigating the influence of national economic cultures as a part of national identities on the 'European construct'. It was not only in the early phases of the foundation of the European Communities that different experiences and approaches clashed controversially - even today the Euro as a common currency is consistently in crisis mode in the 'battle of economic cultures'. The aim of this volume is to investigate these historical and political connections, bringing together papers and transcriptions of conversations by figures from the worlds of monetary, financial and currency policy, expert in taxation and economic policy, and analysts of economic and currency crises who were invited to take part in the Hildesheim 'European Debates' between 2014 and 2018. In view of the various crises of the last decade, the papers and the interviews with Lars P. Feld, Werner Hoyer, Sebastian Huhnholz, Otmar Issing, Max Otte, Athanassios Pitsoulis, Hans Reckers and Klaus Regling have already become contemporary historical documents.",
                "Klappentext: Krisenhafte Erfahrungen mit der eigenen W\u00e4hrung hinterlassen Spuren: Banken-, Finanz-, Wirtschafts- und W\u00e4hrungskrisen pr\u00e4gen politische wie wirtschaftliche Systeme, den Umgang mit Geld auf gesamtgesellschaftlicher wie privater Ebene, den Aufbau und die Organisationsstruktur von Institutionen sowie nicht zuletzt nationale Identit\u00e4ten, politische Kulturen und Systeme. So selbstverst\u00e4ndlich dies klingen mag, so sehr lohnt es, den Einfluss nationaler Wirtschaftskulturen, als wichtigen Teil nationaler Identit\u00e4ten, auf das 'Konstrukt Europa' zu hinterfragen und zu untersuchen: Nicht nur in den Anfangsphasen der Gr\u00fcndung der Europ\u00e4ischen Gemeinschaften stie\u00dfen die verschiedenen Erfahrungen und Einstellungen kontrovers aufeinander - auch heute ist der Euro als gemeinsame W\u00e4hrung im 'Kampf der Wirtschaftskulturen' immer wieder im Krisenmodus. Diesen historischen und politischen Zusammenh\u00e4ngen weiter nachzusp\u00fcren, setzt sich der vorliegende Band zum Ziel und versammelt Vortr\u00e4ge und Gespr\u00e4chstranskriptionen mit Akteuren der Geld-, Finanz- und W\u00e4hrungspolitik, Experten der Steuer- und Wirtschaftspolitik und Analysten von Wirtschafts- und W\u00e4hrungskrisen, die im Rahmen der Hildesheimer 'Europagespr\u00e4che' zwischen 2014 und 2018 eingeladen wurden. Angesichts der vielf\u00e4ltigen Krisen des letzten Jahrzehnts sind die Vortr\u00e4ge und Interviews mit Lars P. Feld, Werner Hoyer, Sebastian Huhnholz, Otmar Issing, Max Otte, Athanassios Pitsoulis, Hans Reckers und Klaus Regling selbst schon zu einem zeitgeschichtlichen Dokument geworden."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1024402215",
                "gnd:123476879"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SGS",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://www.olms.de/search/Detail.aspx?pr=2009282",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4064152-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4188829-7"
                }
            ],
            "volume": "Band 27",
            "P30128": [
                "Historische Europa-Studien",
                "Hildesheimer Europagespr\u00e4che"
            ],
            "P60163": "Hildesheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}