{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122953126",
            "sameAs": "G\u00fctl, Clemens"
        },
        {
            "@id": "gnd:129527653",
            "sameAs": [
                "Mayr, Franz",
                "Mayr, Franz 1865-1914"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:2009545-4",
            "sameAs": "Katholische Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039567-4",
            "sameAs": "Mission"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041275-1",
            "sameAs": "Provinz Natal"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049850-5",
            "sameAs": "Simbabwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058692-3",
            "sameAs": "Swasiland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078012-0",
            "sameAs": "S\u00fcdafrika"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A739281267",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": "25 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:739281267",
                "(ppn)739281267"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau",
            "subject": [
                "Geschichte 1914",
                "(classificationName=ddc)266.268092",
                "Geschichte 1909-1912",
                "Anthropology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=181569752)15.92 - Afrika s\u00fcdlich der Sahara",
                "Mayr, Franz",
                "Catholic Church",
                "(classificationName=rvk)BO 1860",
                "(classificationName=loc)BV3625.S672",
                "Geschichte 1890-1909",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "KwaZulu-Natal (South Africa)",
                "(classificationName=bk, id=106403877)11.50 - Kirchengeschichte, Dogmengeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Missionaries"
            ],
            "title": "\"Adieu ihr lieben Schwarzen\" : gesammelte Schriften des Tiroler Afrika-Missionars Franz Mayr (1865 - 1914)",
            "abstract": [
                "Franz Mayr was \"one of the most interesting of catholic missionaries in Southern Africa\" states Professor Joy Brain (\"University of Durban\") in the foreword she wrote for this first edition of his writings. Mayr was born in the Austrian province of Tyrol in 1865, educated as a priest in the diocese of Brixen and arrived in Natal (South Africa) at the beginning of May 1890, inspired by the work being done there by the Trappist-Monks led by Abbot Franz Pfanner. Mayr was physically handicapped and soon left the trappists but just to offer his services to the vicar apostolic of Natal, Bishop Charles Jolivet, who accepted him for work among the African population. He was sent to Pietermaritzburg then capital of the British colony to take over the care of the African parishioners to bring the \"good news\" to those who had never heard it. He founded several new mission-stations in Natal, Southern Rhodesia (present day Zimbabwe) and Swaziland where he was killed by a native robber in 1914. Mayr - a man of many talents - was a gifted linguist, studied and published books in several African languages. He was interested in cultural anthropology and collected information about African customs. It is now more than a hundred years since Franz Mayr began his work of evangelisation and scholarship in Southern Africa. Publishing his letters and articles - kept by several archives in Europe - should help to remember a man of the Habsburg-Monarchy who went to preach the gospel to the so called heathen of Africa. Although Austria or Austria-Hungary never owned colonies in Africa many of its inhabitants left their homes to work in catholic mission-stations around the continent. Several introductory chapters in this book explain the particular historical context which has to be put into consideration when reading Mayrs' writings. From there we learn about his life, his work, how he treated the native population, what he thought about other religious congregations around him, the colonialists and about troubles when trying to convince people to believe in the only - the \"European God\". The missionary deserves to be better known. The present edition of historical sources is to be seen as a most relevant step allowing us to interpret his personality adequately",
                "Als \"einen der interessantesten katholischen Missionare im S\u00fcdlichen Afrika\" bezeichnet die Historikerin Joy Brain den Tiroler Priester Franz Mayr in ihrem Vorwort zu dieser umfangreichen Quellenedition. Die gesammelten, aus zahlreichen Archiven im In- und Ausland stammenden Schriften Mayrs, umfassen Briefe, Tagebucheintr\u00e4ge, Ausz\u00fcge aus Chroniken, seine in Missions- und ethnologischen Zeitschriften und Tageszeitungen erschienenen Artikel sowie zahlreiche zeitgen\u00f6ssische Photographien. Obwohl unser Land bzw. die Habsburger-Monarchie selbst keine Kolonien auf diesem Kontinent besa\u00df, wirkte doch eine betr\u00e4chtliche Anzahl von ihnen u. a. in katholischen Stationen. Ihre Rolle in der Interaktion mit der einheimischen Bev\u00f6lkerung und die Wirkung ihrer Missionsartikel auf das Afrikabild ist bisher nahezu unerforscht geblieben. Mayr war nur einer jener \u00d6sterreicher und \u00d6sterreicherinnen, die im Zuge der katholischen Missionseuphorie des 19. und beginnenden 20. Jahrhunderts ausreisten, um Afrikaner und Afrikanerinnen zum Christentum zu \"bekehren\". Er wurde 1865 in der Osttiroler Gemeinde Nussdorf geboren und verbrachte seine Gymnasialzeit in Brixen, wo er auch das Priesterseminar absolvierte. Ab 1890 wirkte er in der ehemaligen britischen Kolonie Natal (S\u00fcdafrika), in S\u00fcdrhodesien (heutiges Zimbabwe) und in Swaziland, wo er 1914 einem Mordanschlag zum Opfer fiel. Unter seiner Leitung entstanden mehrere Missionsstationen u. a. das Projekt \"Maryvale\", ein Dorf f\u00fcr die einheimischen katholischen Zulus, heute ein Stadtteil von Pietermaritzburg. \u00dcber die vorhandenen Quellen erh\u00e4lt man Einblick in den Alltag des Missionars, Informationen \u00fcber Hemmnisse seiner Arbeit und \u00fcber Erfolgserlebnisse, seine Einstellung zur afrikanischen Bev\u00f6lkerung, zur jeweiligen Kolonialregierung, zu anderen Religionsgemeinschaften oder \u00fcber seinen pers\u00f6nlichen Gem\u00fctszustand. F. Mayr schrieb mehrere B\u00fccher in afrikanischen Sprachen, hatte ein Faible f\u00fcr Musik und Photographie und sammelte leidenschaftlich ethnologische Gegenst\u00e4nde, die er teilweise afrikanischen Museen \u00fcberlie\u00df, teilweise f\u00fcr Ausstellungen nach Europa sandte. Erst k\u00fcrzlich entdeckte man im Herbarium der \"Universit\u00e4t von Natal\" eine Pflanzensammlung, die er angelegt hatte. Sie wird derzeit von einer Gruppe von Wissenschaftlern ausgewertet und stellt eine der fr\u00fchesten Dokumentationen \u00fcber den Gebrauch von Heilpflanzen der Zulus dar. Fast neunzig Jahre nach seinem Tod scheint nun also das Interesse  ..."
            ],
            "contributor": "gnd:122953126",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:129527653",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-94-OAL",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4039567-4"
            },
            "P60163": "Wien [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}