{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015482-8",
            "sameAs": "Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062774-3",
            "sameAs": "Verfahrensbeteiligter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125279-2",
            "sameAs": "Jugendstrafverfahren"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136735-2",
            "sameAs": "Verletzter (Recht)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140699-0",
            "sameAs": "Strafzweck"
        },
        {
            "@id": "gnd:4315073-1",
            "sameAs": "Opferschutz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A869971328",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "creator": "Zapf, Jana Christina",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783863950460",
                "(ppn)869971328",
                "(firstid)GBV:869971328"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsverlag G\u00f6ttingen",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PH 5080",
                "(classificationName=ddc)340",
                "(classificationName=rvk)PH 4420",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=rvk)PH 8600"
            ],
            "title": "Opferschutz und Erziehungsgedanke im Jugendstrafverfahren",
            "abstract": [
                "The dissertation investigates in which way the juvenile penal law allows for victim rights. This ques-tion is treated dogmatically and discussed in the lights of an empirical survey made specifically for this dissertation",
                "Der Gesetzgeber hat die Stellung des Verletzten im Strafverfahren in den letzten Jahrzehnten erheblich ver\u00e4ndert. Die dem Verletzten nach und nach einger\u00e4umten Informations-, Mitwirkungs- und Schutzrechte \u201est\u00f6ren\u201c das klassische Gegen\u00fcber von strafverfolgendem Staat und Angeklagten. In wichtigen Bereichen des Strafverfahrens muss daher eine neue Balance hergestellt werden. Das ist besonders prek\u00e4r im vom Erziehungsgedanken beherrschten Jugendstrafverfahren. Die Arbeit untersucht, inwiefern die Besonderheiten des Jugendstrafverfahrens eine Ber\u00fccksichtigung von Opferrechten zulassen. Im ersten Teil der Arbeit werden die dogmatischen Grundlagen einer Einbeziehung des Verletzten in das Jugendstrafverfahren dargestellt und die einzelnen Verletztenrechte ausf\u00fchrlich er\u00f6rtert. \u00dcber die blo\u00df theoretische Diskussion hinaus, wird im zweiten Teil der Arbeit der Konflikt zwischen den Verfahrensrechten des Verletzten und der erzieherischen Ausrichtung des Jugendstrafverfahrens empirisch beleuchtet. Zu diesem Zweck wurden Jugendrichter, Jugendstaatsanw\u00e4lte und Strafverteidiger zu ihren Einstellungen, ihren Einsch\u00e4tzungen und ihrer praktischen Handhabung befragt"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-94-OAL",
            "issued": "2012",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4140699-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062774-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015482-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125279-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4315073-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4136735-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE00444239EE7291F804CC1257A86003D3A11.pdf",
            "P60163": "s.l."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}