{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1036460398",
            "sameAs": "Waxmann Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:133420477",
            "sameAs": "Winterberg, Lars"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002963-3",
            "sameAs": "Armut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012475-7",
            "sameAs": "Diskurs"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192241-4",
            "sameAs": "Weltgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4360045-1",
            "sameAs": "Fairer Handel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1002596750",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "330 Seiten",
            "description": [
                "24 cm x 17 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783830935056",
                "(ppn)1002596750",
                "(isbn)3830935056",
                "(ean)9783830935056",
                "(firstid)DNB:1142404048"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)HF 110",
                "(classificationName=rvk)MS 1330",
                "(classificationName=ddc)306.30943",
                "(classificationName=rvk)MS 9250",
                "(classificationName=bk, id=106412191)71.68 - Sozial Schwache",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Fairer Handel",
                "(classificationName=ddc-dbn)390",
                "Welt",
                "(classificationName=rvk)MS 6440",
                "Soziale Ungleichheit",
                "(classificationName=rvk)LB 45005",
                "(classificationName=loksys-fbs)SB 190",
                "Armut",
                "(classificationName=ddc-dbn)380"
            ],
            "title": "Die Not der Anderen : kulturwissenschaftliche Perspektiven auf Aushandlungen globaler Armut am Beispiel des Fairen Handels : Bausteine einer Ethnografie",
            "abstract": "Die Not der Anderen hat viele Gesichter: Hunger, Bildungsarmut und medizinische Unterversorgung, multiple Verwundbarkeit, Marginalisierung und Unterdr\u00fcckung. Globale Wohlstandsdifferenzen sind soziale Realit\u00e4t und wirkm\u00e4chtiges Narrativ. Sie pr\u00e4gen den Alltag der Menschen und schreiben sich ein in kulturelle Bedeutungsgewebe unserer Zeit. Doch welche Rolle spielt Armut jenseits tradierter Solidargemeinschaften und inwieweit er\u00f6ffnet sie allt\u00e4gliche Handlungsfelder? Wie wird die Not der Anderen in fr\u00fch industrialisierten Gesellschaften wahrgenommen, gedeutet und verarbeitet? Am Beispiel des Fairen Handels begibt sich die Studie auf Spurensuche: Sie exploriert fragile Felder und kulturtheoretische Pfade, markiert ethnografische Potenziale und thematische Anschl\u00fcsse. Das Ergebnis sind Bausteine einer Ethnografie, die v.a. methodologische und theoretische \u00dcberlegungen zur Diskussion stellen. Wie l\u00e4sst sich der Faire Handel als Kulturph\u00e4nomen fassen und forschungspraktisch konturieren? Welche Konzepte machen Aushandlungen globaler Armut analytisch greifbar? Inwieweit sind tradierte Umgangsweisen mit Armut, aber auch aktuelle gesellschaftspolitische Entwicklungen bedeutsam? Der Band er\u00f6ffnet vielf\u00e4ltige Perspektiven auf Kulturen sozialer Ungleichheit. Lars Winterberg, Studium der Volkskunde, Psychologie und Germanistik in Bonn, Graduiertenstipendium der Friedrich-Ebert-Stiftung, Promotion in Vergleichender Kulturwissenschaft an der Universit\u00e4t Regensburg, T\u00e4tigkeiten als wissenschaftlicher Mitarbeiter an den Universit\u00e4ten in Bonn, Saarbr\u00fccken, Regensburg und Mainz.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1036460398",
                "gnd:133420477"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4192241-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002963-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001307-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4360045-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012475-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1142404048/04",
            "volume": "Band 32",
            "P30128": "Regensburger Schriften zur Volkskunde/Vergleichenden Kulturwissenschaft",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}