{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027835-9",
            "sameAs": "Italiener"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053881-3",
            "sameAs": "Schweiz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1005902208",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (X, 530 Seiten)",
            "creator": "Longhi, Silvano",
            "identifier": [
                "(ppn)1005902208",
                "(isbn13)9783110541755",
                "(doi)10.1515/9783110544107",
                "(isbn13)9783110544107",
                "(firstid)HBZ:HT019253894"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "HISTORY / Europe / Germany",
                "Jewish history",
                "Geschichte 1943-1945",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Jewish refugees",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571633)15.60 - Schweiz, \u00d6sterreich-Ungarn, \u00d6sterreich",
                "Jews",
                "Persecution of the Jews",
                "World War II",
                "(classificationName=ddc)900",
                "(classificationName=ddc)940.5318142",
                "(classificationName=ddc)DNB",
                "(classificationName=bk, id=181569728)15.67 - Italien",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc-dbn)DNB",
                "(classificationName=ddc-dbn)900"
            ],
            "title": "Exil und Identit\u00e4t : die italienischen Juden in der Schweiz (1943-1945)",
            "abstract": "Das Buch besch\u00e4ftigt sich mit dem Leben der j\u00fcdischen Fl\u00fcchtlinge aus Italien in der Schweiz w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges. Anliegen der Arbeit ist es zu beschreiben, wie sie dort lebten, was sie taten und welchen Einfluss das Exil auf ihre Zukunftserwartungen in Italien hatte. Der Autor besch\u00e4ftigt sich zun\u00e4chst mit dem brisanten Thema der Abweisungen an der Schweizer Grenzen, dem schwierigen Leben in den Fl\u00fcchtlingslagern sowie mit der Betreuung und Hilfe f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge. Untersucht wird anschlie\u00dfend das au\u00dferordentlich aktive Leben der Fl\u00fcchtlinge, die sich intensiv mit Politik besch\u00e4ftigten, bzw. mit der Unterst\u00fctzung der Partisanen in Italien. Bemerkenswert war auch ihr Engagement in Kultur und Bildung, als Autoren, Publizisten, Lehrer oder Dozenten. Es gab auch Versuche, den deportierten Italienern Hilfe zu leisten. Sehr erfolgreich waren die Bem\u00fchungen zu Gunsten der im besetzten Italien verbliebenen Juden, wobei hier eine fruchtbare Allianz zwischen Geldgebern, Fl\u00fcchtlingen und der italienischen Resistenza zustande kam. Zu beleuchten, wie all diese Aspekte und das Zusammenleben mit den vielen anderen europ\u00e4ischen Juden ihre j\u00fcdische und italienische Identit\u00e4t beeinflusste, ist eines der Hauptanliegen der Arbeit.  Silvano Longhi, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)EBA-BACKALL",
                "(collectioncode)EBA-SSHALL",
                "(collectioncode)EBA-DGALL",
                "(collectioncode)EBA-EBKALL",
                "(collectioncode)ZDB-23-DEG",
                "(collectioncode)EBA-CL-PLTLJSIS",
                "(collectioncode)EBA-CL-HICS",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027835-9"
                }
            ],
            "volume": "Band 133",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110544107",
            "P30128": [
                "Bibliothek des Deutschen Historischen Instituts in Rom",
                "De Gruyter eBook-Paket Geschichte"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}