{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1031414290",
            "sameAs": "Baumeister, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:1119755905",
            "sameAs": "Bohr, Felix"
        },
        {
            "@id": "gnd:118720821",
            "sameAs": "Kappler, Herbert 1907-1978"
        },
        {
            "@id": "gnd:1202520650",
            "sameAs": "Kotalla, Josef 1908-1979"
        },
        {
            "@id": "gnd:128528559",
            "sameAs": "Terhoeven, Petra"
        },
        {
            "@id": "gnd:131413880",
            "sameAs": "Fischer, Franz 1901-1989"
        },
        {
            "@id": "gnd:131632426",
            "sameAs": "F\u00fcnten, Ferdinand Hugo aus der 1909-1989"
        },
        {
            "@id": "gnd:131633244",
            "sameAs": "Lages, Willy 1901-1971"
        },
        {
            "@id": "gnd:300755-8",
            "sameAs": "Suhrkamp Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033151-9",
            "sameAs": "Kriegsverbrechen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048800-7",
            "sameAs": "Rechtshilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4057788-0",
            "sameAs": "Strafgefangener"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068999-2",
            "sameAs": "Ausland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126114-8",
            "sameAs": "Nationalsozialist"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129409-9",
            "sameAs": "Interessenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4152363-5",
            "sameAs": "Entlassung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4171231-6",
            "sameAs": "Nationalsozialistischer Verbrecher"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A101918857X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "558 Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3518428403",
                "(isbn13)9783518428405",
                "(ppn)101918857X",
                "(firstid)DNB:1155772113",
                "(ean)9783518428405"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 6010",
                "(classificationName=loc)D804.G4",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Geschichte 1949-1989",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 185",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)360"
            ],
            "title": "Die Kriegsverbrecherlobby : bundesdeutsche Hilfe f\u00fcr im Ausland inhaftierte NS-T\u00e4ter",
            "abstract": "Unmittelbar nach dem Zweiten Weltkrieg waren in zahlreichen westeurop\u00e4ischen L\u00e4ndern NS-Kriegsverbrecher inhaftiert. Im Zuge der Westbindung der Bundesrepublik wurden die meisten von ihnen entlassen. Lediglich in Italien und den Niederlanden verblieben insgesamt f\u00fcnf Deutsche im Gef\u00e4ngnis: der SS-Mann Herbert Kappler, als Kommandeur der Sicherheitspolizei verantwortlich f\u00fcr das Massaker in den Ardeatinischen H\u00f6hlen, sowie die \"Vier von Breda\", die ma\u00dfgeblich an der Ermordung der niederl\u00e4ndischen Juden beteiligt gewesen waren. Hochrangige deutsche Politiker, unter ihnen die Bundeskanzler Brandt und Schmidt, setzten sich f\u00fcr ihre Freilassung ein. Felix Bohr zeichnet das westdeutsche Engagement f\u00fcr die im Ausland inhaftierten NS-T\u00e4ter nach. Er zeigt, wie sich aus Netzwerken von Kirchenverb\u00e4nden, Veteranenvereinigungen und Diplomaten eine einflussreiche Interessenvertretung formierte, die rechtliche und materielle Hilfe leistete. W\u00e4hrend Opfer des NS-Regimes um gesellschaftliche Anerkennung und Entsch\u00e4digung k\u00e4mpften, organisierte die Lobby Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Kriegsverbrecher auf h\u00f6chster politischer Ebene.",
            "alternative": [
                "Die Kriegsverbrecherlobby$doffene und verdeckte Hilfe aus der Bundesrepublik Deutschland f\u00fcr die NS-T\u00e4ter Herbert Kappler und die \"Vier von Breda\"",
                "Die Kriegsverbrecherlobby: offene und verdeckte Hilfe aus der Bundesrepublik Deutschland f\u00fcr die NS-T\u00e4ter Herbert Kappler und die \"Vier von Breda\" (1949-1989)"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1031414290",
                "gnd:128528559"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1119755905",
                "gnd:300755-8"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.suhrkamp.de/buecher/die_kriegsverbrecherlobby-felix_bohr_42840.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048800-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033151-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126114-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4152363-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4068999-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4057788-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129409-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4171231-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1155772113/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}