{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4054365-1",
            "sameAs": "Sekundarstufe 1"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069418-5",
            "sameAs": "Bewegungserziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074164-3",
            "sameAs": "Lernmotivation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077704-2",
            "sameAs": "Sportunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4164439-6",
            "sameAs": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653990260",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XVIII, 259 Seiten)",
            "creator": "Boriss, Karin",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-11372-8",
                "(ppn)1653990260",
                "(isbn13)9783658113728",
                "(firstid)BSZ:455184038"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Education",
                "Educational psychology",
                "Education\u2014Psychology.",
                "(classificationName=ddc)370.15",
                "(classificationName=rvk)ZX 7223",
                "(classificationName=linsearch:mapping)spo",
                "(classificationName=bk, id=106411748)76.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=loc)LB1050.9-1091"
            ],
            "title": "Lernen und Bewegung im Kontext der individuellen F\u00f6rderung : F\u00f6rderung exekutiver Funktionen in der Sekundarstufe I",
            "abstract": "Karin Boriss vereint in diesem Buch sportdidaktische und kognitionspsychologische sowie normative und empirische Aspekte einer bewegungsbasierten Lernf\u00f6rderung. Im Rahmen des Diskurses um die Individuelle F\u00f6rderung geht sie auf die Frage ein, inwieweit ein gezielt ausgerichteter Sportunterricht das Lernen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern der Sekundarstufe I bef\u00f6rdern kann. Im Fokus stehen dabei exekutive Funktionen, \u00fcbergeordnete kognitive Kontrollprozesse, denen eine Schl\u00fcsselrolle f\u00fcr Schul- und Lernleistungen zugeschrieben wird. Die Ergebnisse ihrer Feldstudie verweisen insbesondere auf einen positiven Effekt der Bewegungsf\u00f6rderung auf die Inhibitionsf\u00e4higkeit, womit ein deutliches Potenzial des Ansatzes f\u00fcr den allt\u00e4glichen Sportunterricht erkennbar wird.   Der Inhalt \u00b7  Individuelle F\u00f6rderung im Sportunterricht \u00b7  Exekutive Funktionen \u00b7  Lernf\u00f6rderung durch Bewegung \u00b7  L\u00e4ngsschnittliche Feldstudie \u00b7  Effekte einer unterrichtlichen Bewegungsintervention   Die Zielgruppen \u00b7         Dozierende und Studierende der Sportwissenschaft, der Erziehungswissenschaft und der p\u00e4dagogischen Psychologie \u00b7         Lehrerinnen und Lehrer   Die Autorin  Karin Boriss ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Arbeitsbereich Bildung und Unterricht im Sport des Instituts f\u00fcr Sportwissenschaft an der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster. Ihre Arbeitsschwerpunkte sind Lernen und Bewegung, Individuelle F\u00f6rderung und Unterrichtsentwicklung im Sport.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4054365-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4164439-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077704-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069418-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074164-3"
                }
            ],
            "volume": "Band 8",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-11372-8",
            "P30128": [
                "Bildung und Sport",
                "Bildung und Sport, Schriftenreihe des Centrums f\u00fcr Bildungsforschung im Sport (CeBiS)",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}