{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022648-7",
            "sameAs": "Gymnasium"
        },
        {
            "@id": "gnd:4180214-7",
            "sameAs": "Schul\u00fcbergang"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659251281",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XVI, 240 S. 5 Abb, online resource)",
            "creator": "Vasarik Staub, Katriina",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-06494-5",
                "(ppn)1659251281",
                "(firstid)BSZ:415348250",
                "(isbn13)9783658064945"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DP 3500",
                "(classificationName=rvk)DG 7000",
                "Educational sociology\u00a0.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DK 8020",
                "(classificationName=dbn)300#DNB",
                "(classificationName=loc)LC189-214.53",
                "(classificationName=ddc)306.43",
                "Social Sciences",
                "Social sciences",
                "Education and sociology."
            ],
            "title": "Die \u00dcbergangsphase von der Primarschule ins Gymnasium aus Elternsicht : Eine qualitative Studie zur elterlichen Bildungsbeteiligung",
            "abstract": [
                "In problemzentrierten Interviews kommen Eltern zu Wort, deren 11- bis 15-j\u00e4hrigen Kinder in der \u00dcbergangsphase zwischen der Primarschule und dem Gymnasium sind. Sie erz\u00e4hlen aus ihrer Perspektive, wie sie ihre Kinder begleiten und wie sie die Transitionen in der Bildung und in der Adoleszenz wahrnehmen. KatriinaVasarik Staub zeigt auf, dass die elterliche Bildungsbeteiligung mit einer hohen Belastung einhergeht. Die Eltern m\u00f6chten ihre Kinder auf ihrem Weg nicht nur unterst\u00fctzen, sondern f\u00f6rdern und bilden \u2013 in einem Umfang, worauf bisher kaum Licht geworfen wurde. Die eindr\u00fccklichen Aussagen der Eltern regen zum Nachdenken \u00fcber das Potenzial der elterlichen Bildungsbeteiligung und das Funktionieren der Schulgemeinschaften in unserem Bildungssystem an. Der Inhalt \u00b7 Eltern im Bildungssystem \u00b7 Sozialer Hintergrund und Bildungsverl\u00e4ufe \u00b7 Familiale Sozialisationsprozesse \u00b7 Schultransitionen und Adoleszenz \u00b7 Qualitative Interviewstudie \u00b7 Tendenzen der elterlichen Bildungsbeteiligung Die Zielgruppen \u00b7 Dozierende und Studierende aus den Fachgebieten Allgemeine Erziehungswissenschaft, qualitative Bildungsforschung sowie angehende Lehrpersonen (Primarschule/Sekundarstufe I/Gymnasien). \u00b7 Schulleitende, Lehrende in der Schulpraxis, Bildungspolitikerinnenund Bildungspolitiker Die Autorin KatriinaVasarik Staub ist ausgebildete Lehrerin der Sekundarstufe I/II und wissenschaftliche Assistentin am Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft der Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
                "Eltern im Bildungssystem -- Sozialer Hintergrund und Bildungsverl\u00e4ufe -- Familiale Sozialisationsprozesse -- Schultransitionen und Adoleszenz -- Qualitative Interviewstudie -- Tendenzen der elterlichen Bildungsbeteiligung."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4180214-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022648-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-06494-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}