{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103700972X",
            "sameAs": "Wallstein-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1051389305",
            "sameAs": "Justke, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:11251653X",
            "sameAs": "Siegfried, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:118014404",
            "sameAs": "Schildt, Axel"
        },
        {
            "@id": "gnd:35534-3",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Hamburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002394-1",
            "sameAs": "Apartheid"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015833-0",
            "sameAs": "Evangelische Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039567-4",
            "sameAs": "Mission"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070334-4",
            "sameAs": "Deutsche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075202-1",
            "sameAs": "Namibia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078012-0",
            "sameAs": "S\u00fcdafrika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132592-8",
            "sameAs": "Pfarrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133612-4",
            "sameAs": "Politische Bet\u00e4tigung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1683764927",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "495 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3835336401",
                "(isbn13)9783835336407",
                "(firstid)DNB:1200044932",
                "(ppn)1683764927",
                "(ean)9783835336407"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "Geschichte 1970-1990",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 2864",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Protestant churches",
                "(classificationName=ddc-dbn)960",
                "(classificationName=bk, id=181569752)15.92 - Afrika s\u00fcdlich der Sahara",
                "Missionaries",
                "(classificationName=bk, id=106403877)11.50 - Kirchengeschichte, Dogmengeschichte",
                "(classificationName=rvk)NQ 6438",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Apartheid",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=loc)BV3625.S67",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Missions, German",
                "(classificationName=rvk)BL 1407",
                "(classificationName=rvk)NQ 6150"
            ],
            "title": "\"Br\u00fcckenbauen\" gegen Apartheid? : Auslandspfarrer in S\u00fcdafrika und Namibia",
            "abstract": "Die evangelischen Kirchen in der Bundesrepublik waren direkt am Apartheidkonflikt in S\u00fcdafrika und Namibia beteiligt. Diese Mitwirkung zeigte sich in der personellen und finanziellen Unterst\u00fctzung deutschsprachiger Auslandsgemeinden durch die Evangelische Kirche in Deutschland. Eine Schl\u00fcsselrolle in diesem transnationalen Beziehungsgeflecht spielten westdeutsche Geistliche, die \u00fcber das Kirchliche Au\u00dfenamt als \"Auslandspfarrer\" in die Auslandsgemeinden entsandt wurden. Angesichts der seit den sp\u00e4ten 1960er Jahren wachsenden internationalen Proteste gegen die Apartheid geriet diese Form der Unterst\u00fctzung in die Kritik. Der Umgang mit der Apartheid wurde so zu einem Grundkonflikt des Auslandsdienstes westdeutscher Pfarrer in S\u00fcdafrika und Namibia. Gestritten wurde um die Einheit der Kirche \u00fcber \"Rassen\"-Grenzen hinweg, \u00fcber Begegnungen zwischen \"Schwarz\" und \"Wei\u00df\" und um das rechte Kirchen- und Glaubensverst\u00e4ndnis. Sebastian Justke legt offen, wie der Konflikt Fragen nach der eigenen Lebensweise und Zugeh\u00f6rigkeit in der letzten offen rassistischen Gesellschaft des 20. Jahrhunderts ber\u00fchrte.",
            "alternative": "Westdeutsche Pfarrer im s\u00fcdlichen Afrika",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118014404"
                },
                {
                    "@id": "gnd:11251653X"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:35534-3",
                "gnd:1051389305",
                "gnd:103700972X"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4132592-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133612-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015833-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039567-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070334-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002394-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1200044932/04",
            "volume": "Band 59",
            "P30128": "Hamburger Beitr\u00e4ge zur Sozial- und Zeitgeschichte",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}