{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4006665-4",
            "sameAs": "Bildungsplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4009736-5",
            "sameAs": "Chancengleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031081-4",
            "sameAs": "Kleinkind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064016-4",
            "sameAs": "Vorschulerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121684-2",
            "sameAs": "Soziale Herkunft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4369484-6",
            "sameAs": "Tagesbetreuung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657260089",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (XIII, 329 S. 14 Abb, online resource)",
            "creator": "Meyer, Sarah",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1657260089",
                "(isbn13)9783658202392",
                "(firstid)BSZ:495987298",
                "(doi)10.1007/978-3-658-20239-2"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Education",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Child development.",
                "Education and state.",
                "Gender identity in education",
                "(classificationName=ddc)372.21",
                "ducation and state",
                "Educational policy",
                "(classificationName=loc)LB1101-1139"
            ],
            "title": "Soziale Differenz in Bildungspl\u00e4nen f\u00fcr die Kindertagesbetreuung : Eine diskursiv gerahmte Dokumentenanalyse",
            "abstract": "Sarah Meyer untersucht, wie die Bildungspl\u00e4ne f\u00fcr die Kindertagesbetreuung in Deutschland soziale Differenz thematisieren und mit p\u00e4dagogischer Bedeutung ausstatten. Dabei werden Bildungspl\u00e4ne als Dokumente bildungspolitischer Kommunikation und \u201eSchauplatz\u201c bildungsbezogener Reformbestrebungen verstanden. Anhand einer qualitativ-rekonstruktiven Dokumentenanalyse mit integrierter Argumentations-, Agency- und Bildanalyse wird aufgezeigt, wie fachliche Wissensangebote mit bildungspolitischen Ziel- und Idealvorstellungen verstrickt sind. Damit leistet die Autorin einen kritischen Beitrag zum fr\u00fchp\u00e4dagogischen Differenzdiskurs an der Schnittstelle zwischen Wissenschaft, p\u00e4dagogischer Praxis und Bildungspolitik. Der Inhalt Differenzdiskurse in der P\u00e4dagogik Die Bildungspl\u00e4ne der L\u00e4nder f\u00fcr die Kindertagesbetreuung Thematisierungen sozialer Differenz in den Bildungspl\u00e4nen \u201eDauerbrenner Chancengleichheit\u201c \u2013 viable normative Orientierung und praktische \u00dcbersch\u00e4tzung Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Erziehungswissenschaft, Bildungswissenschaft und Sozialen Arbeit Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen in Kindertageseinrichtungen Die Autorin Sarah Meyer arbeitet als wissenschaftliche Mitarbeiterin am Department Family, Child and Social Work der Medical School Hamburg.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006665-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4369484-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4009736-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4064016-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121684-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031081-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-20239-2",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}