{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1083816748",
            "sameAs": "Wilke, Julia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125234-2",
            "sameAs": "Geistigbehindertenp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167879-5",
            "sameAs": "Literaturp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4481193-7",
            "sameAs": "Schreib- und Lesef\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657098230",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVI, 288 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:470408677",
                "(isbn13)9783658142582",
                "(ppn)1657098230",
                "(doi)10.1007/978-3-658-14258-2"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)306.43",
                "Education and sociology",
                "Sociology, Educational",
                "(classificationName=loc)LC189-214.53",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181570351)80.60 - Schreibunterricht, Leseunterricht",
                "(classificationName=rvk)DT 3000",
                "Adult education",
                "Education",
                "Lifelong learning",
                "Educational sociology",
                "Cultural studies",
                "(classificationName=bk, id=106422626)80.26 - Geistigbehindertenp\u00e4dagogik"
            ],
            "title": "Literacy und geistige Behinderung : eine Grounded-Theory-Studie",
            "abstract": [
                "Julia Wilke untersucht, inwiefern Literacy im Leben von erwachsenen Menschen mit geistiger Behinderung eine Rolle spielt, wie Lese- und Schreibhandlungen in den Alltag eingebunden sind und in welche Sinnzusammenh\u00e4nge diese Handlungen eingebettet sind. Mit der quantitativen Teilstudie werden Mediennutzung und Lesef\u00e4higkeiten von Menschen mit geistiger Behinderung evaluiert. Die qualitative Studie im Stil der Grounded Theory Methodologie richtet den Blick auf die pers\u00f6nliche Bedeutsamkeit von Lesen und Literatur f\u00fcr die Probanden. Das zentrale Ergebnis ist die Erkenntnis, dass Literacy mit bestimmten Funktionen besetzt ist: Literacy \u00fcbernimmt im Lebensumfeld der untersuchten Menschen mit geistiger Behinderung eine bedeutende Rolle im Identit\u00e4tsbildungsprozess. Der Inhalt Lesen und Literaturerfahrung Menschen mit geistiger Behinderung im Kontext von Lesen und Literatur Empirische Forschung mit Menschen mit geistiger Behinderung Literacy, Bildung, Identit\u00e4t und Respekt Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Heil-, Sonder- und Inklusionsp\u00e4dagogik sowie der Sozialwissenschaften und Sozialen Arbeit Personen, die mit Menschen mit geistiger Behinderung arbeiten Die Autorin Julia Wilke arbeitete als wissenschaftliche Mitarbeiterin am Fachbereich Sozial- und Kulturwissenschaften der Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen und promovierte bei Prof. Dr. Reinhilde St\u00f6ppler. Sie arbeitet an einer Schule mit dem F\u00f6rderschwerpunkt geistige Entwicklung in Frankfurt/Main.",
                "Lesen und Literaturerfahrung -- Menschen mit geistiger Behinderung im Kontext von Lesen und Literatur -- Empirische Forschung mit Menschen mit geistiger Behinderung -- Literacy, Bildung, Identit\u00e4t und Respekt. ."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1083816748",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4481193-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167879-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125234-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-14258-2",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}