{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4006632-0",
            "sameAs": "Bildprogramm"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068939-6",
            "sameAs": "Audiovisuelle Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122349-4",
            "sameAs": "Selbstdarstellung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4738429-3",
            "sameAs": "Selbstmordattentat"
        },
        {
            "@id": "gnd:7755358-5",
            "sameAs": "Selbstmordattent\u00e4ter"
        },
        {
            "@id": "gnd:7755360-3",
            "sameAs": "Selbstmordattent\u00e4terin"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1772074748",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 online resource (314 p.)",
            "creator": "Straub, Verena",
            "description": "1463 MB 35 Farbabbildungen, 85 SW-Abbildungen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783839457153",
                "(ean)9783839457153",
                "(firstid)KEP:068383207",
                "(ppn)1772074748"
            ],
            "publisher": "transcript Verlag",
            "subject": [
                "Geschichte",
                "Martyre",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "Suicide bombings",
                "(classificationName=ddc)700",
                "(classificationName=loc)HV6431",
                "Digital media",
                "History",
                "Terrorisme et m\u00e9dias",
                "(classificationName=rvk)LH 84390",
                "Martyrdom",
                "Bild; Kunst; Medien; Terror; Selbstmordattentat; Politik; Gewalt; Bildwissenschaft; Terrorismus; Fundamentalismus; Kunstwissenschaft; Image; Art; Media; Suicide Attack; Politics; Violence; Visual Studies; Terrorism; Fundamentalism; Fine Arts;",
                "(classificationName=ddc)303.625",
                "Attentats-suicides",
                "Digital media - Social aspects",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Terrorism and mass media"
            ],
            "title": "Das Selbstmordattentat im Bild : Aktualit\u00e4t und Geschichte von M\u00e4rtyrerzeugnissen",
            "abstract": "Selbstmordattentate werden seit jeher von Bildern begleitet und durch diese bestimmt. Von M\u00e4rtyrerpostern \u00fcber Videotestamente bis hin zu Computersimulationen und Livestreams vom Tatort - die Bildproduktionen der Milizen sind auf vielf\u00e4ltige Weise an der Tat beteiligt und m\u00fcssen als Akteure im politischen Feld ernstgenommen werden. Verena Straub zeigt erstmals die Geschichte sogenannter M\u00e4rtyrerzeugnisse auf, die seit den 1970er Jahren in diversen politischen Kontexten operieren. In zahlreichen Falluntersuchungen analysiert sie deren \u00e4sthetische und mediale Bandbreite, ihre Handlungsdimensionen und Genderpolitiken, ihre k\u00fcnstlerischen Aneignungen und ethischen Herausforderungen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SKK"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006632-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7755358-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122349-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7755360-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4068939-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4738429-3"
                }
            ],
            "volume": "194",
            "P30128": "Image",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}