{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:127280447X",
            "sameAs": "K\u00fcper, Judith Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062547-3",
            "sameAs": "Verantwortung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132370-1",
            "sameAs": "Selbstreflexion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187071-2",
            "sameAs": "Unterrichtsbesuch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1824028881",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 online resource (265 p.)",
            "identifier": [
                "(ppn)1824028881",
                "(isbn13)9783781559752",
                "(ean)9783781559752",
                "(firstid)KEP:083024603"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "Erziehungstheorie",
                "Reflexivit\u00e4t",
                "Professionsforschung",
                "Lehrer:innenbildung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Referendariat",
                "Gespr\u00e4chsanalyse",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "Lehramt",
                "Distanzierung",
                "Verantwortung",
                "theoretische Empirie",
                "(classificationName=ddc)370.711",
                "p\u00e4dagogische Professionalisierung",
                "Reflexion",
                "(classificationName=rvk)DN 7000",
                "Ungewissheit"
            ],
            "title": "Das Antworten verantworten : Zur (Re-)Konzeptualisierung praktischer p\u00e4dagogischer Reflexion anhand von Unterrichtsnachgespr\u00e4chen im Kontext der zweiten Phase der Lehrer:innenbildung",
            "abstract": "Klappentext: W\u00e4hrend die Art und Weise, wie p\u00e4dagogische Praktiker:innen ihr Handeln reflektieren, forschungsseitig zumeist unter einer Defizitperspektive in den Blick kommt, versucht die vorliegende Studie, praktische p\u00e4dagogische Reflexion als theorief\u00e4higes Ph\u00e4nomen zu beleuchten. Die Diskrepanz von Praktiker:innenreflexionen zu einem Reflexionsideal, das auf eine objektivierende Distanzierung von Praxiszusammenh\u00e4ngen zielt, markiert den Ausgangspunkt f\u00fcr eine erziehungstheoretische Arbeit am Reflexionsbegriff. Daf\u00fcr werden Unterrichtsnachgespr\u00e4che in theoriebildender Absicht untersucht, um Ansatzpunkte f\u00fcr eine (Re-)Konzeptualisierung praktischer p\u00e4dagogischer Reflexion zu gewinnen. Ein besonderes Gewicht liegt dabei auf der ethischen Bedeutung eines f\u00fcr p\u00e4dagogische Anspr\u00fcche empf\u00e4nglichen Reflexionssubjekts, das auf eine p\u00e4dagogische Verantwortungserfahrung antwortet.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:127280447X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SIK",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://www.klinkhardt.de/verlagsprogramm/2535.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4062547-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187071-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132370-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                }
            ],
            "P30128": "klinkhardt forschung. Studien zur Professionsforschung und Lehrer:innenbildung",
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}