{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1041731825",
            "sameAs": "Wolf, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:123950465",
            "sameAs": "Holtz, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:2016559-6",
            "sameAs": "Jan Thorbecke Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:36186-0",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Stuttgart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4152821-9",
            "sameAs": "Ern\u00e4hrungskrise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4317541-7",
            "sameAs": "W\u00fcrttemberg-Hohenzollern"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1869042565",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "XXIII, 306 Seiten",
            "description": [
                "24 cm x 16 cm",
                "Illustrationen, Diagrammen, Karte (Farbtafel)"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3799595929",
                "(ean)9783799595926",
                "(isbn13)9783799595926",
                "(ppn)1869042565",
                "(firstid)DNB:1307209599"
            ],
            "publisher": "Jan Thorbecke Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NZ 72140",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Besatzung",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Erste H\u00e4lfte 20. Jahrhundert (1900 bis 1950 n. Chr.)",
                "Demontage",
                "Sozial- und Kulturgeschichte",
                "Besatzungsmacht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Ego-Dokumente",
                "Geschichte: Ereignisse und Themen",
                "Europ\u00e4ische Geschichte",
                "Bauern",
                "Kommunen",
                "Kirche",
                "Ern\u00e4hrungskrise",
                "Geschichte 1945-1948",
                "Wirtschaftsgeschichte",
                "Frankreich",
                "Landr\u00e4te",
                "Hunger",
                "Landtag",
                "(classificationName=rvk)NR 5970",
                "Nachkriegszeit",
                "Pl\u00fcnderung",
                "Ern\u00e4hrung",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 8049",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Baden-W\u00fcrttemberg"
            ],
            "title": "\"Eine Zeit zwischen zwei Weltzeiten\" : die Hungerkrise der Nachkriegszeit in W\u00fcrttemberg-Hohenzollern 1945-1948",
            "abstract": "Diese Studie untersucht die Ursachen, das Ausma\u00df und die Bew\u00e4ltigung der Hungerkrise in W\u00fcrttemberg-Hohenzollern von 1945 bis 1948. Versch\u00e4rft wurde der Nahrungsmangel durch Ma\u00dfnahmen der franz\u00f6sischen Besatzungsmacht: Sie versorgte zuerst die eigene Armee. Au\u00dferdem schottete sie das Land ab, was den Wiederaufbau von Infrastruktur, Wirtschaft und Landwirtschaft erheblich hemmte. In dieser angespannten Versorgungslage f\u00fchrte die extreme Witterung 1946/47 zur Katastrophe. In die Erinnerung ging die Zeit als \"Hungerwinter\" und \"D\u00fcrresommer\" ein. Neu ist die Fokussierung auf die Bev\u00f6lkerung und auf die politischen Akteure in der Auseinandersetzung mit den Besatzern. Es wird nach ihren Deutungsmustern, Handlungsoptionen und ihrem Beitrag zur L\u00f6sung der Krise und dem Neuaufbau der Gesellschaft gefragt. Carlo Schmid hob die Bedeutung dieser \"Zeit zwischen zwei Weltzeiten\" hervor und legte dabei den Schwerpunkt gleicherma\u00dfen auf die Bew\u00e4ltigung der Not und den demokratischen Transformationsprozess der Gesellschaft nach der NS-Herrschaft",
            "alternative": "Die Hungerkrise der Nachkriegszeit in W\u00fcrttemberg-Hohenzollern 1945-1948",
            "contributor": "gnd:123950465",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:36186-0",
                "gnd:2016559-6",
                "gnd:1041731825"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4152821-9"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1307209599/04",
            "volume": "235. Band",
            "P30128": [
                "Ver\u00f6ffentlichungen der Kommission f\u00fcr geschichtliche Landeskunde in Baden-W\u00fcrttemberg",
                "Reihe B, Forschungen"
            ],
            "P60163": "Ostfildern"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}