{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1268529869",
            "sameAs": "Grimm, Manuela"
        },
        {
            "@id": "gnd:2055001-7",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Kassel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032786-3",
            "sameAs": "Krankenhaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032813-2",
            "sameAs": "Krankenpflege"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127776-4",
            "sameAs": "Kommerzialisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1817003003",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (263 Seiten)",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1817003003",
                "(ppn)1817003003",
                "(doi)10.17170/kobra-202207196490"
            ],
            "publisher": "Kassel University Press",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=rvk)MT 14200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)360"
            ],
            "title": "Aufbruch in eine neue Zeit? : Pflege im Spannungsfeld zwischen Wirtschaftlichkeit, Sorge und Anerkennung",
            "abstract": "Um die Auswirkungen der \u00f6konomisch induzierten Ver\u00e4nderungen auf die Pflege(-arbeit) erfassen und einordnen zu k\u00f6nnen, ist zun\u00e4chst ein Blick auf die strukturellen Besonderheiten der Pflege als Beruf und die charakteristischen Merkmale der pflegerischen Arbeit notwendig, auch im Hinblick auf das berufliche Selbstverst\u00e4ndnis (Kap. 2). Hier zeigt sich zum einen, dass die Herausbildung des Pflegeberufs im 19. Jahrhundert zu einem spezifischen Status in der Pflege gef\u00fchrt hat, der bis heute die Situation der Pflege beeinflusst. Verschiedene Problemfelder lassen sich hierauf zur\u00fcckf\u00fchren, auch L\u00f6sungsans\u00e4tze aus den Reihen der Pflegewissenschaft wie z. B. die Forderung nach einer verst\u00e4rkten Professionalisierung der Pflege weisen Bez\u00fcge zu den Entstehungsbedingungen auf. Zum anderen ist Pflege gekennzeichnet als soziale Dienstleistung. Hieraus ergeben sich spezifische Handlungsanforderungen und ethische Fragen. Auch das berufliche Selbstverst\u00e4ndnis der Pflege als normative Bezugsgr\u00f6\u00dfe f\u00fcr das pflegerische Handeln ist auf diese charakteristischen Merkmale ausgerichtet. Im Anschluss stehen die Ver\u00e4nderungsprozesse im Krankenhaussektor im Fokus (Kap. 3). Seit mittlerweile mehr als zwei Jahrzehnten befindet sich dieser in einem Prozess der Neugestaltung. Die Einf\u00fchrung von markt- und wettbewerbsbasierten Steuerungsprinzipien, die Umstellung der Finanzierung auf das System der Fallpauschalen und eine forcierte Privatisierung sind zentrale Stellschrauben in diesem Umbruchprozess.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2055001-7",
                "gnd:1268529869"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4032813-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127776-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032786-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.17170/kobra-202207196490",
            "P60163": "Kassel"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}