{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1057276081",
            "sameAs": "Detges, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078727-8",
            "sameAs": "Valenz (Linguistik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113615-9",
            "sameAs": "Franz\u00f6sisch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132726-3",
            "sameAs": "Funktionsverbgef\u00fcge"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A191886106",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "XIV, 290 S.",
            "description": [
                "24 cm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)348430345X",
                "(firstid)GBV:191886106",
                "(ppn)191886106"
            ],
            "publisher": "Niemeyer",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)ID 6070",
                "(classificationName=loksys-fbl)FB 500",
                "(classificationName=bk, id=106415468)18.22 - Franz\u00f6sische Sprache",
                "(classificationName=bk, id=106404970)17.50 - Allgemeine Grammatik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=dbn)55",
                "(classificationName=rvk)ID 5675"
            ],
            "title": "Nominalpr\u00e4dikate : eine valenztheoretische Untersuchung der franz\u00f6sischen Funktionsverbgef\u00fcge des Paradigmas \"\u00eatre Pr\u00e4position Nomen\" und verwandter Konstruktionen",
            "abstract": "Mit dem Konzept der Valenz steht ein theoretisches Modell zur Verf\u00fcgung, das die verschiedenen semantischen und syntaktischen Aspekte der Beziehung zwischen typischerweise verbalen Pr\u00e4dikaten und ihren typischerweise nominalen Aktanten im Satz erfa\u00dft. Dagegen m\u00fcssen die entsprechenden Verh\u00e4ltnisse innerhalb komplexer Pr\u00e4dikate als weitgehend ungekl\u00e4rt gelten. Welcher Art sind - aus valenztheoretischer Sicht - in komplexen Pr\u00e4dikaten wie etwa faire faillite die Beziehungen zwischen dem formal verbalen, flektierbaren Formativ faire und dem formal nicht-verbalen Pr\u00e4dikatskern faillite? In welcher Hinsicht sind diese Beziehungen der Valenzrelation zwischen Verb und Aktant \u00e4hnlich, und worin bestehen die zentralen semantischen und syntaktischen Unterschiede? Dies ist die zentrale Fragestellung, auf welche die vorliegende Arbeit am Beispiel der franz\u00f6sischen Funktionsverbgef\u00fcge des Typs \u00eatre en mouvement den Versuch einer Antwort unternimmt. Im Rahmen einer zweidimensionalen Matrix zur semantischen Analyse einfacher Verben (Koch 1981) wird der zentrale Unterschied zwischen komplexen Pr\u00e4dikaten und Verb-Aktant-Verbindungen in einem bestimmten Strukturmerkmal der verbalen Formative komplexer Pr\u00e4dikate lokalisiert. Ausgehend von diesem Befund lassen sich eine Reihe von alten Problemen der Forschung wie etwa - um nur einige zu nennen - die Frage der Rolle der Pr\u00e4position in Funktionsverbgef\u00fcgen vom Typ \u00eatre en mouvement das Problem der Beziehung von Funktionsverbgef\u00fcgen zu stammgleichen einfachen Verben (\u00eatre en mouvement - se mouvoir), das Problem des Verh\u00e4ltnisses von Aktionsart, Verbbedeutung und Valenz oder die weiterf\u00fchrende Frage des Verh\u00e4ltnisses der lexikalischen Kategorien (etwa Verb und Nomen) zu den propositionalen Funktionen (insbesondere der Funktion der Pr\u00e4dikation) in einem neuen Licht betrachten.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1057276081",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4132726-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113615-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078727-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/946524459/04",
            "volume": "345",
            "P30128": "Linguistische Arbeiten",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}