{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118685899",
            "sameAs": [
                "Falk, Johann Daniel",
                "Falk, Johann Daniel 1768-1826"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:120451824",
            "sameAs": "Demandt, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046049-6",
            "sameAs": "Pietismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A254039979",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "397 S.",
            "description": [
                "24 cm",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:254039979",
                "(isbn)3525558201",
                "(ppn)254039979"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck und Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)BW 25250",
                "Lutheran Church",
                "Schriftsteller",
                "(classificationName=loc)BX8080.F24",
                "Falk, Johann Daniel",
                "(classificationName=loc)PT1861.F15",
                "(classificationName=ddc)833.8",
                "Soziale Stellung",
                "(classificationName=rvk)BP 4150",
                "(classificationName=loksys-fbl)QB 490",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=rvk)GK 3357",
                "(classificationName=bk, id=106403907)11.55 - Protestantismus",
                "Authors, German",
                "Soziales Engagement",
                "Berufslaufbahn",
                "(classificationName=bk, id=181571498)11.53 - Neuzeitliches Christentum",
                "Pietism",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=dbn)12"
            ],
            "title": "Johannes Daniel Falk : sein Weg von Danzig \u00fcber Halle nach Weimar (1768 - 1799)",
            "abstract": "Rechtzeitig zu Weimars Jahr als europ\u00e4ische \"Kulturhauptstadt\" erscheint diese biographisch-theologiegeschichtliche Untersuchung von Johannes Daniel Falk (1768-1826), dem Gespr\u00e4chspartner J. W. von Goethes, Vorbild J. H. Wicherns und Dichter von O du fr\u00f6hliche. Der Autor zeigt, wie Falk seine pietistische Erziehung im Danziger Elternhaus erlebte und als bildungshungriger junger Mann vom Denken der Aufkl\u00e4rung erfa\u00dft wurde. Er geht der Frage nach, was Falk veranla\u00dfte, in Halle sein Theologiestudium abzubrechen und - nach dem Studium der Altertumswissenschaft bei F. A. Wolf und der Philosophie bei J. A. Eberhard - satirischer Schriftsteller zu werden. Von Halle aus, wo er mit K. Morgenstern Freundschaft schlo\u00df, reiste Falk dreimal nach Weimar, bis er sich dort - auf Veranlassung Wielands - mit seiner Frau Caroline endg\u00fcltig niederlie\u00df. Diese Darstellung Falks in seinen Beziehungen zu Wieland, Herder und Goethe im klassischen Weimar f\u00fcllt eine Forschungsl\u00fccke. - A biography on Johannes Daniel Falk, contemporary of Goethe and Herder in Weimar, with a special focus on the years in Danzig, Halle and Weimar. - Diese Biographie besch\u00e4ftigt sich mit Johannes Daniel Falk (1768-1826), dem Zeitgenossen und Gespr\u00e4chspartner Goethes in Weimar, Vorbild J.H. Wicherns und Dichter von O du fr\u00f6hliche.",
            "contributor": "gnd:118685899",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120451824",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4046049-6"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE00671A4B08288FC2AE6C1257AA00047BCC7.pdf",
            "volume": "36",
            "P30128": "Arbeiten zur Geschichte des Pietismus",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}