{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128946822",
            "sameAs": "Moisel, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4057803-3",
            "sameAs": "Strafverfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075228-8",
            "sameAs": "Nationalsozialistisches Verbrechen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A376008598",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "287 S.",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)376008598",
                "(ean)9783892447498",
                "(isbn)3892447497",
                "(firstid)DNB:969494114"
            ],
            "publisher": "Wallstein-Verl.",
            "subject": [
                "Nachkriegszeit",
                "Verbrechen gegen die Menschlichkeit",
                "Kriegsverbrecherverfolgung",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=loksys-fbs)UC 400",
                "(classificationName=ddc)327",
                "Crimes against humanity",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Kriegsfolgen",
                "Gesellschaftliche Prozesse",
                "Deutsche",
                "(classificationName=loc)DC404",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 185",
                "Strafverfolgung",
                "BRD",
                "(classificationName=rvk)NQ 6010",
                "Verj\u00e4hrung",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Politisch-gesellschaftliches Bewusstsein",
                "Geschichte 1944-1980",
                "(classificationName=ddc)944",
                "Auslieferung",
                "Kriegsgefangene",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 840",
                "Kriegsverbrecher",
                "France",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Germany",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Nachkriegsprozess",
                "Deutschland",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Weltkrieg 2. (1939-1945)",
                "Frankreich",
                "Strafprozess",
                "World War, 1939-1945",
                "War crime trials",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "Nachkriegssituation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Kriegsverbrecherprozess",
                "Milit\u00e4rgericht",
                "(classificationName=ddc)340",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "Kriegsverbrechen",
                "(classificationName=ddc)0905",
                "Oradour",
                "(classificationName=bk, id=106413570)86.36 - Strafprozessrecht",
                "(classificationName=ddc)940",
                "War criminals"
            ],
            "title": "Frankreich und die deutschen Kriegsverbrecher : Politik und Praxis der Strafverfolgung nach dem Zweiten Weltkrieg",
            "abstract": "Im Dezember 1962, einen Monat vor der Unterzeichnung des deutsch-franz\u00f6sischen Freundschaftsvertrags, begnadigte Staatspr\u00e4sident Charles de Gaulle die letzten in Frankreich inhaftierten deutschen Kriegsverbrecher aus dem Zweiten Weltkrieg. Die Entlassung des ehemaligen H\u00f6heren SS- und Polizeif\u00fchrers Carl Oberg und des einstigen Befehlshabers der Sicherheitspolizei Helmut Knochen war der Schlu\u00dfakt einer Auseinandersetzung von erheblicher politischer Sprengkraft, die seit Kriegsende zwischen Deutschland und Frankreich schwelte. Die strafrechtliche Verfolgung der deutschen Kriegs- und SS-Verbrechen durch franz\u00f6sische Gerichte steht im Mittelpunkt der vorliegenden Untersuchung. Claudia Moisel fragt nach den spezifischen Intentionen der franz\u00f6sischen Kriegsverbrecherpolitik, den politischen und gesellschaftlichen Rahmenbedingungen und nach ihrer Rezeption in der \u00d6ffentlichkeit. An einer Reihe wichtiger F\u00e4lle wie dem Oradour-Proze\u00df, der 1953 in Bordeaux stattfand, wird die Interdependenz von Justiz, Politik und \u00f6ffentlicher Meinung deutlich. Die Autorin beleuchtet dar\u00fcber hinaus die franz\u00f6sischen Reaktionen auf das starke vergangenheitspolitische Engagement der Bundesregierung, den Bonner Einsatz f\u00fcr die inhaftierten Kriegsverbrecher und die gescheiterte Ahndung der in Frankreich begangenen Verbrechen durch bundesdeutsche Gerichte. Sie kann zeigen, da\u00df die rasche Ann\u00e4herung der vormaligen >Erbfeinde< in den f\u00fcnfziger Jahren von der Ausblendung der problematischen Erinnerung an die Kriegsjahre begleitet war",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128946822",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4057803-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075228-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/sbb-berlin/376008598.pdf",
            "volume": "2",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte des 20. Jahrhunderts",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}