{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:135742641",
            "sameAs": "Homeyer, Eva"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022354-1",
            "sameAs": "Grundschulunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035096-4",
            "sameAs": "Lehrerfortbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4614795-0",
            "sameAs": "Informationskompetenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A569621089",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "149 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)569621089",
                "(firstid)HBZ:HT015497648",
                "(isbn13)9783940862037"
            ],
            "publisher": "Simon, Verl. f\u00fcr Bibliothekswissen",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "(classificationName=bk, id=106414755)81.51 - Lernprozess",
                "(classificationName=bk, id=106414283)81.68 - Computereinsatz in Unterricht und Ausbildung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DP 3100",
                "(classificationName=rvk)GB 2922",
                "(classificationName=bk, id=106416286)81.74 - Grundschule, Primarstufe",
                "(classificationName=ddc)370.711",
                "(classificationName=ssg)5,3"
            ],
            "title": "Informationskompetenz an Grundschulen: Probleme und Perspektiven f\u00fcr Schulen und Lehrer : mit einem wertenden \u00dcberblick \u00fcber Fortbildungsangebote in den einzelnen Bundesl\u00e4ndern",
            "abstract": "Wie in vielen anderen Bereichen der Erziehung und Bildung spielen Informationskompetenz und ihre Vermittlung als Schl\u00fcssel f\u00fcr den zuk\u00fcnftigen Beruf in einem modernen sozialen Umfeld nicht die entscheidenden Rollen, die ihnen zukommen. Informationskompetenz wurde sehr sp\u00e4t oder nur vereinzelt in die Curricula der Universit\u00e4ten eingebaut, wie die STEFI Studien aufdeckte- die Aufnahme in die Lehrpl\u00e4ne der Grundschulen folgte auf Landesebene nur vereinzelt und keinem durchgehenden Muster. Die vorliegende Publikation zeigt in Beispielen und anregenden Ideen, warum und mit welchen Mitteln Informationskompetenz in den Grundschulen gelehrt werden kann. Eine Untersuchung an hand der verschiedensten Quellen aus dem Net charakterisiert Programme und Angebote in den einzelnen Bundesl\u00e4ndern, wobei einzelne L\u00e4nder die Aneignung von Informationskompetenz bindend in den Lehrpl\u00e4nen festlegen. Die Autorin fordert eine intensive Zusammenarbeit zwischen Schule und Bibliothek und den Ausbau der Schulbibliotheken, die Werkstatt und Knotenpunkt einer Vermittlung von Informationskompetenz sein k\u00f6nnten; eine alte Forderung, die kontinuierlich an Brisanz zunimmt. - Schulbibliothekstag in Potsdam : http://www.simon-bibliothekswissen.de/buecher.html",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:135742641",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4614795-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022354-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035096-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/989161862/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}