{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1137479418",
            "sameAs": "Dreyer-Plum, Domenica"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:36150-1",
            "sameAs": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
        },
        {
            "@id": "gnd:4199676-8",
            "sameAs": "Asylpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4455072-8",
            "sameAs": "Grenzpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A894258710",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (580 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:894258710",
                "(ppn)894258710",
                "(isbn13)9783845282695",
                "(doi)10.5771/9783845282695"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Methods, Theory & Philosophy of Law",
                "Asylum law",
                "Migration",
                "Law & Society, Sociology of Law",
                "Diskurs",
                "(classificationName=bk, id=106417045)74.95 - Bev\u00f6lkerungspolitik",
                "Fl\u00fcchtlinge und politisches Asyl",
                "Kosmopolitismus",
                "Asyl",
                "Europ\u00e4ische Politik",
                "EU Law: Fundamental Rights",
                "(classificationName=rvk)PS 3872",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Asylrecht",
                "Asylpolitik",
                "EuR: B\u00fcrger- und Menschenrechte",
                "Grenzpolitik",
                "Justiz- und Innenpolitik",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Grundrechte",
                "Rechtssoziologie, Rechtspolitik",
                "Ewiger Friede",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "Recht",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=ddc)325.4",
                "Refugees & Political Asylum",
                "Rechtsphilosopie, Rechtstheorie",
                "European Politics",
                "Grenze",
                "Immanuel Kant",
                "Europapolitik"
            ],
            "title": "Kosmo-polis EU : eine kosmopolitische Untersuchung europ\u00e4ischer Grenz- und Asylpolitik",
            "abstract": "Im Schengen-Raum verwirklicht die EU ein Rechtsverh\u00e4ltnis zwischen ihren Mitgliedstaaten und B\u00fcrgern, das das kosmopolitische Recht im Sinne Immanuel Kants \u00fcbersteigt. Im Gegensatz dazu sind die territorialen und gesellschaftlichen Grenzen umso undurchl\u00e4ssiger gegen\u00fcber Nicht-EU-B\u00fcrgern.  Die Autorin zeigt diese Diskrepanz in dieser Studie auf. Nach Darstellung der Grundlagen des Kosmopolitismus arbeitet sie zun\u00e4chst die kosmopolitischen Verpflichtungen in den Rechtsgrundlagen der EU heraus. Mit Blick auf diese Verpflichtungen analysiert sie sowohl den geltenden Rechtsbesitzstand als auch die Diskurse zur Rechtsetzung in der Grenz- und Asylpolitik. Im Anschluss beleuchtet sie zudem die Praxis des Grenzschutzes durch die europ\u00e4ische Agentur Frontex. Die Ergebnisse der Untersuchung zu Recht, Diskurs und Praxis veranschaulichen praktische kosmopolitische Defizite und verdeutlichen politische Interessen der beteiligten Akteure in der Grenz- und Asylpolitik",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1137479418",
                "gnd:117513-0",
                "gnd:36150-1"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJU",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4455072-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4199676-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1130886344/04",
            "volume": "Band 26",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845282695",
            "P30128": [
                "Schriften zum Migrationsrecht",
                "Nomos eLibrary",
                "Europarecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}