{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136042740",
            "sameAs": "Martinsen, Franziska"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056630-4",
            "sameAs": "Staatsangeh\u00f6rigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074725-6",
            "sameAs": "Menschenrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076215-4",
            "sameAs": "Politische Beteiligung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1670863921",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "identifier": [
                "(ppn)1670863921",
                "(firstid)KXP:1670863921",
                "(isbn13)9783839447406"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)PR 2213",
                "(classificationName=rvk)MD 4700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)323",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte"
            ],
            "title": "Grenzen der Menschenrechte : Staatsb\u00fcrgerschaft, Zugeh\u00f6rigkeit, Partizipation",
            "abstract": [
                "Franziska Martinsen (PD Dr. phil.) lehrt Politische Theorie an der Leibniz-Universit\u00e4t Hannover und ist Vertretungsprofessorin an der Christian-Albrechts Universit\u00e4t zu Kiel. Ihre Forschungsinteressen sind Politische Philosophie und Geschichte der Politischen Ideen sowie Demokratie-, Gerechtigkeits- und Gendertheorie.",
                "Im derzeitigen Katalog der Menschenrechte fehlt ein zentrales Recht, das Hannah Arendt das \u00bbRecht auf Rechte\u00ab nennt. Dadurch bleibt vielen Menschen, wenn sie nicht Staatsb\u00fcrger_innen eines Landes sind, in der nationalstaatlichen Praxis das Recht auf politische Mitgestaltung vorenthalten. 70 Jahre nach der Verabschiedung der Allgemeinen Erkl\u00e4rung der Menschenrechte ist daher eine kritische Revision des Menschenrechtsverst\u00e4ndnisses dringend erforderlich. Franziska Martinsen erl\u00e4utert aus radikaldemokratietheoretischer Perspektive, dass Menschenrechte erst dann, wenn sie weniger als humanit\u00e4re denn als origin\u00e4r politische Rechte verstanden werden, ihr erm\u00e4chtigendes Potenzial weltweit entfalten k\u00f6nnen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:136042740",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-119-KNU",
                "(collectioncode)ZDB-119-KTO"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4074725-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056630-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076215-4"
                }
            ],
            "volume": "Band 75",
            "P30128": [
                "Edition Politik",
                "transcript OPEN library Politikwissenschaft",
                "Knowledge Unlatched"
            ],
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}