{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1011652811",
            "sameAs": "Damelang, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003743-5",
            "sameAs": "Ausl\u00e4ndischer Arbeitnehmer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069332-6",
            "sameAs": "Berufliche Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4519498-1",
            "sameAs": "Interkulturalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659407788",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "description": "Diagramme, Karten",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:416409490",
                "(ean)9783763940349",
                "(isbn13)9783763940349",
                "(ppn)1659407788"
            ],
            "publisher": "wbv",
            "subject": [
                "Arbeitsmarkt-Einstieg",
                "Westdeutschland",
                "(classificationName=rvk)QV 200",
                "Bev\u00f6lkerungsstruktur",
                "Ausbildung",
                "soziale Integration",
                "Einwanderer",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)QV 220",
                "Multikulturelle Gesellschaft",
                "regionale Mobilit\u00e4t",
                "Lohndiskriminierung",
                "berufliche Integration - Determinanten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Diskriminierung",
                "Arbeitsmigranten",
                "Einwanderung",
                "berufliche Qualifikation",
                "Berufsausbildung",
                "Ausl\u00e4nderquote",
                "Kulturelle Identit\u00e4t",
                "Labour Market",
                "Mobilit\u00e4t",
                "Migrationshintergrund",
                "Deutschland",
                "Arbeitsmarktpolitik",
                "Integration",
                "ausl\u00e4ndische Arbeitnehmer",
                "Arbeitsmarktchancen",
                "(classificationName=rvk)MS 3550",
                "Innovation",
                "ethnische Gruppe",
                "Kulturelle Vielfalt",
                "regionale Faktoren",
                "Mobilit\u00e4tsbereitschaft",
                "Arbeitsmarkt",
                "Gro\u00dfstadt - Internationalisierung",
                "kulturelle Faktoren",
                "Migration",
                "Soziale Integration",
                "Dissertation",
                "soziales Netzwerk",
                "Migranten",
                "Interkulturelle Beziehungen",
                "Minderheiten",
                "Interkulturelles Lernen",
                "(classificationName=ddc)331.620943",
                "Arbeit",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "Berufliche Qualifikation",
                "Arbeitsmarktintegration"
            ],
            "title": "Arbeitsmarktintegration von Migranten : die Potenziale kultureller Vielfalt nutzen",
            "abstract": [
                "1 Einleitung 1.1 \u00d6konomische Integration ausl\u00e4ndischer Erwerbspersonen 1.2 Aufbau der Arbeit 2 Die \u00f6konomischen Potenziale kultureller Vielfalt: Eine Standortbestimmung deutscher Gro\u00dfst\u00e4dte 2.1 Migration und St\u00e4dte 2.2 Internationalisierung deutscher Gro\u00dfst\u00e4dte: Status quo und Entwicklungstrends 2.3 \u00d6konomische Effekte kultureller Vielfalt 2.4 Nutzung der Potenziale kultureller Vielfalt in deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten 2.5 Fazit 3 Die positiven Effekte der Migration: Kulturelle Vielfalt und Integration in den Arbeitsmarkt (The Benefits of Migration: Cultural Diversity and Labour Market Success) 3.1 Einf\u00fchrung (Introduction) 3.2 Der Einfluss von kultureller Vielfalt auf den Arbeitsmarkt-Einstieg (Cultural diversity and its influence on labour market entry) 3.3 Ein quasi-experimenteller Ansatz (A quasi-experimental approach) 3.4 Datenbasis und Design (Data and design) 3.5 Sch\u00e4tzstrategie (Estimation strategy) 3.6 Die r\u00e4umliche Dimension kultureller Vielfalt (Spatial dimension of cultural diversity) 3.7 Empirische Ergebnisse (Empirical results) 3.8 Fazit (Conclusion) 4 Ungleich unter Gleichen? Arbeitsmarkterfolge junger ausl\u00e4ndischer Erwerbspersonen in Deutschland (Unequal among Equals?: Labour Market Outcomes of Young Foreign Workers in Germany) 4.1 Einleitung (Introduction) 4.2 Ethnische Ungleichheiten und das System der beruflichen Ausbildung (Ethnic penalties and the institutional setting of vocational training) 4.3 L\u00f6hne und Erwerbsverl\u00e4ufe (Wages and career histories) 4.",
                "Andreas Damelang ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie und Empirische Sozialforschung im Fachbereich Wirtschaftswissenschaften der Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg.",
                "Fast ein F\u00fcnftel der in Deutschland lebenden Menschen hat einen Migrationshintergrund, Tendenz steigend. Ihre Integration in den Arbeitsmarkt - und damit auch in die Gesellschaft als Ganzes - ist eine Aufgabe von nationaler Bedeutung, nicht zuletzt angesichts des demografischen Wandels. Inwieweit dies gelingt, kann empirisch nur dann zufriedenstellend beantwortet werden, wenn die jeweiligen regionalen Gegebenheiten und die nationale Herkunft der Migranten systematisch ber\u00fccksichtigt werden. Darin unterscheidet sich die Studie von Andreas Damelang, gest\u00fctzt auf eine breite und aktuelle Datenbasis, ganz wesentlich von bisherigen Arbeiten auf diesem Forschungsfeld. Zudem richtet Damelang seinen Blick nicht allein auf die Defizite und Integrationsschwierigkeiten von Migranten, sondern er analysiert auch die positiven Auswirkungen kultureller Vielfalt auf die Produktivit\u00e4t und Innovationsf\u00e4higkeit von Wirtschaft und Gesellschaft. Dar\u00fcber hinaus diskutiert Damelang die Handlungsm\u00f6glichkeiten regionaler politischer Akteure, um die \u00f6konomischen Potenziale kultureller Vielfalt besser auszusch\u00f6pfen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1011652811",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-130-BAP",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003743-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069332-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4519498-1"
                }
            ],
            "volume": "327",
            "P30128": [
                "Dissertationen",
                "IAB-Bibliothek"
            ],
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}