{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4002617-6",
            "sameAs": "Arbeitsbeziehungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017243-0",
            "sameAs": "Finnland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042203-3",
            "sameAs": "Niederlande"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117168-8",
            "sameAs": "Tarifpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4141966-2",
            "sameAs": "Allgemeinverbindlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1759341614",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVIII, 293 Seiten)",
            "creator": "G\u00fcnther, Wolfgang",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1759341614",
                "(isbn13)9783658334543",
                "(doi)10.1007/978-3-658-33454-3",
                "(firstid)KEP:064475611"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Tarifvertrag",
                "(classificationName=rvk)QV 350",
                "Tarifverhandlungen",
                "Europe\u2014Politics and government.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "Deutschland",
                "International relations.",
                "Finnland",
                "Political science.",
                "Niederlande"
            ],
            "title": "Staatliche St\u00fctzung der Tarifpolitik : Die Allgemeinverbindlicherkl\u00e4rung in Deutschland, den Niederlanden und Finnland",
            "abstract": "Das staatliche Instrument der Allgemeinverbindlicherkl\u00e4rung von Tarifvertr\u00e4gen (AVE) vermag Fl\u00e4chentarifsysteme zu stabilisieren, weil es die Tarifbindung auf nicht-organisierte Unternehmen ausdehnt. Doch was geschieht mit dem Instrument unter dem zugenommenen Druck, Systeme der Lohnfindung umzubauen? Der Autor beleuchtet den institutionellen Wandel der AVE und untersucht die Interessen von Arbeitgebern und Gewerkschaften an der staatlichen St\u00fctzung der Tarifpolitik mittels AVE. Das Buch tr\u00e4gt dadurch zu einem besseren Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Stabilit\u00e4t und den Wandel der europ\u00e4ischen Tarifsysteme bei. Der Autor: Wolfgang G\u00fcnther ist Politikwissenschaftler und besch\u00e4ftigt sich mit Industriellen Beziehungen sowie Arbeitsmarkt- und Sozialpolitik.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4117168-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002617-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4141966-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-33454-3",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "Vergleichende Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}