{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:102960908X",
            "sameAs": "Schmidt, Jessica"
        },
        {
            "@id": "gnd:121961249",
            "sameAs": "Bayer, Walter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1242051856",
            "sameAs": "Libic, Emina"
        },
        {
            "@id": "gnd:130400157",
            "sameAs": "Ohler, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032356-0",
            "sameAs": "Konzern"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073841-3",
            "sameAs": "Kroatien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4088119-2",
            "sameAs": "Bosnien-Herzegowina"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1772028037",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (V, 228 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1772028037",
                "(doi)10.22032/dbt.50044",
                "(ppn)1772028037"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422499)86.10 - Recht einzelner L\u00e4nder, Gebiete und V\u00f6lker",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106422553)86.27 - Gesellschaftsrecht",
                "Aktionsplan",
                "Pflichtangebot",
                "Konzernrecht",
                "Insolvenzverfahren"
            ],
            "title": "Das Konzernrecht von Kroatien und Bosnien-Herzegowina im Kontext des deutschen und des europ\u00e4ischen Rechts",
            "abstract": "Dieser Beitrag befasst sich mit der Harmonisierung des Gesellschaftsrechts in der EU und geht der Frage nach, inwieweit Kroatien als j\u00fcngstes EU-Mitglied und Bosnien und Herzegowina als potenzieller EU-Beitrittskandidat in dieser Hinsicht an die europ\u00e4ischen Rechtsnormen angepasst sind. Da die wirtschaftliche Realit\u00e4t nach Antworten in der europ\u00e4ischen Gesetzgebung verlangte, wurden die ersten Vorschl\u00e4ge f\u00fcr ein harmonisiertes Konzernrecht in der EU in Form eines Vorentwurfs f\u00fcr eine neunte Richtlinie zum Konzernrecht entwickelt. Diese Idee wurde jedoch schnell wieder verworfen. Die Harmonisierung des Konzernrechts in der EU hat ihren Weg \u00fcber andere Ma\u00dfnahmen gefunden. Dies ist insbesondere auf die Aktivit\u00e4ten des Forum Europaeum Konzernrecht, die Aktionspl\u00e4ne 2003 und 2021 sowie auf die T\u00e4tigkeit des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs und verschiedene Entscheidungen zur Niederlassungsfreiheit (Cartesio, Vale, Polbud) zur\u00fcckzuf\u00fchren. Dar\u00fcber hinaus hat der europ\u00e4ische Gesetzgeber durch den Erlass zahlreicher Richtlinien einen Kernbereich der Harmonisierung des Konzernrechts in der EU erm\u00f6glicht. Es ist jedoch nicht verwunderlich, dass die konzernrechtlichen Fragen innerhalb der EU noch nicht vollst\u00e4ndig harmonisiert sind. Zun\u00e4chst einmal gibt es Unterschiede zwischen den Mitgliedstaaten bei der Entwicklung des europ\u00e4ischen Gesellschaftsrechts. Dar\u00fcber hinaus sch\u00fctzt jedes Land seine eigene Rechtstradition. Aus diesem Grund sind einige L\u00e4nder bei der Harmonisierung des Konzernrechts eher zur\u00fcckhaltend, da eine Harmonisierung an sich ihr nationales Konzernrecht weniger attraktiv machen w\u00fcrde. Dar\u00fcber hinaus gibt es nach wie vor Vertrauensprobleme zwischen den Mitgliedstaaten, die den Harmonisierungsprozess erschweren. Nichtsdestotrotz steht das europ\u00e4ische Konzernrecht wieder ganz oben auf der EU-Agenda. Das Ergebnis der Dissertation verdeutlicht, dass eine Harmonisierung des Konzernrechts in Kernbereichen notwendig ist.",
            "contributor": [
                "gnd:102960908X",
                "gnd:121961249",
                "gnd:130400157"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1242051856",
                "gnd:36164-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4032356-0"
            },
            "isLike": "doi:10.22032/dbt.50044",
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}