{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1250188679",
            "sameAs": "Stegkemper, Jan M."
        },
        {
            "@id": "gnd:4046526-3",
            "sameAs": "Politische Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125234-2",
            "sameAs": "Geistigbehindertenp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1800507798",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (285 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1800507798",
                "(ean)9783781559448",
                "(isbn13)9783781559448",
                "(firstid)KEP:077653599"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)DT 3000",
                "Heterogenit\u00e4t",
                "emotionale und geistige Entwicklung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte",
                "Partizipation",
                "(classificationName=bk, id=181570785)77.59 - Entwicklungspsychologie: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)DP 6200",
                "(classificationName=ddc)370.115",
                "Gespr\u00e4chskoffer",
                "(classificationName=ddc)371.92",
                "Diversit\u00e4t",
                "kognitive Beeintr\u00e4chtigung",
                "Inklusion",
                "F\u00f6rderunterricht",
                "Unterricht",
                "politische Bildung",
                "(classificationName=rvk)DT 3101",
                "Teilhabe",
                "Didaktik",
                "F\u00f6rderschwerpunkt geistige Entwicklung",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Grounded Theory",
                "(classificationName=bk, id=106412914)79.14 - Behindertenhilfe",
                "Integration",
                "Methodik",
                "geistige Behinderung"
            ],
            "title": "Konstrukte einer politischen Welt von Sch\u00fcler*innen mit dem F\u00f6rderschwerpunkt geistige Entwicklung",
            "abstract": "Die qualitative Interviewstudie ergr\u00fcndet, inwieweit Sch\u00fcler*innen mit sog. geistiger Behinderung eine politische Welt wahrnehmen und welche subjektiven Wissenskonstrukte sie sich zu einer solchen aufbauen. Um Sch\u00fcler*innen mit unterschiedlichen kognitiven und sprachlichen F\u00e4higkeiten einzubeziehen, wird ein neues Instrument entwickelt: ein multimodaler, themenspezifischer \u201aGespr\u00e4chskoffer\u2018. Die Grounded Theory-Studie kommt zu dem Ergebnis, dass viele der Befragten eine politische Welt wahrnehmen und sich differenziert zu beschreibendes Wissen aufbauen k\u00f6nnen, obwohl ihnen im F\u00f6rderschwerpunkt geistige Entwicklung bislang kaum politische Bildung angeboten wird. Die Studienergebnisse ermutigen, der Sch\u00fclerschaft abstrakte Themen zuzutrauen, die ihr bislang noch vielfach verwehrt werden.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1250188679",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SSP",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4125234-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046526-3"
                }
            ],
            "P30128": "klinkhardt forschung",
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}