{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118547739",
            "sameAs": "Hegel, Georg Wilhelm Friedrich 1770-1831"
        },
        {
            "@id": "gnd:1216643288",
            "sameAs": "Erdmann, Max"
        },
        {
            "@id": "gnd:2002585-3",
            "sameAs": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048821-4",
            "sameAs": "Rechtsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063693-8",
            "sameAs": "V\u00f6lkerrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1837218986",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVI, 478 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:089094417",
                "(doi)10.1628/978-3-16-162168-0",
                "(isbn13)9783161621680",
                "(ppn)1837218986"
            ],
            "publisher": "Mohr Siebeck",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)340.1",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=rvk)PI 2720",
                "(classificationName=rvk)PR 2200",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Rechtsgeschichte",
                "Staatsphilosophie",
                "Rechtstheorie",
                "Deutscher Idealismus",
                "V\u00f6lkerrecht, Europarecht",
                "Hegel",
                "Jus Internationale et Europaeum",
                "(classificationName=bk, id=181571986)86.02 - Rechtsphilosophie",
                "Rechtsphilosophie",
                "(classificationName=bk, id=106405322)86.96 - V\u00f6lkerrecht: Sonstiges"
            ],
            "title": "Die Vernunft zwischen den Staaten : zur Grundlegung des V\u00f6lkerrechts im Werk von G.W.F. Hegel",
            "abstract": [
                "Max Erdmann wirft einen neuen Blick auf Hegels philosophische Behandlung des \u00bb\u00e4u\u00dferen Staatsrechts\u00ab. Er macht deutlich, inwieweit Hegel das zwischenstaatliche Recht in aufkl\u00e4rerischer Tradition als Verwirklichung von Vernunft begreift und in welcher Form diese Auffassung auch f\u00fcr den juristischen Diskurs \u00fcber das V\u00f6lkerrecht von Interesse ist. Die philosophiehistorische Auseinandersetzung umfasst auch systematische Fragen gegenw\u00e4rtiger V\u00f6lkerrechtstheorie. Sie m\u00f6chte in dieser Weise dazu beitragen, Umrisse und Grenzen der V\u00f6lkerrechtsphilosophie genauer zu zeichnen.Inhalts&uuml;bersichtA. EinleitungB. Rechtsphilosophie und V\u00f6lkerrecht bei Immanuel KantC. Philosophie des objektiven Geistes: Hegel \u00fcber Recht als KulturD. Vernunft zwischen den Staaten: Hegels Grundlegung des V\u00f6lkerrechtsE. Wie obsolet ist Hegels V\u00f6lkerrechtstheorie?F. Was ist eine Philosophie des V\u00f6lkerrechts?G. Fazit",
                "Max Erdmann's study takes a new look at Hegel's philosophy of international law, making clear to what extent Hegel understands interstate law in the Enlightenment tradition as the realization of reason \u2013 and to what extent this view is also of interest for legal discourse.Survey of contentsA. EinleitungB. Rechtsphilosophie und V\u00f6lkerrecht bei Immanuel KantC. Philosophie des objektiven Geistes: Hegel \u00fcber Recht als KulturD. Vernunft zwischen den Staaten: Hegels Grundlegung des V\u00f6lkerrechtsE. Wie obsolet ist Hegels V\u00f6lkerrechtstheorie?F. Was ist eine Philosophie des V\u00f6lkerrechts?G. Fazit"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2002585-3",
                "gnd:1216643288"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-197-MRW",
                "(collectioncode)ZDB-197-MSE",
                "(collectioncode)EBS-197-MSE",
                "(collectioncode)ZDB-197-MRW"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048821-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063693-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076226-9"
                }
            ],
            "volume": "194",
            "isLike": "doi:10.1628/978-3-16-162168-0",
            "P30128": "Jus internationale et Europaeum",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}