{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1113296615",
            "sameAs": "Kiegelmann, Mechthild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069468-9",
            "sameAs": "Bildungstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073499-7",
            "sameAs": "Kleinkindp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4194747-2",
            "sameAs": "Diskursanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4817917-6",
            "sameAs": "Resilienz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1837168814",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (405 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Gleser, Christian",
            "creator": "Reiter, Krystyna",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1837168814",
                "(ppn)1837168814"
            ],
            "publisher": "P\u00e4dagogische Hochschule Karlsruhe",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Diskurs",
                "Resilienz",
                "Bildung",
                "Salutogenese",
                "Kleinkindp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Resilienz im Diskurs der Bildungswissenschaft und Fr\u00fchp\u00e4dagogik",
            "abstract": "Um zeitgen\u00f6ssisch als relevant erachtete Konzepte mit eigenen Argumenten zu versehen, beteiligen sich wissenschaftliche Disziplinen an \u00f6ffentlich gef\u00fchrten Diskursen. So auch die Bildungswissenschaft und (ihre Teildisziplin) Fr\u00fchp\u00e4dagogik, die auf der Suche nach L\u00f6sungen f\u00fcr gesellschaftliche Probleme unserer Zeit moderne Paradigmen an eigene Grundgedanken, wie z.B. Bildung, Entwicklung und/oder F\u00f6rderung, binden. Korrelationen dieser Art legen diverse Handhabungen von Resilienz offen, welche diskursanalytisch mit Geltung f\u00fcr beide Fachbereiche geordnet und beschrieben werden k\u00f6nnen. Zum Ausdruck gebracht wird damit eine multivalente, polyreferentielle und schwer fassbare Kategorie, die sich \u2013 wie Bildung \u2013 der St\u00e4rkung von Menschen durch eine Anregung zur gelingenden Lebensgestaltung mit Beachtung der umgebenden Welt widmet, eine Bereitschaft zur bewussten Handlung und Wandlung impliziert und sich bestenfalls als Effekt einer solidarischen Anstrengung (i.S.v. positiver Wechselwirkung individueller M\u00f6glichkeiten und \u00f6kosystemischer Angebote) zeigt. Durch eine Zusammenf\u00fchrung und kontextuelle Einordnung ihrer zahlreichen Variablen zeigt sich Resilienz als eine in ihrem komplexen Verwendungspanorama (bspw. zwischen Sollen und Wollen, Person und System oder Prozess und Resultat) gefangene Konstellation. Im Diskursgef\u00fcge der Bildungswissenschaft und Fr\u00fchp\u00e4dagogik kann sie nach einem bestimmten Schema \u2013 mal per Fallbezug, mal per Verallgemeinerung \u2013 als eine wissenschaftliche Kategorie und mehr noch: als eine Bildungsfiguration begr\u00fcndet und nachvollzogen werden. Der bestehende Diskurs wird dadurch um eine neue und zur weiteren Reflexion einladende Perspektive erg\u00e4nzt.",
            "contributor": "gnd:1113296615",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073499-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4194747-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069468-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4817917-6"
                }
            ],
            "P60163": "Karlsruhe"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}