{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1025567102",
            "sameAs": "Fritz, Eberhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055893-9",
            "sameAs": "Sozialreform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4067029-6",
            "sameAs": "W\u00fcrttemberg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4762345-7",
            "sameAs": "Radikaler Pietismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A37488532X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "458 S",
            "description": [
                "24 cm",
                "Ill., Kt"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)392847152X",
                "(ean)9783928471527",
                "(firstid)GBV:37488532X",
                "(ppn)37488532X"
            ],
            "publisher": "bibliotheca-academica-Verl.",
            "subject": [
                "W\u00fcrttemberg (Germany)",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 372",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Church and state",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)BP 4200",
                "Neuzeit 1800-1900",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Pietism",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 309",
                "(classificationName=bk, id=106403907)11.55 - Protestantismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Kirchengeschichte",
                "Evangelische Kirche",
                "(classificationName=rvk)NR 5980",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=ddc)230",
                "(classificationName=rvk)NZ 70350",
                "(classificationName=loc)BR1652.G3",
                "Pietismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571617)15.55 - Baden-W\u00fcrttemberg",
                "(classificationName=loc)BR857.W8"
            ],
            "title": "Radikaler Pietismus in W\u00fcrttemberg : religi\u00f6se Ideale im Konflikt mit gesellschaftlichen Realit\u00e4ten",
            "abstract": "Hinweis Internationale H\u00f6lderlin Bibliographie: S. 55, 409: [Zu Kosman Friedrich K\u00f6stlin, Radikalpietist und Vater von Nathanael K\u00f6stlin, dem Lehrer Fr. H\u00f6lderlins]",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1025567102",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055893-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4762345-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/96950411X/04",
            "volume": "Bd. 18",
            "P30128": "Quellen und Forschungen zur w\u00fcrttembergischen Kirchengeschichte",
            "P60163": "Epfendorf/Neckar"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}