{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118534726",
            "sameAs": "Fran\u00e7ois-Poncet, Andr\u00e9 1887-1978"
        },
        {
            "@id": "gnd:2008670-2",
            "sameAs": "Deutsches Historisches Institut Paris"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005728-8",
            "sameAs": "Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A393116514",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "382 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Sch\u00e4fer, Claus W.",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3486568442",
                "(ean)9783486568448",
                "(ppn)393116514",
                "(firstid)GBV:393116514"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "Anschlu\u00df \u00d6sterreichs an Deutschland (1938)",
                "Kriegsgefahr",
                "Aussenpolitik",
                "Geschichte 1931-1938",
                "(classificationName=rvk)NQ 7467",
                "Aufr\u00fcstung",
                "Diplomatische Vertreter",
                "(classificationName=bk, id=181570971)15.06 - Politische Geschichte",
                "Drittes Reich",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc)900",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Fran\u00e7ois-Poncet, Andr\u00e9",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Frankreich",
                "(classificationName=loc)DD240",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NQ 2465",
                "Bilateraler internationaler Konflikt",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=ddc)327.2/029",
                "Kriegsvorbereitungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "Saargebiet",
                "(classificationName=ddc)944",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Weimarer Republik",
                "Saarabstimmung (1935-01-13)",
                "Internationale Politik",
                "Deutschland",
                "Internationaler Konflikt",
                "Germany",
                "Diplomatische Vertretung",
                "M\u00fcnchner Abkommen (1938-09-29)",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "Geschichte 1933-1938",
                "Diplomatische Beziehungen",
                "France"
            ],
            "title": "Andr\u00e9 Fran\u00e7ois-Poncet als Botschafter in Berlin : (1931 - 1938)",
            "abstract": "Andr\u00e9 Fran\u00e7ois-Poncet war von 1931 bis 1938 als Botschafter Frankreichs in Berlin. Er sah nicht nur die Weimarer Republik untergehen, sondern auch das Dritte Reich heraufziehen. Der Diplomat war mit allen Fragen der internationalen Politik der Zwischenkriegszeit konfrontiert: Sollten Deutschland die Reparationen erlassen und eine Aufr\u00fcstung erlaubt werden? Wie sollte auf Reichskanzler Hitler reagiert werden? Sollte mit ihm die Zusammenarbeit oder die Auseinandersetzung gesucht werden? Sollten seine Vertragsbr\u00fcche mit politischen und/oder wirtschaftlichen Sanktionen beantwortet oder gar zu einer Intervention geschritten werden? Die vorliegende Untersuchung zeigt die unterschiedlichen Antworten, die Andr\u00e9 Fran\u00e7ois-Poncet auf diese Fragen gab. Sie waren keineswegs so eindeutig wie der Botschafter nach dem Zweiten Weltkrieg und auch die bisherige Forschung glauben machen wollten. Andr\u00e9 Fran\u00e7ois-Poncet schwankte bis zu seinem R\u00fccktritt nach der Konferenz von M\u00fcnchen zwischen Kooperation und Konfrontation mit Deutschland. Wann er warum wof\u00fcr pl\u00e4dierte, zeigt die Studie, die die erste Lebensh\u00e4lfte des legend\u00e4ren Botschafters aus dem Dunkel der Geschichte holt",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2008670-2",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=18920",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/dhi_paris/phs/393116514.pdf",
            "volume": "64",
            "P30128": "Pariser historische Studien",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}