{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:173626173",
            "sameAs": "Scharloth, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033542-2",
            "sameAs": "Kulturelle Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041282-9",
            "sameAs": "Nationalbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056448-4",
            "sameAs": "Sprachbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056483-6",
            "sameAs": "Sprachnorm"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074250-7",
            "sameAs": "Linguistik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077831-9",
            "sameAs": "Standardsprache"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4419922-3",
            "sameAs": "Regionalsprache"
        },
        {
            "@id": "gnd:4442526-0",
            "sameAs": "Konstruktivismus (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A482562366",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "X, 561 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:482562366",
                "(isbn)3484312556",
                "(ppn)482562366"
            ],
            "publisher": "Niemeyer",
            "subject": [
                "Geschichte 1766-1785",
                "(classificationName=bk, id=106404768)17.20 - Soziolinguistik: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)GC 5968",
                "(classificationName=loksys-fbl)GG 760",
                "(classificationName=bk, id=106422103)17.22 - Sprachlenkung, Sprachpolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=rvk)GC 1125",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=rvk)GC 5886",
                "(classificationName=rvk)GC 1040",
                "(classificationName=ddc-dbn)430"
            ],
            "title": "Sprachnormen und Mentalit\u00e4ten : Sprachbewusstseinsgeschichte in Deutschland im Zeitraum von 1766 - 1785",
            "abstract": "Die Debatte um die Norm des Hochdeutschen im letzten Drittel des 18. Jahrhunderts wurde nicht nur mit linguistischen Argumenten gef\u00fchrt, sondern auch mit kulturkritischen und moralischen. Gegen die Dominanz der S\u00e4chsischen Sprachkundler formierte sich mit Friedrich Karl Fulda, Johann Gottlieb Hartmann und Johannes Nast in Schwaben eine Opposition, die durch eine alternative Sprachnorm eine sittliche Erneuerung Deutschlands erreichen wollte. Die Studie fragt, wie es zu so unterschiedlichen Auspr\u00e4gungen im Sprachdenken einer Zeit kommen kann. Durch die Verschr\u00e4nkung verschiedener sozial-konstruktivistischer Theorien (Wissenssoziologie, Kulturelles Ged\u00e4chtnis und linguistische Diskursanalyse) wird ein Modell der Genese von Sprachbewu\u00dftsein entwickelt, das es erlaubt, Denkweisen \u00fcber Sprache aus mentalit\u00e4ren Dispositionen zu erkl\u00e4ren. Die tiefensemantische Analyse von sprachreflexiven, aber auch feuilletonistischen, literarischen und kulturhistorischen Texten und Druckgraphiken des 18. Jahrhunderts zeigt, wie allgemeine Denk- und Bewertungsschemata die Debatte \u00fcber die Frage \"Was ist Hochdeutsch?\" pr\u00e4formierten und organisierten. Das Denken \u00fcber Sprache entfaltete sich demnach in den argumentativen und semantischen Rahmen des kulturkritischen Diskurses. Die Sprachnormendebatte wird so als Streit \u00fcber die sittliche Verfassung und die nationale Identit\u00e4t Deutschlands lesbar gemacht.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:173626173",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4074250-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4419922-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056448-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4442526-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041282-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056483-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033542-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077831-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0063A3CBF7876AA9F21C1257A3600454749.pdf",
            "volume": "255",
            "P30128": "Reihe Germanistische Linguistik",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}