{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:138930627",
            "sameAs": "Hillmann, Roman"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002851-3",
            "sameAs": "Architektur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A627659284",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "303 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "30 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1003055524",
                "(isbn13)9783865685896",
                "(ppn)627659284"
            ],
            "publisher": "Michael Imhof Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "(classificationName=rvk)ZH 4748",
                "(classificationName=rvk)LK 79550",
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung",
                "(classificationName=rvk)ZH 6050",
                "(classificationName=loc)MLCL 2013/40093 (N)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)720.94309045",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=dbn)720",
                "(classificationName=rvk)ZH 4911",
                "Geschichte 1945-1963"
            ],
            "title": "Die erste Nachkriegsmoderne : \u00c4sthetik und Wahrnehmung der westdeutschen Architektur 1945-63",
            "abstract": "\u00c4hnlich dem M\u00e4rchen vom gro\u00dfen b\u00f6sen Wolf wurde auch die Architektur in den Jahren nach dem Zweiten Weltkrieg lange sehr schlecht beleumundet. Selbst die Architekten sprachen auf der einen Seite von der \"Rasterarchitektur\", die \"Gehetze und Gejage\" sei, w\u00e4hrend sie selber solche Bauten planten. Dabei zeigt ein unverstellter Blick auf diese Architektur deren Qualit\u00e4ten, Bez\u00fcge und Zw\u00e4nge. Mit dem Buch \"Die Erste Nachkriegsmoderne\" erarbeitet nun der Arch\u00e4ologe und Architekturhistoriker Roman Hillmann einen \u00dcberblick \u00fcber das Gesamtph\u00e4nomen. Anhand der Debatten zur Architektur der Moderne seit der Jahrhundertwende, anhand eines detaillieren Blickes in die Entstehung und \u00c4sthetik von sechs Verwaltungsbauten aus f\u00fcnf Gro\u00dfst\u00e4dten und anhand eines \u00dcberblicks \u00fcber die wichtigsten mit dieser Architektur verkn\u00fcpften Themen werden \u00fcbergreifende Aspekte verdeutlicht. Die Architektur der Jahre 1945-63 wird als \"Integrationsarchitektur\" identifiziert, die verschiedene Architektenschulen und politisch verschieden stark belastete Architekten durch einen Kompromiss der Auffassungen vers\u00f6hnen sollte und damit zugleich die nun \u00fcberwiegend herrschende moderne Architektur im Volk vermitteln. Dabei gelang diese Integration in einer Weise, die ihre eigenen Qualit\u00e4ten erarbeitet und zugleich eine moderne Phase in Deutschland einleitete, deren Einfl\u00fcssen bis heute Generationen von Architekten vertrauen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:138930627",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002851-3"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/627659284_toc.pdf",
            "P30128": "Forschungen zur Nachkriegsmoderne",
            "P60163": "Petersberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}