{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:101283431X",
            "sameAs": "Gerstenberg, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002733-8",
            "sameAs": "Arbeitsmarkt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068809-4",
            "sameAs": "Arbeitsmobilit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125037-0",
            "sameAs": "Flexibilit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A780764625",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (250 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:780764625",
                "(ppn)780764625"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)658.3128",
                "(classificationName=ddc)331.127",
                "(classificationName=bk, id=181570378)85.09 - Unternehmensorganisation",
                "Mobilit\u00e4t",
                "Arbeitsmarktflexibilit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Arbeitsplatzwechsel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Clusteranalyse"
            ],
            "title": "Flexible Besch\u00e4ftigung und R\u00e4umliche Mobilit\u00e4t im betrieblichen Kontext : Mixed-Methods-Analysen betrieblicher Mobilit\u00e4tspolitik",
            "abstract": "Die Dissertation untersucht den Wirkungszusammenhang von Besch\u00e4ftigungsflexibilit\u00e4t und r\u00e4umlicher Mobilit\u00e4t am deutschen Arbeitsmarkt. Aus Perspektive eines modernisierten, mikrofundierten Segmentationsansatzes verweisen einschl\u00e4gige Forschungsbefunde auf die r\u00e4umliche Ausweitung externer Arbeitsm\u00e4rkte. Betriebe beeinflussen dabei durch ihre personalpolitischen Raumbez\u00fcge die individuell voraussetzungsvollen Mobilit\u00e4tsentscheidungen von Besch\u00e4ftigten und sind zugleich auf diese angewiesen. Zur Analyse dieses Verh\u00e4ltnisses entwickelt die Dissertation eine Heuristik betrieblicher Mobilit\u00e4tspolitik. Dieses Analyseinstrument systematisiert Mobilit\u00e4tsanforderungen und Mobilit\u00e4tsressourcen auf der Ebene von Erwerbsorganisationen und operationalisiert diese f\u00fcr die empirische Erhebung und f\u00fcr Mixed-Methods-Analysen. Ein deskriptiver \u00dcberblick anhand quantitativer Betriebsdaten des SFB 580-B2 Betriebspanels liefert empirische Evidenz f\u00fcr zwei zentrale mobilit\u00e4tspolitische Dimensionen. Clusteranalysen identifizieren empirisch relevante Typen betrieblicher Mobilit\u00e4tspolitik und ein korrespondenzanalytisches Verfahren erschlie\u00dft ihren Zusammenhang zur Flexibilit\u00e4t betrieblicher Besch\u00e4ftigungsstrukturen. Erg\u00e4nzend zielen qualitative Analysen leitfadengest\u00fctzter Experteninterviews auf ein vertieftes Verst\u00e4ndnis der Wirkmechanismen auf ausgew\u00e4hlten Teilarbeitsm\u00e4rkten. Die Dissertation erm\u00f6glicht neue Einsichten in die an Bedeutung gewinnende r\u00e4umliche Dimension externer Arbeitsm\u00e4rkte, indem sie das komplexe und bislang weitgehend unerschlossene Wechselverh\u00e4ltnis zwischen Raumbez\u00fcgen betrieblicher Personalpolitik und individuellen Mobilit\u00e4tsentscheidungen am Arbeitsmarkt systematisiert. Die quantitativen und qualitativen empirischen Befunde belegen zugleich die starke Segment- bzw. Kontextabh\u00e4ngigkeit arbeitsmarktbezogener r\u00e4umlicher Mobilit\u00e4t und betrieblicher Raumbez\u00fcge.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:101283431X",
                "gnd:36164-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002733-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4068809-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125037-0"
                }
            ],
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}