{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1022150774",
            "sameAs": "Rauh, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000626-8",
            "sameAs": "\u00c4sthetik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003397-1",
            "sameAs": "Atmosph\u00e4re"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064317-7",
            "sameAs": "Wahrnehmung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A782379508",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (285 S.)",
            "identifier": [
                "(ean)9783839420270",
                "(firstid)GBV:782379508",
                "(ppn)782379508",
                "(doi)10.14361/transcript.9783839420270",
                "(isbn13)9783839420270"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)111.85",
                "(classificationName=rvk)AP 14350",
                "(classificationName=loc)N68",
                "Aesthetics, Arts, Media, Media Aesthetics, Theory of Art, Media Philosophy, Philosophy",
                "(classificationName=ddc)701",
                "Image (Philosophy).",
                "(classificationName=rvk)CC 6900",
                "Philosophie.",
                "Art.",
                "\u00c4sthetik",
                "(classificationName=ddc)153.32",
                "Art",
                "(classificationName=loc)N68 .R34 2014",
                "(classificationName=bk, id=10641433X)20.06 - Kunstphilosophie, Kunsttheorie",
                "Aesthetics, Modern",
                "Wahrnehmung",
                "Aesthetics, Modern.",
                "PHILOSOPHY / Aesthetics",
                "Atmosph\u00e4re",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest"
            ],
            "title": "Die besondere Atmosph\u00e4re : \u00c4sthetische Feldforschungen",
            "abstract": [
                "Biographical note: Andreas Rauh (Dr. phil.) lehrt und forscht am Zentrum f\u00fcr Mediendidaktik der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg.",
                "Main description: Atmosph\u00e4re ist ein Grundph\u00e4nomen unserer Lebenswirklichkeit. Andreas Rauh untersucht Atmosph\u00e4re im begrifflichen Feld der \u00c4sthetik - zun\u00e4chst in Anlehnung an den Vorg\u00e4ngerbegriff der \u00bbAura\u00ab (Walter Benjamin). Er erarbeitet systematisch eine pr\u00e4gnante Atmosph\u00e4re-Position im Anschluss an Gernot B\u00f6hme und stellt dabei die Vagheit von Atmosph\u00e4ren heraus. Anhand einer erweiterten Wahrnehmungstheorie mit Blick auf die \u00bbbesondere Atmosph\u00e4re\u00ab zeigt Rauh, dass sich Atmosph\u00e4ren im Rahmen der qualitativ-empirischen Methode der \u00bbAisthetischen Feldforschung\u00ab erschlie\u00dfen lassen, wobei Werke von Gerhard Richter als Untersuchungsobjekt im Mittelpunkt stehen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1022150774",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBA-BACKALL",
                "(collectioncode)EBA-PPALL",
                "(collectioncode)EBA-EBKALL",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-23-DGG-HSU",
                "(collectioncode)EBA-SSHALL",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)EBA-CL-PLTLJSIS",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-TSO"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4000626-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4064317-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003397-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.14361/transcript.9783839420270",
            "P30128": "Kultur- und Medientheorie",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}