{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119053071",
            "sameAs": "M\u00fcller, Herta"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002716-8",
            "sameAs": "Arbeitslager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011467-3",
            "sameAs": "Deportation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037363-0",
            "sameAs": "Mann"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054835-1",
            "sameAs": "Siebenb\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077548-3",
            "sameAs": "Sowjetunion"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1620912619",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "299 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783446233911",
                "(contract)505/23391",
                "(ppn)1620912619",
                "(ean)9783446233911",
                "(firstid)DNB:994009100"
            ],
            "publisher": "Carl Hanser Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)GN 7882",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "German fiction",
                "History",
                "(classificationName=loc)PT2673.U29234",
                "Fiction",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Romania",
                "(classificationName=ddc)833.914",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=ddc)833/.914",
                "21st century",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 mue 3",
                "Germans"
            ],
            "title": "Atemschaukel : Roman",
            "abstract": "So richtig gl\u00fccklich mit den virtuos gl\u00e4nzenden Texten Herta M\u00fcllers (so zuletzt BA 10/03; ID 44/05) konnte zumeist nur ein literarisch sehr versierter Leser sein. Jetzt - wie sch\u00f6n! - wird sich ein gr\u00f6e\ufe22rer Leserkreis begeistern d\u00fcrfen. Nach Gespr\u00e4chen mit Rum\u00e4niendeutschen (allen voran Lyriker O. Pastior, 1927-2006), die 1945 in sowjetische Zwangsarbeitslager deportiert worden waren, entstand die bewegende Geschichte um den 17-j\u00e4hrigen Leo und ein Dutzend Dorfbewohner aus Siebenb\u00fcrgen - aufgeschrieben nicht im Solschenizyn-Stil, sondern als ber\u00fchrender Monolog voller surrealer Traum- und Poesiesequenzen mit altersphilosophischen Weisheiten eines nach jahrelanger Haft Freigekommenen. Er bleibt bis ins hohe Alter vom entsetzlichen Leiden im Gulag gepr\u00e4gt - von Hunger, Schufterei, K\u00e4lte, Gewalt, von Krankheiten und Sterben, Misstrauen und Hass, von Heimweh und opportunem \"Buckeln\". Und f\u00fchlt sich jetzt unter den \"Heimatsatten\" fremd und gemieden, wegen der traumatischen Erinnerungen und auch seiner Homosexualit\u00e4t. \"Wir waren alle anders als wir sind.\" Ein fast unfassbar grosser Roman. Weltliteratur",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119053071",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.hanser-literaturverlage.de/buecher/buch.html?isbn=978-3-446-23391-1",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002716-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037363-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011467-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH001CF04F92DD62FB11BC1257AFD005446AA.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}