{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115319085",
            "sameAs": "Edl, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:118784382",
            "sameAs": "Modiano, Patrick"
        },
        {
            "@id": "gnd:135562333",
            "sameAs": [
                "Berr, H\u00e9l\u00e8ne",
                "Berr, H\u00e9l\u00e8ne 1921-1945"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4028814-6",
            "sameAs": "Judenverfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044660-8",
            "sameAs": "Paris"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A588225460",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "317 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Job, Mariette",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn)3446232680",
                "(ppn)588225460",
                "(isbn13)9783446232686",
                "(firstid)DNB:99165286X",
                "(ean)9783446232686",
                "(contract)505/23268"
            ],
            "publisher": "Hanser",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbl)FI 900 brr 3",
                "Autobiographischer Bericht",
                "Paris",
                "Geschichte 1942-1944",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "Holocaust",
                "NS",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Juden",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Judentum",
                "Besatzung",
                "Judenverfolgung",
                "(classificationName=bk, id=106405411)18.23 - Franz\u00f6sische Literatur",
                "(classificationName=ddc)944.3610816092",
                "Shoah",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Nationalsozialismus",
                "J\u00fcdin"
            ],
            "title": "Pariser Tagebuch : 1942 - 1944",
            "abstract": "Paris im Fr\u00fchjahr 1942: H\u00e9l\u00e8ne Berr ist 21, sie liebt Literatur, Musik. Und dann ist sie pl\u00f6tzlich nur noch J\u00fcdin. Sie f\u00fchrt Tagebuch \u00fcber das Unrecht, das um sie herum geschieht. 1945 wir sie im KZ Bergen-Belsen sterben - kurz vor der Befreiung. swr",
            "alternative": "Journal 1942 - 1944 <dt.>",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:115319085"
                },
                {
                    "@id": "gnd:118784382"
                }
            ],
            "creator": "gnd:135562333",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.hanser-literaturverlage.de/buch/pariser-tagebuch/978-3-446-23268-6/",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4028814-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/99165286X/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}