{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129421170",
            "sameAs": "Matter, Max"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002963-3",
            "sameAs": "Armut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013960-8",
            "sameAs": "Einwanderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4050473-6",
            "sameAs": "Roma (Volk)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079215-8",
            "sameAs": "Westeuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4198721-4",
            "sameAs": "Einwanderungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "gnd:5510115-X",
            "sameAs": "Rat f\u00fcr Migration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A79398131X",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "334 S.",
            "description": [
                "Kt.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "210 mm x 138 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(contract)40021",
                "(firstid)DNB:1055028889",
                "(ppn)79398131X",
                "(isbn13)9783734400216",
                "(ean)9783734400216",
                "(isbn)373440021X"
            ],
            "publisher": "Wochenschau-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 3500",
                "(classificationName=bk, id=106422294)86.53 - Ausl\u00e4nderrecht, Asylrecht",
                "(classificationName=ddc)325.408991497",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 100",
                "(classificationName=ssg)7,41",
                "(classificationName=bk, id=10641223X)71.63 - Minderheitenproblem",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 100",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)LB 48005",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=rvk)RC 10594",
                "(classificationName=rvk)LB 56269",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Nirgendwo erw\u00fcnscht : zur Armutsmigration aus Zentral- und S\u00fcdosteuropa in die L\u00e4nder der EU-15 unter besonderer Ber\u00fccksichtigung von Angeh\u00f6rigen der Roma-Minderheiten",
            "abstract": "\u00dcberall in Westeuropa, nicht nur in Deutschland, wird die Armutswanderung von vor allem Sinti und Roma zu einem vieldiskutierten Problem. Diesem Buch von Max Matter gelingt es, die Br\u00fccke von der fachwissenschaftlichen Diskussion zum kommunalen Alltag zu schlagen: unentbehrlich f\u00fcr alle, die verantwortlich und korrekt informiert f\u00fcr Roma Politik machen wollen. Armut und Elend dieser Gruppe ist meist nicht frei von rassistischen Zuschreibungen. Bei allen Unterschieden verbinden die negativen Einstellungen die Roma - \u00e4hnlich wie bei den Juden, die durch m\u00f6rderischen Antisemitismus zusammengezwungen wurden. Dieser Band liefert sachliche Grundlagen f\u00fcr eine Diskussion \u00fcber gesellschaftspolitische Aufgaben und politische Entscheidungen zur Verbesserung der Inklusion und Teilhabe von Sinti und Roma in Deutschland.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:5510115-X",
                "gnd:129421170"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4198721-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002963-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4050473-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013960-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz41568076Xinh.htm",
            "P30128": [
                "Wochenschau Wissenschaft",
                "Reihe Rat f\u00fcr Migration"
            ],
            "P60163": "Schwalbach/Ts."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}