{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1119935539",
            "sameAs": "Renz, Irina"
        },
        {
            "@id": "gnd:12297610X",
            "sameAs": "Krumeich, Gerd"
        },
        {
            "@id": "gnd:129408433",
            "sameAs": "Hirschfeld, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079163-4",
            "sameAs": "Erster Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4143024-4",
            "sameAs": "Armee"
        },
        {
            "@id": "gnd:4181782-5",
            "sameAs": "Sommeschlacht (1916)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4443997-0",
            "sameAs": "Westfront"
        },
        {
            "@id": "gnd:7763337-4",
            "sameAs": "Klartext Verlag"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A826175546",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "361 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Karten"
            ],
            "identifier": [
                "(contract)21459",
                "(ean)9783837514599",
                "(ppn)826175546",
                "(firstid)DNB:1071211986",
                "(isbn)3837514595",
                "(isbn13)9783837514599"
            ],
            "publisher": "Klartext Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)940.41343",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ssg)8",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "(classificationName=rvk)NP 4450",
                "(classificationName=loc)D545.S7",
                "Somme, 2nd Battle of the, France, 1918",
                "Armee",
                "Sommeschlacht",
                "(classificationName=dbn)940",
                "Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=181571536)15.23 - Erster Weltkrieg",
                "Geschichte 1914-1918",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9480",
                "Somme, 1st Battle of the, France, 1916",
                "Westfront",
                "Somme (France)",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ssg)8,1"
            ],
            "title": "Die Deutschen an der Somme 1914-1918 : Krieg, Besatzung, verbrannte Erde",
            "abstract": "Die Dokumentation zu Vorgeschichte, Geschichte und Nachwirken der Somme-Schlacht, der verlustreichsten Schlacht des 1. Weltkriegs, enth\u00e4lt mit wissenschaftlichen Einf\u00fchrungen versehene Ausz\u00fcge aus Briefen, Tageb\u00fcchern und anderen Dokumenten und gibt auch Hinweise auf Erinnerungsorte. Rezension: \u00dcberarbeitete und stark erweiterte Auflage der erstmals 2006 erschienenen Dokumentation zur Somme-Schlacht, der verlustreichsten Schlacht des 1. Weltkriegs. Die Kapitel enthalten jeweils einen wissenschaftlich fundierten einleitenden Aufsatz sowie in der Hauptsache Ausz\u00fcge aus Briefen, Tageb\u00fcchern und anderen zeitgen\u00f6ssischen Dokumenten \u00fcberwiegend von Deutschen b\u00fcrgerlicher Herkunft. Erg\u00e4nzt durch sehr schlecht gedruckte Fotografien, Karten und andere Dokumente umfassen sie die gesamte Kriegszeit: neben der Schlacht selbst auch die Kriegsf\u00fchrung im Sommegebiet vor und nach 1916. 2 franz\u00f6sische Quellen spiegeln die deutsche Besatzungspraxis, speziellere Kapitel widmen sich Ernst J\u00fcnger und Otto Dix sowie dem propagandistischen Somme-Film. Zum Schluss erhalten Besucher wertvolle Hinweise auf Erinnerungsorte. Literaturangaben bei den Aufs\u00e4tzen, Ortsregister. Weltkriegsspezialist Krumeich, inzwischen emeritiert, hat k\u00fcrzlich auch eine Studie zur hier st\u00e4rker erinnerungsbelasteten Schlacht von Verdun ver\u00f6ffentlicht (2016). F\u00fcr spezieller zeitgeschichtlich Interessierte. (2-3)",
            "contributor": [
                "gnd:12297610X",
                "gnd:1119935539",
                "gnd:129408433"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:7763337-4",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4143024-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4181782-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079163-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4443997-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1071211986/04",
            "P60163": "Essen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}