{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118517392",
            "sameAs": "Bulst, Walther"
        },
        {
            "@id": "gnd:118565060",
            "sameAs": "Konrad, der Pfaffe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036774-5",
            "sameAs": "Lyrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039677-0",
            "sameAs": "Mitteleuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203382-2",
            "sameAs": "Kaiserchronik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A020643357",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "99 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:020643357",
                "(ppn)020643357"
            ],
            "publisher": "Diederichs",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=18156971X)15.41 - Deutsche Geschichte bis 1499",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur"
            ],
            "title": "Die Kaiserchronik",
            "abstract": "Die Chronik der alten deutschen Kaiser von Karl dem Gro\u00dfen bis Lothar (750-1150), umwoben von Legende, Sage und \u00dcberlieferung. Ein Ausschnitt aus dem gro\u00dfen, wenig bekannten Weltgedicht, zugleich ein Bild, wie das Mittelalter seine Geschichte vom Religi\u00f6sen her erlebte. - Die wohl zwischen 1140 bis 1150 von einem oder mehreren an einem Regensburger Hof t\u00e4tigen Geistlichen verfasste Reimchronik erz\u00e4hlt in 17283 gereimten Versen episodenhaft von 36 r\u00f6mischen und 19 deutschen Kaisern. Somit entsteht eine Weltchronik von der Gr\u00fcndung Roms (Schwerpunkt Caesar) bis zur Vorbereitung des zweiten Kreuzzuges 1147. Die Kaiserchronik ist die erste bedeutende gro\u00dffl\u00e4chige deutschsprachige Geschichtsquelle. Bei der Darstellung der r\u00f6mischen Kaiser liegt der Schwerpunkt oft auf den mit ihnen verbundenen Heiligenlegenden. Vor allem die r\u00f6mischen Kaiser bieten dem Autor Gelegenheit, novellenartige Einzelepisoden einzuschalten, die sich weitgehend verselbst\u00e4ndigen. Ein wichtiges Anliegen der Kaiserchronik ist die Verl\u00e4ngerung des R\u00f6mischen Reichs in die Herrschaft der deutschen Kaiser gem\u00e4\u00df der im Mittelalter weit verbreiteten Vier-Weltreich-Lehre. Die Absicht, lehrhaft zu erz\u00e4hlen, \u00fcberwiegt bei weitem das Anliegen, einen historisch pr\u00e4zisen Bericht zu erstatten. Die Darstellung hat nicht in erster Linie der historischen Wahrheit, sondern vielmehr der gotes minne (=\"Gottes Heilsplan\", V. 34) zu entsprechen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118517392"
                }
            ],
            "issued": "1926",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4036774-5"
                }
            ],
            "volume": "[18]",
            "P30128": "Deutsche Volkheit",
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}