{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1143241606",
            "sameAs": "T\u00f6pper, Sandra"
        },
        {
            "@id": "gnd:118572350",
            "sameAs": "L\u00e9vinas, Emmanuel 1906-1995"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018421-3",
            "sameAs": "Fremdheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070955-3",
            "sameAs": "Erziehungsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1022476882",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (107 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover)$aVervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1022476882",
                "(isbn13)9783956503566",
                "(doi)10.5771/9783956503566",
                "(firstid)GBV:1022476882"
            ],
            "publisher": "Ergon Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Bildungstheorie",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "L\u00e9vinas, Emmanuel",
                "(classificationName=ddc)370",
                "Emmanuel Levinas",
                "(classificationName=rvk)CI 5837",
                "Fremdheit",
                "(classificationName=rvk)CI 5833",
                "Erziehungsphilosophie",
                "(classificationName=ssg)5,1"
            ],
            "title": "Die Fremdheit des Ich : bildungstheoretische \u00dcberlegungen im Anschluss an Emmanuel Levinas",
            "abstract": "Der franz\u00f6sische Philosoph Emmanuel Levinas gilt als einer der herausragenden, aber zugleich auch schwierigen Denker des 20. Jahrhunderts. Um die Grenzen der Erkenntnisf\u00e4higkeit des Ich aufzuzeigen, hinterfragt Levinas dessen Selbst- und Weltverst\u00e4ndnis und setzt die R\u00e4tselhaftigkeit des anderen Menschen als ethisch gebotenen Grundtatbestand sozialer Beziehung. F\u00fcr ein traditionelles Erziehungsverst\u00e4ndnis und ihre anthropologischen Voraussetzungen stellt diese ethische Unverf\u00fcgbarkeit des Anderen allerdings eine Provokation dar und verlangt \u00fcberall dort eine Neubestimmung der Grundstruktur des P\u00e4dagogischen, wo allein die eigenen Vorstellungen das Bild des Anderen bestimmen.Dazu unternimmt die vorliegende Studie den Versuch die grundlegende Relevanz der Philosophie Levinas f\u00fcr die P\u00e4dagogik herauszustellen und exemplarisch in sein erstes Hauptwerk \u201eTotalit\u00e4t und Unendlichkeit\u201c einzuf\u00fchren. Darauf aufbauend wird diskutiert inwieweit seine \u201eIdee des Unendlichen\u201c in der P\u00e4dagogik den Umgang mit Andersheit in Theorie und Praxis ebenso in Frage stellt, wie geltende Humanit\u00e4ts- und Subjektvorstellungen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1143241606",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4070955-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018421-3"
                }
            ],
            "volume": "Band 80",
            "isLike": "doi:10.5771/9783956503566",
            "P30128": [
                "Erziehung, Schule, Gesellschaft",
                "Sozial- und Wirtschaftswissenschaften",
                "Nomos eLibrary",
                "Philosophie"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}