{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1124869158",
            "sameAs": "Meyer, Ingo"
        },
        {
            "@id": "gnd:118614436",
            "sameAs": "Simmel, Georg 1858-1918"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000626-8",
            "sameAs": "\u00c4sthetik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1022471236",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (394 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover)$aVervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:1022471236",
                "(isbn13)9783845287430",
                "(doi)10.5771/9783845287430",
                "(ppn)1022471236"
            ],
            "publisher": "Velbr\u00fcck Wissenschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)MQ 3765",
                "(classificationName=loc)HM479.S55",
                "\u00c4sthetik",
                "Aesthetics, Modern",
                "Rezeption",
                "Sociology",
                "(classificationName=bk, id=106403044)08.41 - \u00c4sthetik",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=dbn)300#DNB",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Migration & Ethnicity",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft",
                "Art",
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=ddc)100",
                "(classificationName=rvk)CC 6960",
                "(classificationName=rvk)MS 8000",
                "Social Theory & History of Sociology",
                "Sociology of Culture & Knowledge",
                "(classificationName=rvk)CG 7117",
                "(classificationName=rvk)CC 6900",
                "Kultur- und Wissenssoziologie",
                "Simmel, Georg",
                "(classificationName=rvk)MR 4000",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "Soziologische Theorie und Geschichte der Soziologie",
                "(classificationName=ssg)KUNST",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Philosophy, Modern",
                "Migrationssoziologie und Ethnizit\u00e4t"
            ],
            "title": "Georg Simmels \u00c4sthetik : Autonomiepostulat und soziologische Referenz",
            "abstract": "Georg Simmel (1858-1918) ist nicht nur einer der zentralen Begr\u00fcnder der Soziologie, sondern trug auch eine einflussreiche \u00c4sthetik vor, die Wege in die Moderne wies. Simmels Ansatz ist doppelt ausgerichtet: Der s\u00e4kular gearbeiteten und bis heute h\u00f6chst erfolgreichen soziologischen \u00c4sthetik, die der Grundorientierung am Konzept sozialer Wechselwirkung folgt und hier u.a. an Hand der Stadtportr\u00e4ts und der Koketterie verfolgt wird, steht eine in ihrem Gesamtprofil bisher nicht erfasste, emphatische Kunstphilosophie kulturalistischer Auspr\u00e4gung gegen\u00fcber, die Artefakte als Schauseite der Metaphysik im Modus einer spezifischen Weltgr\u00fcndungskunst versteht. Negation der Arbeitsteilung, Formwerdung als kreativistische Ent\u00e4u\u00dferung der \u203aSeele\u2039 sowie der Versuch einer Synthese von Werk- als Wirkungs\u00e4sthetik mit ihrem Kern der Bedeutungsintensit\u00e4t sind einige Leitbegriffe, die u.a. unter Rekurs auf Goethe, den noch immer unbeachteten \u00bbMichelangelo\u00ab-Essay und die Bildreflexion des Rembrandt entfaltet werden, womit die Grenzen und Chancen von Simmels Denken radikaler Autonomie der Kunst um 1900 bestimmt werden k\u00f6nnen. Der Kunstphilosoph Simmel konturiert sich sowohl als esoterischer Hermeneutiker als auch fr\u00fcher Vertreter dezidiert existenzialer \u00c4sthetik. Die kritische W\u00fcrdigung von Simmels Anregungen zeigt in exemplarischen Analysen die Fruchtbarkeit Simmelschen Denkens in Kunsthistorie, liberalkonservativer Kulturtheorie und Frankfurter Schule. Simmels \u00c4sthetik beeinflusste nachweislich Stiltypologie (Richard Hamann), \u203aempirische Kunstwissenschaft\u2039 (Max Raphael), selbst noch avantgardistische Weltentw\u00fcrfe nach Ma\u00dfgabe \u00e4sthetischer Erfahrung (Carl Einstein) sowie die Verteidigung der \u203aGesellschaft\u2039 des fr\u00fchen Helmuth Plessner und Ortega y Gassets kulturkritisches R\u00e4sonnement. Der Aufweis von Walter Benjamins Transformation Simmelscher Denkfiguren und Gegenst\u00e4nde (Choc, Mode, Allegorie) sowie Adornos  Umkreisungen \u00e4sthetischer Metaphysik leiten \u00fcber zur Rekonstruktion von Siegfried Kracauers Simmel-Deutung als symptomatisch f\u00fcr den neuen, mit der Klassischen Moderne zeitgleichen philosophischen Radikalismus \u2013 doch erst Ginster zeichnet als \u203aAufstand der Sachen\u2039 eine aus Simmels Sicht vollst\u00e4ndig verkehrte Welt",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1124869158",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOZ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOZ",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4000626-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1105574482/04",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845287430",
            "P30128": [
                "Soziologie",
                "Nomos eLibrary",
                "Sozial- und Wirtschaftswissenschaften"
            ],
            "P60163": "Weilerswist"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}