{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109322276X",
            "sameAs": "Sauerbrey, Ulf"
        },
        {
            "@id": "gnd:11853629X",
            "sameAs": "Fr\u00f6bel, Friedrich 1782-1852"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030581-8",
            "sameAs": "Kindergarten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4755404-6",
            "sameAs": "Ergon-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1041130597",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (130 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:1041130597",
                "(doi)10.5771/9783956504129",
                "(isbn13)9783956504129",
                "(ppn)1041130597"
            ],
            "publisher": "Ergon Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "USA",
                "(classificationName=bk, id=106414518)81.01 - Geschichte des Bildungswesens",
                "Historische P\u00e4dagogik",
                "Fr\u00fchkindliche P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=ddc)372.21",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "\u00c4gypten",
                "Deutschland",
                "Friedrich Fr\u00f6bel"
            ],
            "title": "Zwischen Blankenburg und Kairo : historisch-p\u00e4dagogische Studien zur Geschichte des Kindergartens",
            "abstract": "Das Buch enth\u00e4lt historisch-p\u00e4dagogische Studien, die forschungszentriert auf lokale, regionale und personengeschichtliche Aspekte in der Geschichte des Kindergartens blicken. Dabei bewegt sich die Darstellung vom Ursprungsland des Kindergartens \u00fcber die USA bis nach \u00c4gypten. Im Anschluss wird ein Br\u00fcckenschlag in die Gegenwart unternommen, der den Zusammenhang von Ideen Fr\u00f6bels mit der gegenw\u00e4rtigen Debatte \u00fcber Inklusion pr\u00fcft und dabei selbst noch einmal historische Perspektiven aufnimmt.",
            "contributor": "gnd:109322276X",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:4755404-6",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOZ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOZ",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030581-8"
                }
            ],
            "volume": "Band 3",
            "isLike": "doi:10.5771/9783956504129",
            "P30128": [
                "Soziologie",
                "Kindheit - Familie - P\u00e4dagogik",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}