{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1053150733",
            "sameAs": "M\u00f6ller, Frerk"
        },
        {
            "@id": "gnd:122404505",
            "sameAs": "Windzio, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005227-8",
            "sameAs": "Umfrage"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042178-8",
            "sameAs": "Niederdeutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056508-7",
            "sameAs": "Sprachwandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075454-6",
            "sameAs": "Norddeutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4191506-9",
            "sameAs": "Sprachgebrauch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1619543737",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "142 S.",
            "description": "graph. Darst., Kt.",
            "identifier": [
                "(ppn)1619543737",
                "(firstid)DNB:991046072",
                "(isbn13)9783796303791"
            ],
            "publisher": "Schuster",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)GD 4923",
                "Geschichte 2000-",
                "(classificationName=bk, id=106403052)17.18 - Dialektologie",
                "(classificationName=loksys-fbl)GG 810",
                "Low German language",
                "History and criticism",
                "21st century",
                "(classificationName=loc)PF5601",
                "(classificationName=ddc)439.4",
                "(classificationName=loc)PF5606",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=ddc-dbn)439"
            ],
            "title": "Plattdeutsch im 21. Jahrhundert : Bestandsaufnahme und Perspektiven",
            "abstract": "Im Herbst 2007 hat das Institut f\u00fcr niederdeutsche Sprache eine repr\u00e4sentative Erhebung zum Stand des Plattdeutschen in Norddeutschland durchgef\u00fchrt. Die Befragung, finanziert aus Mitteln des Beauftragten der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien, soll Aufschluss geben \u00fcber das Ausma\u00df des R\u00fcckganges der Regionalsprache im t\u00e4glichen Sprachgebrauch und \u00fcber den Erfolg von F\u00f6rderma\u00dfnahmen von Bund und L\u00e4ndern. Durchgef\u00fchrt wurde die Umfrage in Schleswig-Holstein, Hamburg, Niedersachsen, Bremen, Mecklenburg-Vorpommern und Teilen von Nordrhein-Westfalen, Brandenburg und Sachsen-Anhalt.(Quelle: Verlag / R\u00fcckentext).",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122404505"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1053150733",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4005227-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4191506-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056508-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4042178-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/991046072/04",
            "volume": "Bd. 34",
            "P30128": [
                "Schriften des Instituts f\u00fcr Niederdeutsche Sprache",
                "[Reihe Dokumentation]"
            ],
            "P60163": "Leer"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}