{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1158173075",
            "sameAs": "Gervais-Francelle, C\u00e9line"
        },
        {
            "@id": "gnd:119295849",
            "sameAs": [
                "Karski, Jan",
                "Karski, Jan 1914-2000"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:123495644",
            "sameAs": "Reinhart, Franka"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006020-2",
            "sameAs": "Besetzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028040-8",
            "sameAs": "Armee im Lande (Polen)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046496-9",
            "sameAs": "Polen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079167-1",
            "sameAs": "Zweiter Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079262-6",
            "sameAs": "Widerstand"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A160756730X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "619 Seiten, 4 Blatt",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1008040797",
                "(isbn)3888977053",
                "(isbn13)9783888977053",
                "(ean)9783888977053",
                "(ppn)160756730X"
            ],
            "publisher": "Verlag Antje Kunstmann",
            "subject": [
                "Book",
                "Lanzmann, Claude",
                "Karski, Jan <Autobiographie>",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Polen",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "Jan Karski",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Widerstand",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "NS",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Memoiren",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Konzentrationslager",
                "KZ",
                "Holocaust",
                "Geschichte 1939-1944",
                "Claude Lanzmann",
                "(classificationName=nlm)UB 180",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "Autobiographischer Bericht",
                "Shoah < Fernsehfilm>",
                "\u00dcberlebende",
                "(classificationName=bk, id=181570343)15.72 - Polen",
                "(classificationName=ddc)943.8053092",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Shoah",
                "(classificationName=loksys-fbs)VD 75",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ssg)7,41",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 180",
                "Nationalsozialismus"
            ],
            "title": "Mein Bericht an die Welt : Geschichte eines Staates im Untergrund",
            "abstract": "Dass Jan Karski, eine der zentralen Figuren des polnischen Widerstands, die Alliierten schon 1942/43 mit der Realit\u00e4t des Holocaust konfrontierte, hat ihm in Israel einen Platz unter den \"Gerechten\" eingetragen. Sein Lebensbericht \"Story of a Secret State\", 1944 unmittelbar unter dem Eindruck der Ereignisse geschrieben, wurde in den USA zu einem Sensationserfolg. Danach schienen Autor und Buch verschollen, bis Claude Lanzmann den herausragenden Zeitzeugen f\u00fcr seinen Film \"Shoah\" interviewte. Heute wird Jan Karski neu entdeckt, und erstmals liegen seine aussergew\u00f6hnlichen Memoiren auf Deutsch vor ein Dokument allerersten Ranges, Zeitgeschichte, die sich wie ein Kriminalroman liest. Als Hitler Polen \u00fcberf\u00e4llt, flieht der junge Offizier mit der zerschlagenen Armee gen Osten und l\u00e4uft den Sowjets in die Arme, die ihn an die Deutschen ausliefern. Damit beginnt die abenteuerliche Odyssee Karskis durch ein Europa in Krieg und Aufruhr. In tollk\u00fchner Flucht schl\u00e4gt er sich zur polnischen Untergrundbewegung durch, wird rasch mit wichtigen Missionen betraut. J\u00fcdische Partisanen schleusen ihn heimlich ins Warschauer Ghetto und ein Konzentrationslager, wo er Augenzeuge der Judenvernichtung wird. Karski ger\u00e4t in die F\u00e4nge der Gestapo, wird gefoltert, flieht erneut. Seine wichtigste Mission als Kurier f\u00fcr den Widerstand f\u00fchrt ihn schliesslich 1942 quer durch Nazi-Deutschland nach England und Amerika, um Anthony Eden und Roosevelt pers\u00f6nlich Bericht zu erstatten. Jan Karski, \"Botschafter des Holocaust aus eigener Anschauung\" (Spiegel) und ein mitreissender Erz\u00e4hler, legt Zeugnis ab \"ein wertvolles, tief ersch\u00fctterndes historisches Dokument\" (Arte), \"ein ausserordentlicher Schicksalsbericht, der nichts von seiner Kraft eingeb\u00fct\ufe22 hat\" (Le Figaro litt\u00e9raire)",
            "alternative": "Story of a secret state <dt.>",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1158173075"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123495644"
                }
            ],
            "creator": "gnd:119295849",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006020-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079167-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079262-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE00478A93AE15E84C063C125785600393601.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}