{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128459255",
            "sameAs": "Werkner, Ines-Jacqueline"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039305-7",
            "sameAs": "Milit\u00e4r"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046595-0",
            "sameAs": "Polizei"
        },
        {
            "@id": "gnd:4323863-4",
            "sameAs": "Friedensmission"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1658209923",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 52 S, online resource)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1658209923",
                "(isbn13)9783658178314",
                "(firstid)BSZ:48887243X",
                "(doi)10.1007/978-3-658-17831-4"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Peace",
                "(classificationName=loc)JZ5509.2-JZ6300",
                "Political Science and International Relations",
                "Political science",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)327.172",
                "Politics and war",
                "Political theory"
            ],
            "title": "Milit\u00e4rische versus polizeiliche Gewalt : Aktuelle Entwicklungen und Folgen f\u00fcr internationale Friedensmissionen",
            "abstract": [
                "Ines-Jacqueline Werkner verhandelt in diesem essential die Frage der kategorialen Unterscheidung milit\u00e4rischer und polizeilicher Gewaltanwendung und deren Folgen f\u00fcr internationale Friedensmissionen. Sie greift damit einen in friedensethischen Debatten zunehmend diskutierten Punkt auf, n\u00e4mlich welchen Beitrag Polizeikr\u00e4fte zur Konfliktbearbeitung und internationalen Rechtsdurchsetzung leisten k\u00f6nnen. Im Fokus dieser \u00dcberlegungen steht das Ziel der Gewaltdeeskalation. So w\u00fcrden sich Polizeieinheiten aufgrund ihres Aufgabenprofils und ihrer Ausstattung deutlich vom Milit\u00e4r unterscheiden. Diese Annahmen, aber auch der zugrundeliegende Begriff der Gewalt und die rechtlichen Rahmenbedingungen werden in diesem essential er\u00f6rtert. Der Inhalt Zum Begriff der Gewalt Die historische Trennung milit\u00e4rischer und polizeilicher Gewalt Aktuelle Tendenzen: Die Grenzen verschwimmen Folgen f\u00fcr internationale Friedensmissionen Die Zielgruppen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler, Dozierende und Studierende der Politik- und Sozialwissenschaften Politische Akteurinnen und Akteure Vertreterinnen und Vertreter von Kirchen und Religionsgemeinschaften Die Autorin PD Dr. Ines-Jacqueline Werkner ist Friedens- und Konfliktforscherin an der Forschungsst\u00e4tte der Evangelischen Studiengemeinschaft e. V. in Heidelberg und Privatdozentin f\u00fcr Politikwissenschaft an der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt a. M",
                "Zum Begriff der Gewalt -- Die historische Trennung milit\u00e4rischer und polizeilicher Gewalt -- Aktuelle Tendenzen: Die Grenzen verschwimmen -- Folgen f\u00fcr internationale Friedensmissionen"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128459255",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4039305-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4323863-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046595-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-17831-4",
            "P30128": [
                "essentials",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}