{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123884535",
            "sameAs": "Musenberg, Oliver"
        },
        {
            "@id": "gnd:143180274",
            "sameAs": "Ackermann, Karl-Ernst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125234-2",
            "sameAs": "Geistigbehindertenp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203398-6",
            "sameAs": "Integrationsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694737640",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (443 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Riegert, Judith",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783898968348",
                "(ean)9783898967341",
                "(ppn)1694737640",
                "(isbn13)9783898967341",
                "(firstid)KEP:051281538",
                "(isbn13)9783898964777"
            ],
            "publisher": "Athena",
            "subject": [
                "Inklusion",
                "(classificationName=ddc)371.92",
                "(classificationName=rvk)DT 3000",
                "Heilp\u00e4dagogik",
                "Geistigbehindertenp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)DT 1000",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106422626)80.26 - Geistigbehindertenp\u00e4dagogik"
            ],
            "title": "Geistigbehindertenp\u00e4dagogik!? : Disziplin - Profession - Inklusion",
            "abstract": "Mit dem Leitmotiv der Inklusion r\u00fccken sonderp\u00e4dagogische Aufgabenstellungen von der Peripherie in das Zentrum bildungspolitischer und erziehungswissenschaftlicher Debatten und p\u00e4dagogischer Praxis. Die Idee der Inklusion irritiert jedoch vor allem das professionelle und disziplin\u00e4re Selbstverst\u00e4ndnis der sonderp\u00e4dagogischen Fachrichtungen. Geistigbehindertenp\u00e4dagogik erscheint im Rahmen der Inklusionsprogrammatik und der Bem\u00fchungen um Dekategorisierung als ein unzeitgem\u00e4\u00dfer Begriff. Welche Konsequenzen ergeben sich aber f\u00fcr die Geistigbehindertenp\u00e4dagogik als Profession und Disziplin aus dem Anspruch der Inklusion einerseits und der Realit\u00e4t der Exklusion andererseits? Und: Welche Anspr\u00fcche formuliert die Geistigbehindertenp\u00e4dagogik an ein inklusives Professionsverst\u00e4ndnis? Die Autorinnen und Autoren des vorliegenden Bandes reflektieren die wechselseitigen Herausforderungen und Anspr\u00fcche von Disziplin, Profession und Inklusion. Sie liefern damit einen notwendigen Beitrag f\u00fcr ein kritisches Selbstverst\u00e4ndnis sonderp\u00e4dagogischer Theorie und Praxis, insbesondere im Hinblick auf eine P\u00e4dagogik f\u00fcr Menschen mit geistiger Behinderung. Der Band richtet sich an Studierende und Lehrende der Erziehungswissenschaft, Heil-, Sonder- und Geistigbehindertenp\u00e4dagogik. Mit Beitr\u00e4gen von Karl-Ernst Ackermann, Tobias Buchner, Markus Dederich, Wolfgang Dworschak, Georg Feuser, Ahsan Habib, Barbara Jeltsch-Schudel, Sybille Kannewischer, Oliver Koenig, Wolfgang Lamers, Camille Latimier, Bettina Lindmeier, Christian Lindmeier, Vera Moser, Oliver Musenberg, J\u00fcrgen Oelkers, Detlef Pech, Kirsten Puhr, Christoph Ratz, Judith Riegert, Huw Ross, Claudia Schomaker, Jan Siska, Heinz-Elmar Tenorth, Karin Terfloth, Angelika Th\u00e4le, Michael Wagner und Jan Weisser.",
            "contributor": [
                "gnd:123884535",
                "gnd:143180274"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SSPA",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4203398-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125234-2"
                }
            ],
            "volume": "27",
            "P30128": "Lehren und Lernen mit behinderten Menschen",
            "P60163": "Oberhausen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}