{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1022028928",
            "sameAs": "M\u00fcller, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:1024102041",
            "sameAs": "Nerurkar, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:1104154323",
            "sameAs": "Richter, Philipp"
        },
        {
            "@id": "gnd:118184989",
            "sameAs": [
                "Hubig, Christoph",
                "Hubig, Christoph 1952"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126976-7",
            "sameAs": "Technikphilosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657210847",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (318 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.5771/9783845286013",
                "(isbn13)9783845286013",
                "(ppn)1657210847",
                "(firstid)GBV:1022164651"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Technik- und Umweltpolitik",
                "Philosophy of Culture",
                "Ethics",
                "Philosophy of Law",
                "Sicherheit",
                "Social Philosophy",
                "Sociology: Environment, Science & Technology",
                "Philosophy of Science",
                "Wissenschaftstheorie",
                "Political Philosophy",
                "Epistemology",
                "Philosophy of Religion",
                "Geschichtsphilosophie",
                "Wissenschafts-, Technik- und Umweltsoziologie",
                "Komplexit\u00e4t",
                "Philosophy of History",
                "Bildung allgemein",
                "Politische Philosophie",
                "Erkenntnistheorie/Hermeneutik",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Media Consumption & Media Impact",
                "Ethik",
                "Theoretical Philosophy",
                "Education (General)",
                "Praktische Philosophie",
                "Macht",
                "Theoretische Philosophie",
                "Technology & Environmental Policy",
                "Sozialphilosophie",
                "Kulturphilosophie",
                "Medienwirkungs- und -nutzungsforschung",
                "(classificationName=rvk)CB 4200",
                "Robotik",
                "(classificationName=ddc)100",
                "Practical Philosophy",
                "Maschinen",
                "Rechtsphilosophie",
                "Religionsphilosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi"
            ],
            "title": "M\u00f6glichkeiten der Reflexion : Festschrift f\u00fcr Christoph Hubig",
            "abstract": [
                "With contributions byJan M\u00fcller, Michael Nerurkar, Philipp Richter, Pirmin Stekeler-Weithofer, Andreas Kaminski, Hans Poser, J\u00f6rg Zimmer, Alfred Nordmann, Jens Kertscher, Petra Gehring, Gerhard Gamm, Nicole C. Karafyllis, Armin Grunwald, Klaus Wiegerling, Peter Fischer, Andreas Luckner, Ulrike Ramming, Michael Weingarten, Kurt R\u00f6ttgers.",
                "Technik ist das allgemeine Medium menschlichen Handelns. \u201eTechnik\u201c muss insofern \u00fcber die Grundstruktur von Zweck-Mittel-Relationen gedacht werden, die zugleich von der reflexiven Erm\u00f6glichung durch das Mittel als auch von der bestimmenden Festschreibung durch Zwecke und h\u00f6herstufige Werte bedacht werden muss. Dieser in zahlreichen Publikationen entfaltete und fortgeschriebene Gedanke kann als ein Leitmotiv des philosophischen Schaffens von Christoph Hubig begriffen werden. Er hat tiefgreifende Konsequenzen (1.) f\u00fcr die philosophische Methodologie, insofern er eine angemessene Reflexion auf Modalverh\u00e4ltnisse unausweichlich macht. In der Handlungsphilosophie und der allgemeinen und anwendungsbezogenen Ethik erm\u00f6glicht er es (2.), die Spannung zwischen praktischem Orientierungsbedarf und den Grenzen philosophischer Orientierungskompetenz als \u201epragmatisch\u201c oder \u201eprovisorisch\u201c hinsichtlich ihrer Fortf\u00fchrbarkeit und Revidierbarkeit zu verstehen. Weiter ist der Gedanke, Technik sei Medium des Handelns, (3.) l\u00e4ngst ohnehin diskussionsbestimmend in der immanent technikphilosophischen Debatte. Konsequenterweise f\u00fchrt er dar\u00fcber hinaus (4.) in die kultur- und kunstphilosophische Reflexion, wo er die Anliegen einer kritischen Theorie ohne deren schulbedingte Theorielast verteidigt. Die Beitr\u00e4ge des Bandes diskutieren, gruppiert in diesen vier Sektionen, Themen und Aufgaben aus der Philosophie Christoph Hubigs.Mit Beitr\u00e4gen vonJan M\u00fcller, Michael Nerurkar, Philipp Richter, Pirmin Stekeler-Weithofer, Andreas Kaminski, Hans Poser, J\u00f6rg Zimmer, Alfred Nordmann, Jens Kertscher, Petra Gehring, Gerhard Gamm, Nicole C. Karafyllis, Armin Grunwald, Klaus Wiegerling, Peter Fischer, Andreas Luckner, Ulrike Ramming, Michael Weingarten, Kurt R\u00f6ttgers."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:118184989",
                "gnd:1024102041",
                "gnd:1104154323",
                "gnd:1022028928"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NPH",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4126976-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045791-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.5771/9783845286013",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}