{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1182935095",
            "sameAs": "Hascher, Philipp"
        },
        {
            "@id": "gnd:1198275987",
            "sameAs": "Holtmann, Sophie C."
        },
        {
            "@id": "gnd:129576670",
            "sameAs": "Stein, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694708748",
            "@type": "bibo:Book",
            "identifier": [
                "(ppn)1694708748",
                "(ean)9783781557772",
                "(firstid)KEP:051281252",
                "(isbn13)9783781557772"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "USA",
                "Gender",
                "Heterogenit\u00e4t",
                "(classificationName=rvk)DT 1010",
                "Deutschland",
                "Integration",
                "Exklusion",
                "Inklusion",
                "(classificationName=ddc)371.9046",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "Verhaltensst\u00f6rungen",
                "Amerika",
                "Schule",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "Diversit\u00e4t",
                "Erziehungswissenschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Bundesteilhabegesetz"
            ],
            "title": "Inklusionen und Exklusionen des Humanen",
            "abstract": "In gesellschaftlichen Debatten um Inklusion l\u00e4uft das Humane, der einzelne Mensch, Gefahr, aus dem Blick zu geraten, da die Diskussionen oftmals nur auf systemisch-struktureller Ebene gef\u00fchrt werden. Betroffen sind dabei jedoch auch Aspekte der konkreten p\u00e4dagogischen und konzeptionellen Arbeit und der erzieherischen Begegnung. Dieser Band widmet sich der Vielfalt von Individuen in ihren jeweiligen Kontexten im Spektrum zwischen Inklusionen und Exklusionen aus unterschiedlichen theoretischen und praktischen Perspektiven. Von allt\u00e4glichen Situationen in deutschen und amerikanischen Klassenzimmern \u00fcber schulische Inklusionsmodelle und das Bundesteilhabegesetz hin zu humanen Exklusionen im international vernetzten Digitalzeitalter; von Diskursen \u00fcber Vulnerabilit\u00e4t, Ethik und Exklusion bis hin zum Topos des Fremden in der p\u00e4dagogischen Inklusionsdebatte er\u00f6ffnen sich multiperspektivische Betrachtungsweisen.",
            "contributor": [
                "gnd:129576670",
                "gnd:1182935095",
                "gnd:1198275987"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SSP",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:7693876-1"
            },
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}