{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1150256435",
            "sameAs": "Turhan, Ebru"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061163-2",
            "sameAs": "T\u00fcrkei"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1667799916",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (291 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.5771/9783748900191",
                "(firstid)KXP:1667799916",
                "(isbn13)9783748900191",
                "(ppn)1667799916"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Interdependenz",
                "EU-Beitritt",
                "(classificationName=rvk)ML 3200",
                "interdependence",
                "(classificationName=rvk)ML 9384",
                "Deutschland",
                "Politik",
                "Germany",
                "Fl\u00fcchtlingsabkommen",
                "Erdogan",
                "(classificationName=rvk)ML 3155",
                "Europe",
                "T\u00fcrkei",
                "Europa",
                "(classificationName=ddc)327.430561",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "foreign policy",
                "Migration",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Bundesregierung",
                "politics",
                "Turkey",
                "Deutsch-t\u00fcrkische Beziehungen"
            ],
            "title": "German-Turkish relations revisited : the European dimension, domestic and foreign politics and transnational dynamics",
            "abstract": [
                "In den letzten Jahren ist der deutsch-t\u00fcrkische Dialog zunehmend Gegenstand politischer, akademischer und \u00f6ffentlicher Debatten geworden. Die Entwicklung der bilateralen Beziehungen zwischen den beiden L\u00e4ndern war gepr\u00e4gt von H\u00f6hen und Tiefen. In j\u00fcngster Zeit \u00fcberwiegen jedoch die Konfliktphasen: Entfremdung und gegenseitiges Misstrauen zwischen Deutschland und der T\u00fcrkei nehmen zu. Endet die \u201eAchterbahnfahrt\u201c in den vielschichtigen und dynamischen Beziehungen zwischen beiden L\u00e4ndern wom\u00f6glich in einem Ungl\u00fcck? Ausgehend von den \u201eintermestischen\u201c (inter-lokalen) Tendenzen und den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Interdependenzen in den deutsch-t\u00fcrkischen Beziehungen beleuchtet dieser Band die Potenziale f\u00fcr zuk\u00fcnftige Kooperationen und Konflikte. Im Zentrum stehen die drei Dimensionen der deutsch-t\u00fcrkischen Beziehungen, die sich insbesondere auf konfliktreichen oder kooperativen Dialog beziehen: die europ\u00e4ische Dimension, die Innen- und Au\u00dfenpolitik sowie transnationale Dynamiken. Mit Beitr\u00e4gen von Mirja Schr\u00f6der, Funda Tekin, Ebru Turhan, Thomas Krumm, Ludwig Schulz, Ya\u015far Ayd\u0131n, Deniz Kuru, Defne Kad\u0131o\u011flu Polat, \u00c7etin \u00c7elik, Elif Posos Devrani und Wolfgang Wessels",
                "In recent years, dialogue between Germany and Turkey has increasingly become subject to political, academic and public debates. The evolution of the bilateral relations between both countries has been a journey with numerous ebbs and flows for a long time. Lately, however, phases of conflict have started to last longer and have included magnified levels of estrangement and mutual distrust. Is the complex and dynamic relationship between both countries heading from a \u2018rollercoaster ride\u2019 to a \u2018train crash\u2019? Departing from the intermestic and exceptionally interdependent nature of German-Turkish relations, this edited volume revisits the dialogue between Germany and Turkey and examines the potential for future cooperation and conflict between both countries. To this end, the chapters of this volume focus on three dimensions of German-Turkish relations which particularly involve conflictual and cooperative dialogue: the European dimension, domestic and foreign politics and transnational dynamics.With contributions by Mirja Schr\u00f6der, Funda Tekin, Ebru Turhan, Thomas Krumm, Ludwig Schulz, Ya\u015far Ayd\u0131n, Deniz Kuru, Defne Kad\u0131o\u011flu Polat, \u00c7etin \u00c7elik, Elif Posos Devrani and Wolfgang Wessels"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1150256435"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                }
            ],
            "volume": "volume 2",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748900191",
            "P30128": [
                "Europapolitik",
                "Turkey and European Union Studies",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}