{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1048163458",
            "sameAs": "Straehler-Pohl, Hauke"
        },
        {
            "@id": "gnd:12002554X",
            "sameAs": "Gellert, Uwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037949-8",
            "sameAs": "Mathematikunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075806-0",
            "sameAs": "P\u00e4dagogische Soziologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654450650",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VII, 251 S. 22 Abb, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:42490943X",
                "(doi)10.1007/978-3-658-07272-8",
                "(isbn13)9783658072728",
                "(ppn)1654450650"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Education",
                "(classificationName=dbn)370#DNB",
                "Instruction.",
                "(classificationName=ddc)371.3",
                "(classificationName=loc)LB5-3640",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DP 4400",
                "Educational tests and measurements",
                "Learning.",
                "Assessment."
            ],
            "title": "Pathologie oder Struktur? : Selektive Einsichten zur Theorie und Empirie des Mathematikunterrichts",
            "abstract": [
                "Zum Verh\u00e4ltnis von Theorie und Praxis -- Bernsteins Bildungssoziologie als interne Beschreibungssprache -- Die sprachlich-interaktionale Dimension von Unterricht -- Eine theorieintegrierte Dimensionierung von Unterricht -- Reflexionen. .",
                "Der vorliegende Band thematisiert Einsichten in die Formen und Wirkungen der, zun\u00e4chst abstrakten, Selektionsfunktion von Schule in ihrer Konkretisierung und Ausgestaltung im allt\u00e4glichen Schulunterricht. Im Zentrum der \u00dcberlegungen steht die Frage, wie sich das gro\u00dfe Thema der Reproduktion sozialer Ungleichheit im Bildungswesen auf der Ebene von Unterricht darstellt. Existieren Handlungsmechanismen, welche Sch\u00fclerInnen M\u00f6glichkeiten des Bildungserfolgs differentiell zuweisen? Wie gestalten sich diese? Und was erm\u00f6glicht ihre Wirksamkeit? Wenn sich im Unterricht tats\u00e4chlich eine Perpetuierung sozialer Hierarchien vollzieht, so m\u00fcssen sich entsprechende Prozesse in der Kommunikation der am Unterricht Beteiligten nachweisen lassen. Der Inhalt Zum Verh\u00e4ltnis von Theorie und Praxis \u2022 Bernsteins Bildungssoziologie als interne Beschreibungssprache \u2022 Die sprachlich-interaktionale Dimension von Unterricht \u2022 Eine theorieintegrierte Dimensionierung von Unterricht \u2022 Reflexionen Die Zielgruppen ErziehungswissenschaftlerInnen \u2022 BildungsforscherInnen \u2022 DoktorandInnen \u2022 StudentInnen \u2022 T\u00e4tige in der LehrerInnenbildung Die Autoren Dr. Hauke Straehler-Pohl ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Fachbereich Erziehungswissenschaft und Psychologie an der Freien Universit\u00e4t Berlin. Dr. Uwe Gellert ist Professor am Fachbereich Erziehungswissenschaft und Psychologie an der Freien Universit\u00e4t Berlin. ."
            ],
            "contributor": "gnd:12002554X",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1048163458",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4037949-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075806-0"
                }
            ],
            "volume": "4",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-07272-8",
            "P30128": [
                "Rekonstruktive Bildungsforschung",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}