{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1098171233",
            "sameAs": "Trapp, Jan Hendrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:128587873",
            "sameAs": "Bolay, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047297-8",
            "sameAs": "Privatisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140133-5",
            "sameAs": "Gemeindeaufgaben"
        },
        {
            "@id": "gnd:5028175-6",
            "sameAs": "Deutsches Institut f\u00fcr Urbanistik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1608793982",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "51 Seiten",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:108830462",
                "(ppn)1608793982",
                "(isbn)3881183493"
            ],
            "publisher": "Deutsches Inst. f\u00fcr Urbanistik",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MG 15988",
                "Kommunale Dienstleistung",
                "Kommunales Unternehmen",
                "(classificationName=rvk)QR 420",
                "(classificationName=rvk)PN 246",
                "Gemischtwirtschaftliches Unternehmen",
                "(classificationName=bk, id=106420321)83.64 - Regionalwirtschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)350",
                "Privatisierung",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106418319)88.13 - Kommunalverwaltung"
            ],
            "title": "Privatisierung in Kommunen - eine Auswertung kommunaler Beteiligungsberichte",
            "abstract": "Die Diskussion \u00fcber Liberalisierung und Privatisierung kommunaler Aufgabenbereiche und Unternehmen wird auch vor dem Hintergrund der  kommunalen Haushaltskrise gef\u00fchrt. Gegenstand dieser Auseinandersetzung sind Ausgliederung und \u00dcbertragung kommunaler Leistungen auf Private, aber auch ganz grunds\u00e4tzlich die Neuverteilung von Aufgaben und Ressourcen zwischen \u00f6ffentlicher und privater Hand. In vielen einschl\u00e4gigen Publikationen wird das Fehlen empirischen Datenmaterials zum Stand der Privatisierung auf kommunaler Ebene beklagt. Gleichwohl geht man allgemein davon aus, dass weite Bereiche der kommunalen Bet\u00e4tigung in eine private Rechtsform \u00fcberf\u00fchrt und so aus der Kernverwaltung ausgegliedert worden sind. Der Band bietet auf  der Basis einer Auswertung von Beteiligungsberichten deutscher Gro\u00dfst\u00e4dte aus den Jahren 2001 und 2002 einen ersten \u00dcberblick \u00fcber Art und Ausma\u00df von Privatisierungen in deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten - insbesondere in den Ver- und Entsorgungsbereichen Wasser und Energie sowie im \u00d6PNV. Untersucht wurden 36  Beteiligungsberichte, darunter die der 30 gr\u00f6\u00dften deutschen St\u00e4dte von Berlin bis Braunschweig.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:128587873",
                "gnd:5028175-6",
                "gnd:1098171233"
            ],
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047297-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4140133-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE019A203FBB6AE1BF1BAC125774300524770.pdf",
            "volume": "2003,10",
            "P30128": "Materialien / Deutsches Institut f\u00fcr Urbanistik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}