{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133195767",
            "sameAs": "Lindenau, Mathias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028892-4",
            "sameAs": "Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1647891817",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (285S. 2 Abb, digital)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1647891817",
                "(firstid)BSZ:307749800",
                "(doi)10.1007/978-3-531-91401-5",
                "(isbn13)9783531914015"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Jugendforschung",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=rvk)MQ 1600",
                "(classificationName=ddc)362.7",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)MS 2150",
                "Jugendhilfe",
                "Social work",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe",
                "(classificationName=rvk)DS 7100"
            ],
            "title": "Jugend im Diskurs - Beitr\u00e4ge aus Theorie und Praxis : Festschrift zum 60. Geburtstag von J\u00fcrgen Gries",
            "abstract": "Jugend im Diskurs - angesichts der un\u00fcberschaubaren Vielfalt von Monographien, Aufs\u00e4tzen und anderweitiger Ver\u00f6ffentlichungen zum Thema Jugend erscheint dieser Titel gewagt und zugleich unkonkret. Ziel dieses Buches ist es nicht, den Diskurs \u00fcber Jugend historisch, sozial, p\u00e4dagogisch oder im Sinne der Jugendhilfe professionstheoretisch nachzuzeichnen. Ebenso wenig ist hier das Ziel verfolgt worden, ein systematisches Lehrbuch oder \u00dcberblickswerk zu erstellen. Vielmehr verstehen sich die hier unter dem globalen Titel \"Jugend im Diskurs\" versammelten Beitrage als mogliches Anregungs- und Diskussionsangebot, um reflexiv uber die vielschichtigen Aspekte und gegenw\u00e4rtigen Herausforderungen in Bezug auf die Themen Jugend und Jugendhilfe nachzudenken.",
            "contributor": "gnd:133195767",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4028892-4"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT002A420F2070B2436A9C1257A6B003C6BB1.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91401-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}