{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023781107",
            "sameAs": "Wimmerer, Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:103962247",
            "sameAs": "Wimmer, Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:109864999",
            "sameAs": "Oswald, Margit"
        },
        {
            "@id": "gnd:112899110",
            "sameAs": "Oswald, Margit E."
        },
        {
            "@id": "gnd:11294325X",
            "sameAs": "Nagel, Reinhart"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123776-6",
            "sameAs": "Mitarbeitergespr\u00e4ch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1615038884",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "143 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)1615038884",
                "(firstid)DNB:95633945X",
                "(isbn)3608919848"
            ],
            "publisher": "Klett-Cotta",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "(classificationName=ddc-dbn)17",
                "(classificationName=dbn)17",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)18",
                "(classificationName=dbn)18",
                "(classificationName=rvk)AN 54000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)CW 4600"
            ],
            "title": "Das Mitarbeitergespr\u00e4ch als F\u00fchrungsinstrument : ein Handbuch der OSB f\u00fcr Praktiker",
            "abstract": "Dieses Buch richtet sich an alle, die im Bereich Unternehmensf\u00fchrung und Management arbeiten und sich einen \u00dcberblick \u00fcber die praktische Anwendbarkeit des Mitarbeitergespr\u00e4chs verschaffen m\u00f6chten.  Prof. Dr. Rudolf Wimmer ist Inhaber des Lehrstuhls F\u00fchrung und Organisation an der Universit\u00e4t Witten/Herdecke. Er ist gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter der OSB, Gesellschaft f\u00fcr systemische Organisationsberatung, in Wien",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:103962247"
                },
                {
                    "@id": "gnd:109864999"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:112899110",
                "gnd:1023781107",
                "gnd:11294325X"
            ],
            "issued": "2001",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4123776-6"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004F6016C88E46DB88FC12572D5005650EA.pdf",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}