{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1199982288",
            "sameAs": "Barskanmaz, Cengiz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048442-7",
            "sameAs": "Rassendiskriminierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063693-8",
            "sameAs": "V\u00f6lkerrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123073-5",
            "sameAs": "Diskriminierungsverbot"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1681727870",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVIII, 419 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1681727870",
                "(firstid)KEP:047959533",
                "(isbn13)9783662597460",
                "(doi)10.1007/978-3-662-59746-0"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Racism in the social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106403982)86.84 - V\u00f6lkerrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=loc)K3236-3268.5",
                "Human Rights",
                "Private international law",
                "Constitutional law",
                "Hate crimes",
                "Conflict of laws",
                "(classificationName=ddc)341.48",
                "Human rights"
            ],
            "title": "Recht und Rassismus : Das menschenrechtliche Verbot  der Diskriminierung aufgrund der Rasse",
            "abstract": "Das Buch untersucht das menschenrechtliche Verbot der Diskriminierung aufgrund der Rasse einschlie\u00dflich der Schutzvorschriften gegen Hassrede und beleuchtet umfassend die relevanten Entscheidungen unterschiedlicher nationaler und internationaler Gerichte. Es folgt dabei einem interdisziplin\u00e4ren und rechtsvergleichenden Ansatz, der sozial- und kulturwissenschaftliche Theorien und Befunde einbezieht, um rechtsdogmatische Fragen im Bereich des Antidiskriminierungsrechts zu er\u00f6rtern. Die Entscheidungen ausl\u00e4ndischer Gerichte werden schlaglichtartig dargestellt, soweit sie f\u00fcr die Analyse relevant sind. Zugrunde liegt die Frage, was heute unter Rassismus zu verstehen ist und ob Ph\u00e4nomene wie Ausl\u00e4nder- und Fremdenfeindlichkeit sowie Rechtsextremismus darunter fallen. Insbesondere Rasse als Rechtsbegriff wird ausf\u00fchrlich besprochen. Zentrale Bezugspunkte f\u00fcr die folgende Auseinandersetzung mit dem \u201eRecht gegen rassische Diskriminierung\u201c sind die Europ\u00e4ische Rasserichtlinie (Richtlinie 2000/43/EG), die Antirassismuskonventionen der Vereinten Nationen und die Europ\u00e4ische Menschenrechtskonvention (EMRK). Das deutsche Grundgesetz wendet sich in Art. 3 Abs. 3 S. 1 GG gegen Rassismus, aber eine umfangreiche Dogmatik, die dem heutigen Ph\u00e4nomen des Rassismus gerecht werden kann, fehlt. Das vorliegende Werk leistet mithilfe eines menschenrechtsinformierten und differenzierten Verst\u00e4ndnisses von Rassismus hierzu einen wichtigen Beitrag. Damit soll die These begr\u00fcndet werden, dass nur ein strukturelles Verst\u00e4ndnis von Rassismus das Recht gegen Rassismus wirksam werden l\u00e4sst",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1199982288",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048442-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123073-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063693-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-59746-0",
            "P30128": [
                "Social Science and Law",
                "Springer eBooks"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}