{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12190850X",
            "sameAs": "Degner, Bettina"
        },
        {
            "@id": "gnd:122838610",
            "sameAs": "K\u00fchberger, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:123322929X",
            "sameAs": "Inklusiver Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:133422488",
            "sameAs": "Barsch, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:136493513",
            "sameAs": "L\u00fccke, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020533-2",
            "sameAs": "Geschichtsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4312811-7",
            "sameAs": "Vielfalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1693336898",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (527 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783734408786",
                "(ppn)1693336898",
                "(isbn13)9783734408786",
                "(firstid)KXP:1693336898"
            ],
            "publisher": "Wochenschau Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106404717)15.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "Geschichtsdidaktik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)NB 8260",
                "Unterrichtspraxis",
                "(classificationName=ddc)907.12",
                "Inklusion",
                "Geschichtsunterricht",
                "Scaffolding",
                "Diagnose",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Heterogenit\u00e4t",
                "Behinderung",
                "Subjektorientierung",
                "Diversity",
                "Geschichtstheorie",
                "(classificationName=rvk)NB 8100"
            ],
            "title": "Handbuch Diversit\u00e4t im Geschichtsunterricht : inklusive Geschichtsdidaktik",
            "abstract": "Dieses Handbuch steht f\u00fcr einen Geschichtsunterricht f\u00fcr alle, der die Diversit\u00e4t der Sch\u00fcler*innen ernst nimmt. Im Mittelpunkt eines solchen Unterrichts stehen im Sinne einer starken Subjektorientierung die Lernenden mit all ihren individuellen Voraussetzungen, Erfahrungen und Potentialen. Der Band gliedert sich in drei Teile: Im ersten Teil werden Kategorien von Differenz (z.B. Klasse, Ethnie, Geschlecht) mit Blick auf Schule und Unterricht beleuchtet. Daraus werden im zweiten Teil Konsequenzen f\u00fcr geschichtsdidaktische Grundprinzipien abgeleitet. Der dritte Teil macht zahlreiche Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die praktische Umsetzung im Unterricht.",
            "alternative": "Diversit\u00e4t im Geschichtsunterricht",
            "contributor": [
                "gnd:12190850X",
                "gnd:136493513",
                "gnd:133422488",
                "gnd:122838610"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SIK"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020533-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123322929X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4312811-7"
                }
            ],
            "P30128": [
                "Wochenschau Geschichte",
                "Wochenschau Wissenschaft"
            ],
            "P60163": "Frankfurt/M."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}