{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118042351",
            "sameAs": "Merten, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047194-9",
            "sameAs": "Preu\u00dfen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129195-5",
            "sameAs": "Rechtsstaat"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651908346",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "257 S.",
            "description": [
                "233 mm x 157 mm, 400 g",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783428140060",
                "(firstid)BSZ:375920692",
                "(ppn)1651908346",
                "(isbn13)9783428540068",
                "(isbn13)9783428840069",
                "(doi)10.3790/978-3-428-54006-8"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "Preu\u00dfischer Absolutismus",
                "(classificationName=bk, id=106413481)86.09 - Rechtsgeschichte",
                "(classificationName=rvk)NT 6006",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Electronic books",
                "(classificationName=bk, id=181569698)15.46 - Brandenburg, Preu\u00dfen, Berlin",
                "(classificationName=ddc)340.110943",
                "(classificationName=rvk)PW 8410",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loc)DD404",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Charles de Montesquieu",
                "Friedrich der Gro\u00dfe /Gesetzbuch",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur"
            ],
            "title": "Rechtsstaatliche Anf\u00e4nge im Zeitalter Friedrichs des Gro\u00dfen : gesammelte, \u00fcberarbeitete Aufs\u00e4tze",
            "abstract": "Main description: Das Jahrhundert der Aufkl\u00e4rung ist nach Kant das \u00bbJahrhundert Friedrichs\u00ab. Er schafft unmittelbar nach seinem Regierungsantritt die Folter ab und mildert die H\u00e4rten der mittelalterlichen Rechtspflege. Wie schon sein Vater, Friedrich Wilhelm I., modernisiert er die Rechtspflege, wobei er unter dem Einfluss Montesquieus die Unabh\u00e4ngigkeit der Gerichte st\u00e4rkt und vor ihnen den Gesetzen freien Lauf lassen will, was ihn allerdings nicht hindert, gelegentlich, wie im Falle des M\u00fcllers Arnold, von seinen Maximen abzuweichen. Mit dem \u00bbAllgemeinen Landrecht f\u00fcr die preu\u00dfischen Staaten\u00ab, dessen Entstehung er ungeduldig vorantreibt, bahnt er Preu\u00dfen den Weg in den Rechtsstaat. Obwohl das Landrecht erst acht Jahre nach dem Tode des K\u00f6nigs in Kraft trat, bleibt es das \u00bbGesetzbuch Friedrichs des Gro\u00dfen\u00ab und wird wegen seiner Verst\u00e4ndlichkeit und Volkst\u00fcmlichkeit auch Preu\u00dfens weltliche Bibel genannt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118042351",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHH",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHP",
                "(collectioncode)ZDB-54-DKPW",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHR",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHB"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4129195-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1027466729/04",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-54006-8",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}