{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1046235370",
            "sameAs": "Alternative f\u00fcr Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:123398495",
            "sameAs": "Schroeder, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:142786101",
            "sameAs": "We\u00dfels, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:2067034-5",
            "sameAs": "Verlag J.H.W. Dietz Nachf."
        },
        {
            "@id": "gnd:4044696-7",
            "sameAs": "Parlamentarismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4229761-8",
            "sameAs": "Politische Bewegung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1645545903",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "295 Seiten",
            "description": [
                "20.5 cm x 14 cm",
                "Diagramme, Karten"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3801205525",
                "(firstid)BSZ:516659189",
                "(isbn13)9783801205522",
                "(ean)9783801205522",
                "(ppn)1645545903"
            ],
            "publisher": "Dietz",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106417495)89.61 - Politische Parteien",
                "Deutschland",
                "Parteipolitik",
                "Politische Einstellung",
                "Populismus",
                "(classificationName=rvk)MG 15388",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Wahlverhalten/Abstimmungsverhalten",
                "Wahlkampf",
                "B\u00fcrger",
                "Rechtspartei",
                "Politische Partei",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Rechtsorientierte Partei",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=bk, id=10641402X)89.35 - Demokratie",
                "Verh\u00e4ltnis von Parteien zueinander",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MG 15330",
                "Partei",
                "Haltung von Parteien zu bestimmten Fragen",
                "Ideologie",
                "Verh\u00e4ltnis B\u00fcrger - Parteien",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 349",
                "Parteiprogramm",
                "Gesellschaftliche/Politische Bewegung"
            ],
            "title": "Smarte Spalter : die AfD zwischen Bewegung und Parlament",
            "abstract": "Wie ver\u00e4ndert die AfD das Parteiensystem? Und was hei\u00dft das f\u00fcr die Demokratie in Deutschland? Die Partei neuen Typs verbindet Rechtspopulismus mit konventionellen Moralvorstellungen, durchdringt die sozialen Netzwerke mit ihrer Agitation und hat, st\u00e4rker als andere Parteien, den Charakter einer politischen Bewegung. Erstmals wird die AfD auf Grundlage umfangreicher sozialwissenschaftlicher Daten analysiert. Dieser empirische Ansatz ist bislang einzigartig. Das Buch erkl\u00e4rt die komplexe Entwicklung von W\u00e4hlerschaft und Ideologie, Kandidaten und Programmatik, der Abgeordneten und ihrer Aktivit\u00e4ten auf Landes- und Bundesebene. 70 Jahre nach Gr\u00fcndung der Bundesrepublik ver\u00e4ndert die AfD den Parteienwettbewerb dramatisch. Gestartet als Euro-kritische Partei, konzentriert sie sich heute auf die Bek\u00e4mpfung von Migration und propagiert das Wiedererstarken einer nationalistischen Identit\u00e4t. Ihr Spektrum reicht von konservativ \u00fcber protestorientiert bis hin zu rechtsextremen Haltungen. Das macht es schwer, sie zu erfassen. Die AfD fischt keinesfalls nur an den gesellschaftlichen R\u00e4ndern, sondern sie hat l\u00e4ngst die Mitte der Gesellschaft erreicht, der eine neue, weitere Spaltung droht.",
            "contributor": [
                "gnd:123398495",
                "gnd:142786101"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2067034-5",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4229761-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4044696-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1173346910/04",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}