{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1055982698",
            "sameAs": "Wendt, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1064344364",
            "sameAs": "Cornelsen Scriptor"
        },
        {
            "@id": "gnd:1119744954",
            "sameAs": "G\u00fcnther, Niklas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1144378281",
            "sameAs": "Nonnenmacher, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1164263129",
            "sameAs": "Brettr\u00e4ger, Bianca"
        },
        {
            "@id": "gnd:122902181",
            "sameAs": "Moers, Edelgard"
        },
        {
            "@id": "gnd:130801569",
            "sameAs": "Zankel, S\u00f6nke"
        },
        {
            "@id": "gnd:134771303",
            "sameAs": "Buntrock, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:140990445",
            "sameAs": "Pfister, Stefanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015604-7",
            "sameAs": "Ethikunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035408-8",
            "sameAs": "Lernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049422-6",
            "sameAs": "Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053474-1",
            "sameAs": "Schule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054365-1",
            "sameAs": "Sekundarstufe 1"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169187-8",
            "sameAs": "Medien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A166546643X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "62 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": [
                "Moers, J\u00fcrgen",
                "Hubbertz, Hans",
                "Christiansen, Inken"
            ],
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1183016506",
                "(isbn)3589166002",
                "(ppn)166546643X",
                "(ean)9783589166008",
                "(isbn13)9783589166008"
            ],
            "publisher": "Cornelsen",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106416650)81.76 - Sekundarstufe I",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106418351)71.51 - Werte, Normen",
                "(classificationName=rvk)BU 7200",
                "(classificationName=bk, id=106414283)81.68 - Computereinsatz in Unterricht und Ausbildung",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106403931)11.77 - Religionsp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=ssg)30",
                "(classificationName=bk, id=106414496)80.45 - Ethische Erziehung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Digital unterrichten : Apps & Co. im Religions- und Ethikunterricht gezielt einsetzen : fertige Stundenentw\u00fcrfe : Sekundarstufe I, Klasse 5-10",
            "abstract": "Dieses Heft bietet fertige Stundenentw\u00fcrfe, Stundeneinheiten und Projektideen f\u00fcr den Einsatz von digitalen Medien in den F\u00e4chern Religion und Ethik in der Sekundarstufe I. Dadurch werden fachspezifische Kenntnisse vermittelt, digitale Handlungskompetenzen erweitert und eigenst\u00e4ndige Arbeitsweise unterst\u00fctzt. Auf jeweils einer Doppelseite findet man in Tabellenform eine \u00fcbersichtliche Struktur zu den verschiedenen Unterrichtsphasen und dem Einsatz der Medien. Die konkreten Ideen umfassen z.B. ein E-Book zum Thema \"Freundschaft\" gestalten, einen Podcast zum Thema \"Sterbehilfe\" aufnehmen oder ein Erkl\u00e4rvideo zu \"Martin Luther und der Reformation\" erstellen. Die Ideen wurden von einem Team entwickelt, dem Medienp\u00e4dagogen, Religionsp\u00e4dagogen und Pfarrer angeh\u00f6ren. Da das Heft sehr schmal ist, kann es leicht im Bibliotheksregal \u00fcbersehen werden. Ansonsten zur Vervollst\u00e4ndigung der Reihe empfohlen, vgl. zuletzt \"Apps & Co. im Deutschunterricht gezielt einsetzen\" von Benedikt J. Schneider. Allgemein zum Thema \"99 Tipps - Digitale Medien im Unterricht\" von H. Mittelst\u00e4dt. (2 S)",
            "alternative": "Religionsunterricht",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1055982698"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:130801569",
                "gnd:1119744954",
                "gnd:134771303",
                "gnd:140990445",
                "gnd:122902181",
                "gnd:1144378281",
                "gnd:1164263129",
                "gnd:1064344364"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4054365-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4169187-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035408-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049422-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053474-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015604-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1183016506/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}