{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111608708",
            "sameAs": "Speer, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129108-6",
            "sameAs": "Mittelalter"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657613011",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (IX, 199 S, online resource)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783476043276",
                "(firstid)BSZ:48668136X",
                "(doi)10.1007/978-3-476-04327-6",
                "(ppn)1657613011"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "Medieval philosophy",
                "(classificationName=loc)B108-5802",
                "Geschichte 500-1500",
                "(classificationName=ddc)100",
                "(classificationName=ddc)180190",
                "(classificationName=rvk)CE 1050",
                "(classificationName=bk, id=106415255)08.22 - Mittelalterliche Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Philosophy",
                "(classificationName=ddc)180-190"
            ],
            "title": "Kindler Kompakt: Philosophie des Mittelalters",
            "abstract": "Entgegen dem gern gepflegten Vorurteil ist die Philosophie jenes Jahrtausends, das wir aus abendl\u00e4ndischer Perspektive \u201eMittelalter\u201c nennen, \u00e4u\u00dferst vielgestaltig, interdisziplin\u00e4r und multikulturell. Sie fu\u00dft auf dem gemeinsamen sp\u00e4tantiken Erbe, das mit Blick auf die unterschiedlichen Kulturkreise und die sprachlichen, gesellschaftlichen und theologischen Rahmenbedingungen auf vielf\u00e4ltige Weise weiterentwickelt wird. Stichworte wie \u201eAristotelesrezeption\u201c oder \u201eAverroismus\u201c bezeichnen komplexe Rezeptions- und Transformationsprozesse, die letztlich zu einem neuen Wissenschaftsparadigma f\u00fchren",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:111608708",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-MGE",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4129108-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045791-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT00173D390ACD5330778C125811D0044C106.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-476-04327-6",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}