{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112686230",
            "sameAs": "B\u00f6llert, Karin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033203-2",
            "sameAs": "Krise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652258752",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 240 S. 4 Abb, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Humme, Mark",
                "Alfert, Nicole"
            ],
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-19088-4",
                "(isbn13)9783531190884",
                "(firstid)BSZ:381118282",
                "(ppn)1652258752"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Kinderschutz",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DS 4200",
                "Social inequality.",
                "Sozialpolitik",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "Social sciences",
                "Bildung",
                "Social Sciences",
                "Social work",
                "Social structure.",
                "Sozialp\u00e4dagogik",
                "Wohlfahrt",
                "(classificationName=bk, id=106421271)79.00 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "Paperback / softback"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit in der Krise",
            "abstract": [
                "Soziale Arbeit in der Krise? - Wohlfahrtsverb\u00e4nde als Akteure neoliberaler Restrukturierungsprozesse -- Soziale Arbeit und Kinderschutz: Politische Herausforderungen und fachliche Reaktionen -- Bildung und individuelle F\u00f6rderung -- Leistungsorientierte Verg\u00fctung: Krise oder Chance f\u00fcr die Soziale Arbeit -- Geschlossene Unterbringung Strafunm\u00fcndiger: Einrichtungen der Kinder- und Jugendhilfe in der Krise -- Alte und Behinderte: Wiederentdeckte AddressatInnen Sozialer Arbeit -- Junge Erwachsene zwischen Jugendhilfe und Betreuungsrecht -- Workable: Making Capabilities Work -- Nutzung sozialer Netzwerk -- Soziale Arbeit und die neue Almosen\u00f6konomie.",
                "Die Gruppe 'Soziale Arbeit als Wohlfahrtsproduktion' fasst in diesem Sammelband hochaktuelle Ergebnisse ihrer Forschungsarbeiten zusammen. In den Beitr\u00e4gen geht es um die Analyse einer Sozialen Arbeit in gesellschaftlichen Transformationsprozessen in 'Krisenzeiten' und auch um die Krise der Sozialen Arbeit als Institution. In einem dritten Verst\u00e4ndnis des Krisenbegriffs werden zudem Konzepte einer Sozialen Arbeit als Intervention in krisenhafte Lebensverl\u00e4ufe untersucht. Der Begriff der Krise wird somit umfassend in seinen Bedeutungen im Kontext Sozialer Arbeit diskutiert und erfasst. Mit Beitr\u00e4gen von Nicole Alfert, Karin B\u00f6llert, Claudia Buschhorn, Jan D\u00fcker, Nadine Feldhaus, Susanne Graumann, Annika Ga\u00dfm\u00f6ller, Axel Groenemeyer, Mark Humme, Johannes H\u00fcning, Silke Karsunky, Fabian Kessl, Thomas Ley, Nina Oelkers, Corinna Peter, Magdalena Pitsch, Jana Offergeld, Daniela Vormund, Martin Wazlawik, Ursula H. Werling, Holger Ziegler Die Zielgruppen DozentInnen und Studierende der Sozialen Arbeit, Sozialp\u00e4dagogik, Soziologie und Politikwissenschaft \u2022 Fachcommunity Bildungswesen, Soziologie und Politikwissenschaft \u2022 Fachkr\u00e4fte der Sozialen Arbeit und sozialpolitische Entscheidungstr\u00e4gerInnen Die HerausgeberInnen Dr. Karin B\u00f6llert ist Professorin f\u00fcr Erziehungswissenschaft, Dipl.-P\u00e4d. Nicole Alfert ist wissenschaftliche Mitarbeiterin und Dipl.-Soz./Dipl.Sozp\u00e4d. Mark Humme ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft, Arbeitsbereich Sozialp\u00e4dagogik, der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:112686230",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033203-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz372221955inh.htm",
            "volume": "2",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-19088-4",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Soziale Arbeit als Wohlfahrtsproduktion"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}