{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115585834",
            "sameAs": "Regnier, Anatol"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053309-8",
            "sameAs": "Schriftsteller"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694632172",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "366 Seiten",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406755927",
                "(firstid)DNB:1207409677",
                "(ppn)1694632172",
                "(ean)9783406755927",
                "(isbn)3406755925"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 133",
                "(classificationName=rvk)GM 1411",
                "(classificationName=bk, id=181571706)17.91 - Literatursoziologie",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=bk, id=106404555)17.71 - Literaturgeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur"
            ],
            "title": "Jeder schreibt f\u00fcr sich allein : Schriftsteller im Nationalsozialismus",
            "abstract": "Wer als Autor im Dritten Reich publizieren wollte, musste sich offiziell registrieren lassen als Mitglied der Reichsschrifttumskammer. Aber was bedeutete das? Wieviel Anpassung wurde verlangt? Wie war das Verh\u00e4ltnis zum Staat und wie das Selbstverst\u00e4ndnis als Repr\u00e4sentant des deutschen Geisteslebens? Hielt man Kontakt zu emigrierten Kollegen? Und wie stellte man sich zur Verfolgung und Deportation der Juden? Anatol Regnier hat f\u00fcr dieses Buch Schriftstellernachl\u00e4sse und Verlagskorrespondenz gesichtet und l\u00e4sst die Protagonisten ausf\u00fchrlich selbst zu Wort kommen. \u00dcberzeugte Nazis sind darunter, andere glaubten, das Richtige zu tun und taten das Falsche. War man als Dagebliebener, wie man sich auch drehte und wendete, Teil des Systems? Oder war es m\u00f6glich, als Schriftsteller im nationalsozialistischen Deutschland integer zu bleiben? Die Befunde sind oft \u00fcberraschend ambivalent und sehr viel differenzierter, als die Schwarz-Wei\u00df-Logik Nazi/Antinazi vermuten l\u00e4sst. Dieses Buch handelt von Schriftstellern im nationalsozialistischen Deutschland, ihrem Spagat zwischen Anpassung und k\u00fcnstlerischer Integrit\u00e4t unter den Bedingungen der Diktatur. Opportunisten und Konjunkturritter sind dabei, aber auch Autoren, die nur ihrer Arbeit nachgehen wollten und versuchten, moralisch sauber zu bleiben. Mit leichter Hand verkn\u00fcpft Anatol Regnier die Biografien von Hans Fallada und Erich K\u00e4stner, Agnes Miegel und Ina Seidel, Gottfried Benn, Hanns Johst und Will Vesper. Es sind Geschichten von \u00fcberraschender Widerspr\u00fcchlichkeit, die das gesamte Spektrum menschlichen Verhaltens im Dritten Reich abbilden",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115585834",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4053309-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1207409677/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}