{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123281946",
            "sameAs": "Puhr, Kirsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134678-6",
            "sameAs": "Erleben"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693897-9",
            "sameAs": "Inklusive Schule"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654880140",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 351 Seiten)",
            "creator": "Geldner, Jens",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1654880140",
                "(isbn13)9783658137755",
                "(firstid)BSZ:480976600",
                "(doi)10.1007/978-3-658-13775-5"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)LC8-6691",
                "(classificationName=ddc)379",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Educational policy",
                "(classificationName=rvk)MF 9200",
                "Social justice",
                "(classificationName=rvk)DT 1420",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "ducation and state",
                "(classificationName=bk, id=106412914)79.14 - Behindertenhilfe",
                "Childhood",
                "Human rights",
                "Adolescence",
                "Social groups",
                "Education"
            ],
            "title": "Eine inklusionsorientierte Schule : Erz\u00e4hlungen von Teilhabe, Ausgrenzungen und Behinderungen",
            "abstract": [
                "Zur Entstehungsgeschichte der Erz\u00e4hlungen -- Lebensgeschichtliche Erz\u00e4hlungen von Absolvent_innen einer inklusionsorientierten Schule -- Erz\u00e4hlungen von Teilhabe, Ausgrenzung und Behinderung",
                "Konzeptionen und Praxen inklusionsorientierter Schulen werfen ambivalente Fragen von Teilhabe, Ausgrenzungen und Behinderungen auf. Sowohl die theoretischen Eins\u00e4tze als auch die lebensgeschichtlichen und analytischen Erz\u00e4hlungen dieses Buches geben ein Bild davon, dass solche Fragen in diskursiven Praxen schulischer Inklusion und Exklusion in unterschiedlichsten Weisen zu handhaben sind, aber nicht abschlie\u00dfend beantwortet werden k\u00f6nnen. Damit stellt sich eine erziehungs- und sozialwissenschaftlich sowie bildungspolitisch motivierte Perspektive auf integrations- und inklusionsp\u00e4dagogische Konzepte und Praxen zur Diskussion, die deren kritisch-produktives Potential in kontingenten, vieldeutigen und instabilen Konstruktionen und den damit verbundenen Machtverh\u00e4ltnissen sucht. Der Inhalt \u2022 Theoretische Eins\u00e4tze in Erz\u00e4hlungen von Teilhabe, Ausgrenzungen und Behinderung im Kontext inklusionsorientierter Schulvorstellungen \u2022 Lebensgeschichtliche Erz\u00e4hlungen von Absolventinnen und Absolventen einer inklusionsorientierten Schule \u2022 Erz\u00e4hlungen von Teilhabe und Ausgrenzungen, Verschiedenheiten und Behinderungen \u2022 Thesen zu inklusionsorientierten Schulvorstellungen Die Zielgruppen Inklusionsinteressierte Menschen einschlie\u00dflich P\u00e4dagoginnen und P\u00e4dagogen, Erziehungs- und Sozialwissenschaftlerinnen und -wissenschaftler sowie Studierende. Die Herausgeber Kirsten Puhr, Dr. phil, ist Professorin f\u00fcr Soziale und berufliche Integration an der P\u00e4dagogischen Hochschule Heidelberg. Jens Geldner ist wissenschaftlicher Mitarbeiter im Forschungsprojekt \u201aErwerbsarbeit als Anspruch\u2018 an der P\u00e4dagogischen Hochschule Heidelberg"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": {
                "@id": "gnd:123281946"
            },
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4134678-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693897-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-13775-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}