{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1167358562",
            "sameAs": "M\u00fcller-Using, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:119117266",
            "sameAs": "Kuhl, Julius"
        },
        {
            "@id": "gnd:123432448",
            "sameAs": "Solzbacher, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:16059443-1",
            "sameAs": "Nieders\u00e4chsisches Institut f\u00fcr Fr\u00fchkindliche Bildung und Entwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054441-2",
            "sameAs": "Selbstvertrauen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069227-9",
            "sameAs": "Begabtenf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073499-7",
            "sameAs": "Kleinkindp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4145202-1",
            "sameAs": "Beziehungstheoretische Didaktik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161542-6",
            "sameAs": "Individualisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1611273986",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "189 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Warnecke, Wiebke",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(isbn)3451324903",
                "(isbn13)9783451324901",
                "(firstid)DNB:1011553988",
                "(ppn)1611273986"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "Begabtenf\u00f6rderung",
                "Kindertagesst\u00e4tte",
                "Individualisierung",
                "Kleinkindp\u00e4dagogik",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "(classificationName=bk, id=106422685)81.02 - Philosophie und Theorie des Bildungswesens",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)371.9572",
                "Paperback / softback",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=bk, id=106416286)81.74 - Grundschule, Primarstufe",
                "Selbstvertrauen",
                "(classificationName=rvk)DK 3010",
                "(classificationName=bk, id=181570181)81.58 - Begabtenf\u00f6rderung"
            ],
            "title": "Bildung braucht Beziehung : Selbstkompetenz st\u00e4rken - Begabungen entfalten",
            "abstract": "Das Buch will das Thema Beziehung in der Diskussion um bessere Bildung und Begabungsf\u00f6rderung st\u00e4rken und hervorheben. Es beginnt mit einem \u00dcberblick zur Bedeutung von Beziehung und Bindung. Alle weiteren Beitr\u00e4ge geben Einblick in die Praxis von Kita und Grundschule und schildern Wege und M\u00f6glichkeiten, \"Beziehung\" im p\u00e4dagogischen Alltag zu integrieren",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123432448",
                "gnd:119117266",
                "gnd:1167358562",
                "gnd:16059443-1"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054441-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4145202-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069227-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073499-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4161542-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz346681189inh.htm",
            "P60163": "Freiburg im Breisgau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}