{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118590308",
            "sameAs": "Ortega y Gasset, Jos\u00e9 1883-1955"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055864-2",
            "sameAs": "Sozialp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654562394",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VII, 132 S, online resource)",
            "contributor": [
                "M\u00fchrel, Eric",
                "Hundeck, Markus"
            ],
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658019136",
                "(ppn)1654562394",
                "(firstid)BSZ:455214956",
                "(doi)10.1007/978-3-658-01913-6"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social Sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social work",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=bk, id=10642193X)79.01 - Geschichte der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=ddc-dbn)360"
            ],
            "title": "Jos\u00e9 Ortega y Gasset: Sozialp\u00e4dagogik als politisches Programm : Von Spanien nach Europa",
            "abstract": [
                "Der Philosoph Jos\u00e9 Ortega y Gasset hat mit seiner Schrift zur \u201eSozialp\u00e4dagogik als politisches Programm\u201c Grundz\u00fcge einer Sozialp\u00e4dagogik f\u00fcr den Spanisch sprechenden Raum dargelegt. Diese Ver\u00f6ffentlichung, die zum ersten Mal ins Deutsche \u00fcbersetzt wird, ist Ausgangsbasis f\u00fcr die Renaissance eines Verst\u00e4ndnisses von Sozialp\u00e4dagogik vor dem Hintergrund der aktuellen gesellschaftlichen Umbr\u00fcche in Europa und weltweit. Sie wird flankiert vom historischen Kontext der Entstehungsgeschichte sowie einem Beitrag zur Aktualit\u00e4t der Sozialp\u00e4dagogik in der gegenw\u00e4rtigen europ\u00e4ischen Entwicklung. \u201eWenn Erziehung Umformung einer Realit\u00e4t im Sinne einer gewissen, besseren Idee ist, die wir haben, und wenn die Erziehung nicht anders als sozial zu sein hat, dann m\u00fcssen wir die Konsequenz ziehen, dass die P\u00e4dagogik die Wissenschaft von der Umgestaltung der Gesellschaften ist.\u201c Jos\u00e9 Ortega y Gasset Der Inhalt Vom Zugang zu den Texten Ortegas - Das Verst\u00e4ndnis von Sozialp\u00e4dagogik bei Ortega - Der Hintergrund der Philosophie und der Sozialp\u00e4dagogik Ortegas - Europa: Ortegas kulturphilosophische Grundlegungen f\u00fcr eine politische Integration Die Zielgruppen Studierende und Lehrende der Sozialp\u00e4dagogik, der Sozialen Arbeit sowie der Erziehungswissenschaften und der Philosophie Die Herausgeber Dr. Markus Hundeck ist Verwaltungsprofessor f\u00fcr Soziale Arbeit an der Hochschule Emden/Leer. Prof. Dr. Eric M\u00fchrel ist Professor f\u00fcr Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeitswissenschaft an der Hochschule Emden/Leer.",
                "Vom Zugang zu den Texten Ortegas -- Das Verst\u00e4ndnis von Sozialp\u00e4dagogik bei Ortega -- Der Hintergrund der Philosophie und der Sozialp\u00e4dagogik Ortegas -- Europa: Ortegas kulturphilosophische Grundlegungen f\u00fcr eine politische Integration."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055864-2"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1080919376/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-01913-6",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Soziale Arbeit in Theorie und Wissenschaft"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}