{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1019458585",
            "sameAs": "G\u00fcvercin, Eren"
        },
        {
            "@id": "gnd:12053715X",
            "sameAs": "Zaimoglu, Feridun"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040921-1",
            "sameAs": "Muslim"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1615298940",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "200 Seiten",
            "description": "20 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783451304712",
                "(firstid)DNB:1018090088",
                "(ppn)1615298940",
                "(isbn)3451304716",
                "(ean)9783451304712"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "Muslim youth",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 439 Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106408399)11.83 - Str\u00f6mungen, Glaubensrichtungen",
                "(classificationName=loc)BP65.G3",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 408",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)BE 8620",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "(classificationName=ddc)297.270943",
                "Islam"
            ],
            "title": "Neo-Moslems : Portr\u00e4t einer deutschen Generation",
            "abstract": "Eren G\u00fcvercin erz\u00e4hlt klug und polemisch von einer Generation junger deutscher Muslime, die in der aufgeregten \u00f6ffentlichen Debatte kaum wahrgenommen wird, deren Lebensgeschichten gesamtgesellschaftlich betrachtet jedoch echte Erfolgsstories darstellen. Eine Generation, die schon heute eine wichtige kulturelle und politische Rolle in Deutschland spielt, die das Land positiv ver\u00e4ndern kann und das nicht trotz, sondern wegen ihres Migrationshintergrunds. Ein Buch, das ernst und witzig zugleich erkl\u00e4rt, warum G\u00fcvercin ein mindestens so deutscher Name ist wie Podolski und Sarrazin, und warum die \u00fcblichen Abgrenzungsreflexe nicht mehr funktionieren. \"Er ist in Deutschland geboren und aufgewachsen, hat einen deutschen Pass und spricht perfekt Deutsch. Eren G\u00fcvercin ist ein typischer \"Neo-Moslem\". So zumindest bezeichnet der Journalist die Generation junger deutscher Muslime, der er selbst angeh\u00f6rt und die sich diesem Land l\u00e4ngst zugeh\u00f6rig f\u00fchlt... In seinem Buch \"Neo-Moslems\" sucht Eren G\u00fcvercin nicht nur Antworten auf viele offene Fragen, sondern zeigt auch, mal ernst, mal polemisch und witzig, warum die \u00fcblichen Abgrenzungsreflexe nicht mehr funktionieren\" (br.de)",
            "contributor": "gnd:12053715X",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1019458585",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4040921-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1018090088/04",
            "P60163": "Freiburg im Breisgau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}