{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124664113",
            "sameAs": "Pauer-Studer, Herlinde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015602-3",
            "sameAs": "Ethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5161273-2",
            "sameAs": "Uni-Taschenb\u00fccher GmbH"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1693664666",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (281 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.36198/9783838553726",
                "(ppn)1693664666",
                "(ean)9783838553726",
                "(isbn13)9783838553726",
                "(firstid)KXP:1693664666"
            ],
            "publisher": "Facultas",
            "subject": [
                "Hegel",
                "Philosophie studieren",
                "Kantische Ethik",
                "Egoismus",
                "Aristoteles",
                "Tugendethik",
                "Moral",
                "Non-Kognitivismus",
                "Utilitarismus",
                "Pflicht",
                "Feministische Ethik",
                "(classificationName=rvk)CC 7100",
                "Kognitivismus",
                "Expressionismus",
                "Philosophie 2020-1",
                "Vernunft",
                "Realismus",
                "Thomas Hobbes",
                "Kontraktualismus",
                "Tugend",
                "David Hume",
                "Einf\u00fchrungen und Grundlegungen",
                "Moraltheorie",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "Kant",
                "(classificationName=ddc)170",
                "Diskursethik",
                "Philosophie",
                "Grundlagen (Bachelor)",
                "Metaethik",
                "Philosophiestudium",
                "Gerechtigkeit",
                "Naturalismus",
                "Neigung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Ethik/Moralphilosophie,",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Rationalit\u00e4t",
                "Konstruktivismus",
                "Kategorischer Imperativ",
                "Philosophie; Kant; Hegel; Aristoteles; Kantische Ethik; Kontraktualismus; Moraltheorie; Tugendethik; Utilitarismus; Metaethik; Wertepluralismus; Kategorischer Imperativ; Pflicht; Neigung; Diskursethik; Gerechtigkeit; Tugend; Moral; Thomas Hobbes; David Hume; Egoismus; Feministische Ethik; Kognitivismus; Non-Kognitivismus; Realismus; Naturalismus; Konstruktivismus; Expressionismus; Rationalit\u00e4t; Vernunft; Philosophiestudium; Philosophie studieren; Lehrbuch",
                "Lehrbuch",
                "Wertepluralismus"
            ],
            "title": "Einf\u00fchrung in die Ethik",
            "abstract": "Der Band stellt die ma\u00dfgeblichen Theorien der Ethik vor: die Kantische Ethik, den Utilitarismus, die Tugendethik und den Kontraktualismus. Diskutiert werden auch die wesentlichen Probleme der Moraltheorie, wie z.B. die Urspr\u00fcnge und die Reichweite moralischer Verpflichtung, die Rolle moralischer Gef\u00fchle und die universelle Begr\u00fcndbarkeit moralischer Grunds\u00e4tze. Studierenden der Philosophie, aber auch der Medizin, Rechtswissenschaft, \u00d6konomie und Medientheorie, die mit konkreten Fragen der Ethik konfrontiert sind, bietet diese Einf\u00fchrung grundlegendes Wissen \u00fcber die Prinzipien der Ethik.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:124664113",
                "gnd:5161273-2"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTB",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBJ"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4015602-3"
            },
            "volume": "2350",
            "isLike": "doi:10.36198/9783838553726",
            "P30128": [
                "UTB",
                "utb-studi-e-book",
                "Philosophie"
            ],
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}