{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:121869407",
            "sameAs": "Wolters, Reinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128963-8",
            "sameAs": "Varusschlacht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657848043",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (271 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:487180070",
                "(doi)10.17104/9783406699962",
                "(ppn)1657848043",
                "(isbn13)9783406699962"
            ],
            "publisher": "Verlag C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)930",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NH 7770",
                "(classificationName=bk, id=106413740)89.80 - Milit\u00e4rwesen: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106405128)15.28 - R\u00f6misches Reich",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec"
            ],
            "title": "Die Schlacht im Teutoburger Wald : Arminius, Varus und das r\u00f6mische Germanien",
            "abstract": "\"Man schreibt das Jahr 9 n. Chr. - Rom steht unter Schock! Wie ein Lauffeuer verbreitet sich die Nachricht, dass der Feldherr Publius Quinctilius Varus mit drei Legionen im Teutoburger Wald in einen m\u00f6rderischen Hinterhalt geraten ist. Germanen unter F\u00fchrung des Arminius - eines Cheruskerf\u00fcrsten und selbst Hilfstruppenoffizier im r\u00f6mischen Heer - haben in mehrt\u00e4gigen Schlachten \u00fcber 18.000 R\u00f6mer get\u00f6tet. Varus hat sich noch auf dem Schlachtfeld das Leben genommen. Der Althistoriker Reinhard Wolters - einer der besten Kenner der r\u00f6mischgermanischen Beziehungen - erforscht seit Jahrzehnten die historischen, philologischen und arch\u00e4ologischen Quellen der Schlacht im Teutoburger Wald. Auf dieser Grundlage hat er Ursachen, Verlauf und Folgen der Ereignisse rekonstruiert und ein ebenso informatives wie spannendes Buch dar\u00fcber geschrieben. Sein erfolgreiches Werk hat im Jahr 2009 im Rahmen der Diskussion um Kalkriese als m\u00f6glichen Schauplatz der blutigen Trag\u00f6die gro\u00dfe Beachtung gefunden. In der \u00fcberarbeiteten Auflage pr\u00e4sentiert der Autor nun den aktuellsten Wissensstand zur legendenumwobenen Clades Variana.\" (Verlagsinformation)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1023902869",
                "gnd:121869407"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BLA",
                "(collectioncode)EBS-18-LSW"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4128963-8"
            },
            "volume": "6260",
            "isLike": "doi:10.17104/9783406699962",
            "P30128": "C.H. Beck Paperback",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}