{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:1052707475",
            "sameAs": "Islamischer Staat im Irak und in Syrien"
        },
        {
            "@id": "gnd:1054094209",
            "sameAs": "Said, Behnam T."
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058794-0",
            "sameAs": "Syrien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059534-1",
            "sameAs": "Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070334-4",
            "sameAs": "Deutsche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072920-5",
            "sameAs": "Irak"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4155349-4",
            "sameAs": "Freiwilliger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4305296-4",
            "sameAs": "Djihad"
        },
        {
            "@id": "gnd:4666782-9",
            "sameAs": "al-Qaida"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1613862164",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "239 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406672101",
                "(firstid)BSZ:427622549",
                "(ppn)1613862164"
            ],
            "publisher": "C. H. Beck",
            "subject": [
                "Militanter Islam",
                "Politisches System",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "Heiliger Krieg (Islam)",
                "(classificationName=rvk)MC 9100",
                "Internationaler Terrorismus",
                "Salafija",
                "Salafismus",
                "Syrien",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=ddc)303.6250882970956",
                "Djihad",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=dbn)300",
                "Religionsbezogene Ideologie",
                "Islam",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Terrorismus",
                "Milizsystem",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Religi\u00f6s motivierte Gewaltanwendung",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "Miliz",
                "Militanz",
                "Bisherige Entwicklung",
                "(classificationName=dbn)290",
                "Dschihadismus",
                "Irak",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "Gewalt",
                "Ideologie",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "Kombattanten",
                "Religion",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 490",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Paramilit\u00e4rische Verb\u00e4nde",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "Bek\u00e4mpfung",
                "Kombattant",
                "Previous development",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Paramilit\u00e4rischer Verband"
            ],
            "title": "Islamischer Staat : IS-Miliz, al-Qaida und die deutschen Brigaden",
            "abstract": "Unter den Augen der staunenden Welt\u00f6ffentlichkeit haben Islamisten der Miliz Islamischer Staat in Irak und Syrien (ISIS) ein riesiges Gebiet mit Gro\u00dfst\u00e4dten, Waffenarsenalen und \u00d6lvorkommen unter ihre Kontrolle gebracht, das sie mittlerweile Kalifat nennen. Diese gr\u00f6\u00dfte Terrororganisation aller Zeiten rekrutiert sich aus der arabischen Welt, aus Europa und gerade auch aus Deutschland. Sie gew\u00e4hren zu lassen bedroht den Frieden in der Region. Sie anzugreifen birgt unabsehbare Anschlagsrisiken. \u201eSaid zoomt aber nicht nur die angeblich so neue und unbegreifliche Gewalteruption, diesen Selfie-Salafismus mit throat-cut challenge \u2013 \u00bbMachtpolitik mit der Hand am Sack\u00ab sagt Sonja Zekri, die Nahostkorrespondentin der \u203aS\u00fcddeutschen Zeitung\u2039, kurz und treffend \u2013 zur\u00fcck auf Menschenma\u00df. Er macht au\u00dferdem klar, dass der akute m\u00f6rderische Jihadismus kein Monolith ist. Er ist eben keine \u00fcberm\u00e4chtige Einheit, sondern zerstritten, also genauso endlich wie alles Menschenwerk. Kein Mittel ist so probat f\u00fcr Enthysterisierung wie diese Erkenntnis\u201c (titel-kulturmagazin.net)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1023902869",
                "gnd:1054094209"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.chbeck.de/Said-T-Islamischer-Staat/productview.aspx?product=14078675",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4305296-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070334-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059534-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4155349-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1068297859/04",
            "volume": "6144",
            "P30128": "C.H.Beck Paperback",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}