{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023360241",
            "sameAs": "Lim, Il-Tschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:130468975",
            "sameAs": "Ranci\u00e8re, Jacques 1940"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077628-1",
            "sameAs": "Soziologische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654853046",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 294 S, online resource)",
            "contributor": "Linpinsel, Thomas",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-20670-3",
                "(isbn13)9783658206703",
                "(firstid)BSZ:501733973",
                "(ppn)1654853046"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc)201.7",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Philosophy",
                "(classificationName=loc)BL65.C8",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=ddc)306",
                "(classificationName=rvk)MR 5100",
                "(classificationName=loc)BL60",
                "Sociology",
                "Culture.",
                "Religion and culture"
            ],
            "title": "Gleichheit, Politik und Polizei: Jacques Ranci\u00e8re und die Sozialwissenschaften",
            "abstract": [
                "Einleitung -- Emanzipation und Demokratie jenseits der Aporien eines anti-soziologischen Egalitarismus. Ernesto Laclaus politische Ontologie als Antwort auf Jacques Ranci\u00e8res Soziologiekritik -- Ranci\u00e8re, Reckwitz und die Kritikmacht der \u00c4sthetik. Eine Parallele -- Die Sichtbarkeit der Nightcleaners. Zur Frage politischer Partizipationsm\u00f6glichkeit durch eine k\u00fcnstlerische Avantgarde -- Ranci\u00e8re und die (radikale) Demokratie \u2013 eine Hassliebe?- Der double bind des Soziologenk\u00f6nigs. Gilt Jacques Ranci\u00e8res Soziologie-Kritik an Pierre Bourdieu auch f\u00fcr Niklas Luhmanns Systemtheorie?- \u201eDoch diese St\u00f6rung zielt eher auf ein Mehr als auf ein Weniger an Repr\u00e4sentation\u201c. \u00c4sthetik und politische Repr\u00e4sentationskritik bei Jacques Ranci\u00e8re -- Reinszenierungen. Von der Szene der Plebejer zur Untersuchung des politischen Moments in gegenw\u00e4rtigen Bewegungen -- Die Konfliktsoziologie Dahrendorfs unter der Brille des Unvernehmens -- Von der Politischen Differenz zur Soziologie der Gleichheit? Eine Skizze mit Jacques Ranci\u00e8re -- Dissens, Freiheit und die Literatur. Ranci\u00e8re und Arendt im Widerstreit -- Das anteillose Volk gegen die soziale Hierarchisierung. Zur an-archischen und egalit\u00e4ren Logik im Denken Ranci\u00e8res -- Die Ethik der Soziologie -- Der Eros der Stra\u00dfe. \u00dcber die Produktion des Unvernehmens und ihr Wert f\u00fcr die Soziologie.",
                "Jacques Ranci\u00e8re gilt als einer der einflussreichsten franz\u00f6sischen Philosophen der Gegenwart, in dessen gesamtem Werk immer wieder das Motiv der radikalen Kritik an der Sozialwissenschaft in Szene gesetzt wird. In dem Sammelband werden zahlreiche Denkmotive des franz\u00f6sischen Philosophen aus einer genuin sozialwissenschaftlichen Perspektive aufgegriffen, weitergedacht und kritisiert, wobei in den einzelnen Artikeln konkrete Forschungsperspektiven mit Ranci\u00e8re entwickelt, methodologische \u00dcberlegungen im Anschluss an Ranci\u00e8re vorgestellt, gesellschaftstheoretische Reflexionen vor dem Hintergrund der Kritik des Philosophen unternommen sowie Aspekte seines politischen Denkens in die politische Theorie integriert werden. Aber auch sozialwissenschaftliche Kritik an der Philosophie Ranci\u00e8res findet in den Argumentationen der Autorinnen und Autoren ihren Platz. Somit bietet der Band ein breit gef\u00e4chertes Spektrum an sozialwissenschaftlichen Anschl\u00fcssen an das Denken des franz\u00f6sischen Philosophen. Einerseits schlie\u00dft der Sammelband damit eine L\u00fccke in der sozialwissenschaftlichen Forschung und ist anderseits der erste genuin sozialwissenschaftliche Beitrag in der umfangreichen j\u00fcngeren Forschung zum philosophischen Werk Ranci\u00e8res. Die Zielgruppen Studierende und Dozierende der Philosophie, Sozial- und Politikwissenschaften. Die Herausgeber Thomas Linpinsel ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Soziologie der Universit\u00e4t Gie\u00dfen. Il-Tschung Lim (Dr. phil.) ist Akademischer Rat a. Z. am Forschungsbereich Allgemeiner Gesellschaftsvergleich am Institut f\u00fcr Soziologie der Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen."
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:1023360241"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077628-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076226-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz501161473inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-20670-3",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "Kulturelle Figurationen: Artefakte, Praktiken, Fiktionen",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}