{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119291738",
            "sameAs": "Milev, Yana"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011510-0",
            "sameAs": "Design"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033596-3",
            "sameAs": "Kulturwandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A164641344X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 171 S. 21 tw. farb. Abb, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Blechinger, Gerhard",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-211-69289-9",
                "(isbn13)9783211692899",
                "(firstid)BSZ:280576587",
                "(ppn)164641344X"
            ],
            "publisher": "Springer-Verlag/Wien",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung",
                "(classificationName=rvk)LH 67100",
                "(classificationName=loc)NC1-1940",
                "Architecture",
                "(classificationName=loc)NA2760",
                "Design and construction",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=rvk)LH 79535",
                "(classificationName=ddc)745.4",
                "(classificationName=ddc-dbn)740",
                "Architecture / Design",
                "Arts"
            ],
            "title": "Emergency Design : Designstrategien im arbeitsfeld der krise",
            "abstract": "\"Emergency Design ist eine Methode der situativen Raum- und Kulturproduktion, die auf dem Modell der Krise basiert und von Yana Milev Anfang 2006 als interdisziplin\u00e4rer Theoriediskurs vorgestellt wurde. Krise als Ph\u00e4nomen setzt sich aus den Phasen der Erscheinung und ihrem Verschwinden zusammen. In der etymologischen Bestimmung ist Krise aus krisis (gr.) herzuleiten, was \"\"entscheidende Wendung\"\" bedeutet. Damit steht Krise nicht am Beginn eines Prozesses, sondern bildet den zu erreichenden Endpunkt in machtdominierten Gesellschaftssystemen. Die Gestaltungsbereiche Design, Architektur und Kunst haben nicht mit Objektentw\u00fcrfen und \u00c4sthetisierung zu tun, sondern mit tempor\u00e4ren Situationen. Die Formgebung erw\u00e4chst aus den Inhalten und nicht aus der Reproduktion von formalen Funktionsweisen. Die Autoren betrachten den Krisenraum als Matrix kultureller Erneuerung in Design, Identit\u00e4ten und Architektur. Ruedi Baur besch\u00e4ftigt sich u.a. mit Design als Mittel zur Repr\u00e4sentation der Krise oder Paul Virilio mit dem Thema mobile Architektur und neue urbane Kulturen. Peter Sloterdijk stellt Emergency Design anhand ausgesuchter Beispiele als Projekt der Selbstaufr\u00e4umung im Weltverletzungsraum vor. Joachim Kreysler spricht aus epidemologischer Sicht \u00fcber die Ursachen medizinischer Emergencies. Weitere Beitr\u00e4ge stammen u.a. von Heiner M\u00fchlmann, Gerd de Bruyn, Kari Jormakka, Michael Zinganel, Martina L\u00f6w, Stephan Tr\u00fcby, Jaqueline Otten.\"",
            "contributor": "gnd:119291738",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4011510-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033596-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-211-69289-9",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Vienna"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}