{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118551655",
            "sameAs": [
                "Hitler, Adolf",
                "Hitler, Adolf 1889-1945"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:123112885",
            "sameAs": "Dreykorn, Monika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065109-5",
            "sameAs": "Weimarer Republik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074421-8",
            "sameAs": "Machtergreifung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1614066159",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "160 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramm, Tabellen",
                "223 mm x 150 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1614066159",
                "(isbn13)9783806230468",
                "(firstid)DNB:1063060206",
                "(ean)9783806230468"
            ],
            "publisher": "Theiss",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Hitler, Adolf",
                "(classificationName=rvk)NQ 2180",
                "Germany",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=dbn)943",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9691",
                "Heads of state",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loc)DD247.H5",
                "(classificationName=ddc)943.0862",
                "Machtergreifung",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "National socialism"
            ],
            "title": "30. Januar 1933 : Hitler an der Macht!",
            "abstract": "Reich illustrierter, flott geschriebener knapper \u00dcberblick \u00fcber Verlauf, Ursachen und Folgen der nationalsozialistischen \"Machtergreifung\". (Engelbrecht Boese). Rezension: Am 30. Januar 1933 berief Hindenburg Hitler zum Reichskanzler. Das ist der Ausgangspunkt f\u00fcr diese reich in Schwarz-Weiss illustrierte, mit ihrem leichtg\u00e4ngigen journalistischen Reportagestil und der kleinteiligen, pr\u00e4gnant betitelnden Gliederung sehr breit, auch f\u00fcr Jugendliche gut einsetzbare popul\u00e4rwissenschaftliche Darstellung ohne Originalit\u00e4tsanspruch. Im Mittelpunkt des knappen \u00dcberblicks steht die \"Machtergreifung\" 1933/34, aber die freiberufliche Historikerin und Kulturjournalistin stellt auch dar, wie Hitler m\u00f6glich werden konnte, skizziert die Folgen der \"Machtergreifung\" bis zu Weltkrieg und Holocaust und geht auf ihre Bedeutung f\u00fcr die Nachkriegsgeschichte ein. Grau abgehobene, leider im Inhaltsverzeichnis nicht benannte Textbl\u00f6cke bieten zus\u00e4tzliche Informationen zu Personen- und Sachschlagw\u00f6rtern von \"Hindenburg\" bis \"Kraft durch Freude\". Zeittafel. Bibliografie und Sach- und Personenregister sind unzul\u00e4nglich. Auch f\u00fcr Jugend- und Schulbibliotheken. (2 J S)",
            "alternative": "Drei\u00dfigster Januar 1933",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118551655"
                }
            ],
            "creator": "gnd:123112885",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://d-nb.info/1063060206 Inhaltsverzeichnis",
                "http://cover.ekz.de/9783806230468.jpg"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4074421-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065109-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1063060206/04",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}