{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4046531-7",
            "sameAs": "Politische Entscheidung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049012-9",
            "sameAs": "Regierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4254845-7",
            "sameAs": "Informelle Beziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4316991-0",
            "sameAs": "Informelles Verwaltungshandeln"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653708271",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 522 S. 18 Abb, online resource)",
            "creator": "Pannes, Anna-Tina",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-94205-6",
                "(isbn13)9783531942056",
                "(ppn)1653708271",
                "(firstid)BSZ:420327029"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Political theory.",
                "Comparative politics.",
                "(classificationName=bk, id=106417517)88.60 - Politische Ma\u00dfnahmen",
                "(classificationName=rvk)MD 7000",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)H61-61.95",
                "Methodology",
                "(classificationName=ddc)320.6",
                "(classificationName=ddc)300.1",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Informalit\u00e4t : Theoretische und empirische Dimensionen informeller Entscheidungsprozesse in Regierungsformationen \u2013 Ein Analyseansatz",
            "abstract": [
                "Theoretische Dimensionen von Informalit\u00e4t -- Empirische Dimensionen von Informalit\u00e4t -- Analyseansatz Informalit\u00e4t und Informelles Regieren.",
                "Die Autorin pr\u00e4sentiert ein Ordnungssystem, mit dem Informalit\u00e4t als Faktor politischer Entscheidungsprozesse beschrieben, eingeordnet und einer Analyse des empirischen Einzelfalls zugef\u00fchrt werden kann. Gefragt wird nach den Strukturmerkmalen von Informalit\u00e4t und nach Mustern informellen Regierens und ihrer Kausalmechanismen sowie m\u00f6glicher Leistungen bzw. funktionaler Beitr\u00e4ge von Informalit\u00e4t. Im Mittelpunkt des Analysemodells steht das Konzept der \u201eInformalit\u00e4tskultur\u201c, mit dem die stabilen informellen Parameter (Akteure, Handlungsmuster und informelle Regelsysteme) einer Handlungsarena umfasst werden. Der Inhalt \u00b7 Theoretische Dimensionen von Informalit\u00e4t \u00b7 Empirische Dimensionen von Informalit\u00e4t \u00b7 Analyseansatz Informalit\u00e4t und Informelles Regieren Die Zielgruppen \u00b7 Dozierende und Studierende der Politik- und Verwaltungswissenschaft sowie Soziologie \u00b7 PolitikerInnen, PolitikberaterInnen Die Autorin Anna-Tina Pannes ist Absolventin des Masters \u201ePolitikmanagement, Public Policy und \u00d6ffentliche Verwaltung\u201c an der NRW School of Governance und war Promotionsstipendiatin des Gerhard-Mercator-Exzellenz-Programms. Sie arbeitet als B\u00fcroleitung und wissenschaftliche Referentin im Landtag Nordrhein-Westfalen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4316991-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4254845-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046531-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049012-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz417667655inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-94205-6",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Studien der NRW School of Governance"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}