{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4144679-3",
            "sameAs": "Markenpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653951362",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XII, 82 S. 2 Abb, online resource)",
            "creator": "Errichiello, Oliver",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:491752741",
                "(doi)10.1007/978-3-658-17653-2",
                "(isbn13)9783658176532",
                "(ppn)1653951362"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Business and Management",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Markenartikel",
                "(classificationName=bk, id=106420143)85.40 - Marketing",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7980",
                "Business",
                "Wirtschaftssoziologie",
                "Branding (Marketing).",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=ddc)658.827"
            ],
            "title": "Philosophie und kleine Geschichte der Marke : Marken als individuelle und kollektive Sinnstifter",
            "abstract": [
                "Was ist und warum Marke? -- Eine kleine und kurze Geschichte von Marke und Werbung.- Die Marke als sozialer Gegenstand -- 13 Gr\u00fcnde, warum das 21. Jahrhundert die Marke braucht. .",
                "Dieses Buch gibt einen fundierten \u00dcberblick \u00fcber Geschichte und Funktion der Marke und erkl\u00e4rt, warum und wie Marken menschliche Bed\u00fcrfnisse seit Jahrtausenden erf\u00fcllen. Marken sind keine Erfindung der Moderne, es gibt sie, seitdem Menschen miteinander Handel treiben. Sie kommen in s\u00e4mtlichen Kulturen oder politischen Systemen vor und sind aus dem Inventar des menschlichen Erfindungsreichtums nicht wegzudenken. Die Ursachen f\u00fcr die Existenz von Marken sind weder in bestimmten Produktionsweisen noch in speziellen Werbeformen zu finden. Marken sind vielmehr das Ergebnis fundamentaler menschlicher Bed\u00fcrfnisse und Sehns\u00fcchte \u2013 nach Halt, Sinn und \u00dcberschaubarkeit. In diesem Buch wird das Ph\u00e4nomen Marke in den Sinnzusammenhang des gro\u00dfen Ganzen eingebettet: In Wechselwirkung mit \u00d6konomie, Geschichtswissenschaft und Markensoziologie wird eine Philosophie der Marke entwickelt, die die Marke als individuellen und kollektiven Sinnstifter auch oder gerade im 21. Jahrhundert verdeutlicht. Der Inhalt Was ist und warum Marke? Eine kleine Geschichte von Marke und Werbung Die Marke als sozialer Gegenstand 13 Gr\u00fcnde, warum das 21. Jahrhundert die Marke braucht Der Autor Dr. Oliver Errichiello, Sozio\u00f6konom und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des B\u00fcros f\u00fcr Markenentwicklung in Hamburg, befasst sich intensiv mit der Entwicklungsgeschichte des Markenartikels. Daneben ist er Dozent f\u00fcr Markensoziologie und Markenf\u00fchrung an der Universit\u00e4t Hamburg und der Hochschule Luzern. Er ist (Mit-)Verfasser zahlreicher B\u00fccher zum Thema Markenf\u00fchrung und Markensoziologie. ."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4144679-3"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-17653-2",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}