{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1197618902",
            "sameAs": "Hollweg, Carolyn"
        },
        {
            "@id": "gnd:1236025342",
            "sameAs": "Kieslinger, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015493-2",
            "sameAs": "Erziehungshilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028892-4",
            "sameAs": "Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4162839-1",
            "sameAs": "Jugendhilfeplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203398-6",
            "sameAs": "Integrationsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5503372-6",
            "sameAs": "Lambertus-Verlag, Freiburg im Breisgau"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1767306741",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "342 Seiten",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(ean)9783784134574",
                "(isbn13)9783784134574",
                "(firstid)DNB:1239029152",
                "(isbn)3784134572",
                "(ppn)1767306741"
            ],
            "publisher": "Lambertus",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DS 7100",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=106416197)79.15 - Familienhilfe",
                "(classificationName=ddc-dbn)350",
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Hilfeplanung inklusiv gedacht : Ans\u00e4tze, Perspektiven, Konzepte",
            "abstract": "Mit der j\u00fcngsten Reform des Kinder- und Jugendhilferechts wird die l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llige Forderung nach einer inklusiven Hilfeplanung durch gesetzliche Weichenstellungen gest\u00e4rkt. Welche Weichen das sind und wie sie sich an den Schnittstellen zwischen Hilfe-, Gesamt- und Teilhabeplanung in die Praxis \u00fcbersetzen lassen, dazu b\u00fcndelt der Sammelband erstmals verschiedene theoretische Ans\u00e4tze, fachliche Perspektiven und p\u00e4dagogische Konzepte aus dem Bereich der Eingliederungs- und der Kinder- und Jugendhilfe. Die unterschiedlichen Beitr\u00e4ge machen deutlich, wie sich Inklusion und Hilfeplanung in ein Verh\u00e4ltnis zueinander setzen lassen und stellen damit eine erste Zusammenschau von Perspektiven und Impulsen aus dem Modellprojekt \"Inklusion jetzt! - Entwicklung von Konzepten f\u00fcr die Praxis\" bereit.",
            "contributor": [
                "gnd:1236025342",
                "gnd:1197618902"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:5503372-6",
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4203398-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015493-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4162839-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028892-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1239029152/04",
            "volume": "Band 1",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Inklusion in den Erziehungshilfen",
            "P60163": "Freiburg im Breisgau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}