{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120960850",
            "sameAs": "Kershaw, Ian"
        },
        {
            "@id": "gnd:137146779",
            "sameAs": "Schmidt, Klaus-Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:2008416-X",
            "sameAs": "Deutsche Verlags-Anstalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036824-5",
            "sameAs": "Macht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115584-1",
            "sameAs": "Politische F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4130304-0",
            "sameAs": "Staatsoberhaupt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1797829882",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "588 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "23 x 16 cm, 849 g"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1797829882",
                "(firstid)DNB:1254688528",
                "(isbn13)9783421048936",
                "(ean)9783421048936",
                "(isbn)3421048932"
            ],
            "publisher": "Deutsche Verlags-Anstalt",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Macht",
                "Biographisch",
                "(classificationName=rvk)NK 1600",
                "F\u00fchrungsanspruch",
                "Politische F\u00fchrung (Prozess)",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Europa",
                "Wichtige Pers\u00f6nlichkeit der Politik",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9045",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=181569809)15.37 - Europ\u00e4ische Geschichte 1914-1945",
                "Individuelle Faktoren",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte",
                "Jahrhundert 20.",
                "Geschichte 1917-1998",
                "Staatsmann"
            ],
            "title": "Der Mensch und die Macht : \u00fcber Erbauer und Zerst\u00f6rer Europas im 20. Jahrhundert",
            "abstract": "Wie gro\u00df ist der Einfluss Einzelner auf den Lauf der Geschichte? Zw\u00f6lf M\u00e4chtige, elf M\u00e4nner und eine Frau, die das 20. Jahrhundert in Europa tief gepr\u00e4gt haben, r\u00fccksichtslose, m\u00f6rderische Diktatoren oder demokratische Staatenlenker: Was zeichnete diese Menschen aus, dass sie gro\u00dfe Macht erlangten und Geschichte machten? Welche Voraussetzungen brachten sie mit? Wie weit wurden sie von den Umst\u00e4nden ihrer Zeit und Umgebung bef\u00f6rdert oder getrieben? Vor dem Hintergrund der aktuellen weltweiten Erfahrungen mit autorit\u00e4ren F\u00fchrern ergr\u00fcndet der englische Historiker Ian Kershaw, einer der besten Kenner der europ\u00e4ischen Geschichte des 20. Jahrhunderts, die Bedingungen f\u00fcr den Aufstieg zur Macht und analysiert dabei grunds\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeiten und Grenzen \"starker\" F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten.",
            "alternative": "Personality and power",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:137146779"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:2008416-X",
                "gnd:120960850"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115584-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4130304-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4036824-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1254688528/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}