{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:106537268X",
            "sameAs": "UVK Verlagsgesellschaft mbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:129091391",
            "sameAs": "Bispinck, Henrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4235034-7",
            "sameAs": "Wiedervereinigung (Deutschland)"
        },
        {
            "@id": "gnd:5161273-2",
            "sameAs": "Uni-Taschenb\u00fccher GmbH"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1726082245",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (185 Seiten in 1 Teil)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1726082245",
                "(firstid)KXP:1726082245",
                "(doi)10.36198/9783838554457",
                "(isbn13)9783838554457",
                "(ean)9783838554457"
            ],
            "publisher": "UTB",
            "subject": [
                "Bundesrepublik",
                "(classificationName=rvk)NQ 7290",
                "Bruderstaaten",
                "Deutsche Teilung",
                "Westberlin",
                "9. November",
                "Zeitgeschichte",
                "Montagsdemonstrationen",
                "Joachim Gauck",
                "Markus Meckel",
                "Mielke",
                "USA",
                "Honecker",
                "Bundesrepublik Deutschland",
                "Pohl",
                "Mauerfall",
                "Reagan",
                "Ostdeutschland",
                "Volkskammerwahl",
                "Treuhand",
                "Helmut Kohl",
                "innerdeutsche Grenze",
                "Glasnost",
                "Ostalgie",
                "Berliner Mauer",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Wende",
                "Aufarbeitung",
                "Hans-Dietrich Genscher",
                "Stasi",
                "Eiserner Vorhang",
                "Lothar de Maizi\u00e8re",
                "(classificationName=ddc)943.0878",
                "Herbst 1989",
                "Geschichte",
                "Perestroika",
                "Schnur",
                "alliierte Siegerm\u00e4chte",
                "DDR",
                "Revolution",
                "Geschichtsstudium",
                "Keine Atempause \u2013 Geschichte wird gemacht",
                "G\u00fcnter Schabowski",
                "Gorbatschow",
                "B\u00e4rbel Bohley",
                "Modrow",
                "SED",
                "Krause",
                "Lehrbuch",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Poppe",
                "Studium Geschichte",
                "Kohl",
                "Angela Merkel",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "gesamtdeutsche Wahlen"
            ],
            "title": "Friedliche Revolution und Wiedervereinigung? Frag doch einfach! : Klare Antworten aus erster Hand",
            "abstract": "Vor 30 Jahren brach die DDR innerhalb weniger Monate zusammen. Wie kam es zu dieser rasanten Entwicklung? Wie kam es zur deutschen Wiedervereinigung? Im November 1989 fiel die Berliner Mauer und die SED-Diktatur brach zusammen. Schon ein knappes Jahr sp\u00e4ter, am 3. Oktober 1990, wurde die Deutsche Einheit vollzogen. Henrik Bispinck zeigt in seinem Buch, wie es zu dieser Entwicklung kam. Er schildert die Etappen der friedlichen Revolution von der Massenflucht im Sommer 1989 \u00fcber die Gr\u00fcndung von Oppositionsgruppen bis zu den Demonstrationen im Herbst. Die Ereignisse \u00fcberschlugen sich und f\u00fchrten innerhalb von wenigen Monaten zur Einheit. Bispinck, der wissenschaftlicher Mitarbeiter am Lehrstuhl f\u00fcr Neueste und Zeitgeschichte an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin ist, beleuchtet auch die Folgen der Wiedervereinigung sowie den Prozess von Aufarbeitung und Erinnerung. In kurzen Portr\u00e4ts stellt er wichtige Pers\u00f6nlichkeiten (Erich Honecker, G\u00fcnter Schabowski, Lothar de Maizi\u00e8re u. a.) der Einheit vor und kl\u00e4rt Begriffe wie Eiserner Vorhang, Bruderstaaten, Glasnost, Perestroika, Montagsdemonstrationen, Ostalgie. Mit diesem Buch zum 30. Jubil\u00e4um der Wiedervereinigung wird ein St\u00fcck deutscher Teilungs- und Einheitsgeschichte lebendig. Ein Must-have f\u00fcr Studierende der Politik- und Geschichtswissenschaften und alle, die sich f\u00fcr die Wende interessieren.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:106537268X",
                "gnd:129091391",
                "gnd:5161273-2"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBD",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTB"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4235034-7"
            },
            "isLike": "doi:10.36198/9783838554457",
            "P30128": "Frag doch einfach!",
            "P60163": "Konstanz"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}