{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10043019-3",
            "sameAs": "Arbeitnehmerkammer Bremen"
        },
        {
            "@id": "gnd:10058800-1",
            "sameAs": "Institut Arbeit und Wirtschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:123158386X",
            "sameAs": "Zenz, Cora"
        },
        {
            "@id": "gnd:123832969",
            "sameAs": "Becke, Guido"
        },
        {
            "@id": "gnd:4294611-6",
            "sameAs": "Gesundheitsf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1761026585",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (67 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1761026585",
                "(ppn)1761026585",
                "(doi)10.26092/elib/1580"
            ],
            "publisher": "Institut Arbeit und Wirtschaft (iaw), Universit\u00e4t",
            "subject": [
                "Arbeitsbedingungen",
                "Pflegeheim",
                "Betriebliches Gesundheitsmanagement",
                "Arbeitsschutz",
                "Deutschland",
                "Pflegeberufe",
                "(classificationName=linseach:automatic)tec"
            ],
            "title": "Gemeinsam st\u00e4rker! : betriebliche Unterst\u00fctzungsstrukturen f\u00fcr Besch\u00e4ftigte in der Langzeitpflege",
            "abstract": "Die Corona-Krise hat vor Augen gef\u00fchrt, dass sich die ohnehin schon hohen psychischen und auch physischen Arbeitsbelastungen in der station\u00e4ren Langzeitpflege noch weiter erh\u00f6ht haben. Zugleich hat die Corona-Krise aber auch verdeutlicht, wie wichtig betriebliche Unterst\u00fctzungsstrukturen sind - nicht nur, um die Krise zu bew\u00e4ltigen, sondern auch um die Gesundheit von Besch\u00e4ftigten zu erhalten. Das Institut Arbeit und Wirtschaft hat hierzu in mehreren qualitativen Betriebsfallstudien untersucht, was betriebliche Unterst\u00fctzungsstrukturen in der station\u00e4ren Langzeitpflege ausmacht und wie ihre gesundheitsf\u00f6rderlichen Gestaltungspotenziale weiterentwickelt werden k\u00f6nnen. In den Fallstudien wurden relevante gesundheitliche Ressourcen betrieblicher Unterst\u00fctzungsstrukturen f\u00fcr Besch\u00e4ftigte identifiziert. Beispiele hierf\u00fcr sind eine transparente Kommunikationsgestaltung, eine unterst\u00fctzende F\u00fchrung, ein starker Teamzusammenhalt, Beteiligungs- und Reflexionsr\u00e4ume vorzusehen sowie eine Vernetzung mit anderen au\u00dferbetrieblichen Akteuren. Aus der qualitativen Untersuchung werden Handlungsempfehlungen f\u00fcr die Praxis abgeleitet. Im Mittelpunkt stehen Gestaltungshinweise zur Entwicklung gesundheitsf\u00f6rderlicher Unterst\u00fctzungsstrukturen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123832969",
                "gnd:10043019-3",
                "gnd:123158386X",
                "gnd:10058800-1"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)OAEPF-HB-GESAMT",
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4294611-6"
            },
            "volume": "Ausgabe 35 (Juni 2021)",
            "isLike": "doi:10.26092/elib/1580",
            "P30128": "Reihe Arbeit und Wirtschaft in Bremen",
            "P60163": "Bremen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}