{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136384013",
            "sameAs": "Mafaalani, Aladin"
        },
        {
            "@id": "gnd:2025675-9",
            "sameAs": "Verlag Kiepenheuer & Witsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012472-1",
            "sameAs": "Diskriminierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1758002077",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "185 Seiten",
            "description": "19 cm, 204 g",
            "identifier": [
                "(ean)9783462002232",
                "(isbn13)9783462002232",
                "(ppn)1758002077",
                "(firstid)DNB:1232939536",
                "(isbn)3462002236"
            ],
            "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)LB 31960",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 500",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 100",
                "(classificationName=rvk)MS 3530",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Wozu Rassismus? : Von der Erfindung der Menschenrassen bis zum rassismuskritischen Widerstand",
            "abstract": "Seit dem gewaltsamen Tod von George Floyd in Minneapolis 2020 wird auch in Deutschland offen, kontrovers und hitzig \u00fcber Rassismus debattiert. Wie funktioniert Rassismus, wem dient er und wozu? Dieses Buch gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die Begriffsverst\u00e4ndnisse, die Geschichte und die Gegenwart dieser pr\u00e4genden menschenfeindlichen Herrschaftsideologie. Dabei werden die j\u00fcngsten Entwicklungen und Diskurse unter die Lupe genommen und eingeordnet. Wie definiert man Rassismus, wann ist er entstanden, wie hat er sich bis heute gewandelt? Woran kann man erkennen, ob eine Handlung oder eine Aussage rassistisch ist? Was ist der Unterschied zwischen strukturellem und institutionellem Rassismus \u2013 und warum sollte man das wissen? Wie wird Rassismus von Betroffenen wahrgenommen? Welche Verantwortung haben p\u00e4dagogische Institutionen? Aladin El-Mafaalani forscht seit \u00fcber zehn Jahren \u00fcber Rassismus, Diskriminierung und soziale Ungleichheit und fasst in diesem Buch den Stand der Diskussion allgemeinverst\u00e4ndlich zusammen. Platz 10 der Sachbuch-Bestenliste von \"Die Literarische Welt\", WDR 5, NZZ sowie \u00d61 im Oktober 2021",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:136384013",
                "gnd:2025675-9"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.book2look.com/book/9783462002232",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4012472-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1758002077inh.htm",
            "volume": "1796",
            "P30128": "KiWi",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}