{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:14242031X",
            "sameAs": "Kappe, Doris"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1787989941",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XI, 188 Seiten, 6 Abb., 4 Abb. in Farbe.)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-35527-2",
                "(isbn13)9783658355272",
                "(ppn)1787989941",
                "(firstid)KEP:072916214"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "Personnel management.",
                "Leadership.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Strategic planning.",
                "Career development.",
                "(classificationName=ddc)658.4092",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "(classificationName=ddc)658.4012",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Personal Leadership : die Wirksamkeit als F\u00fchrungskraft st\u00e4rken und das ganze Potenzial nutzen",
            "abstract": [
                "Vorwort -- 1. Der Weg des inneren und \u00e4u\u00dferen Erfolgs -- 2. Wirksame Selbststeuerung -- 3. Das Equipment f\u00fcr die inneren Gipfeltouren -- 4. Personal Leadership Coaching \u2013 Praxisbeispiele -- 5. Leadership in Zeiten der Transformation -- 6. Personal Leadership - Fazit.",
                "Das Buch vermittelt F\u00fchrungskr\u00e4ften einen tiefen Einblick in die Kompetenz der Selbstf\u00fchrung. Es gibt Antworten auf die Fragen: Wie bin ich in Bezug auf die neuen Anforderungen aufgestellt? Wie bleibe ich fokussiert, gelassen und in meiner vollen Kraft? Wie bringe ich mein volles Potenzial zur Wirkung? Die Autorin zeigt auf, warum Personal Leadership die Basis f\u00fcr dauerhaften Erfolg und nachhaltige Unternehmensentwicklung ist: Eine erfolgreiche F\u00fchrungskraft beginnt mit der eigenen Person und versteht sich auf Potenzialentfaltung \u2013 bezogen auf sich selbst, das Team und das Unternehmen. Sie lebt Haltungen und \u00dcberzeugungen, die das Neue und den Weg ins volle Potenzial erm\u00f6glichen. Sie ist Katalysator f\u00fcr Transformation, entfesselt Potenziale, st\u00e4rkt und bef\u00e4higt das Team, betrachtet Spannungsfelder als Wachstums-Chance und f\u00fchrt in die neue Zeit. F\u00fchrungskr\u00e4fte erhalten anhand konkreter Beispiele aus dem Coaching-Alltag der Autorin wertvolle Impulse zur eigenen Potenzialentfaltung und Leadership-Entwicklung im Unternehmen. Sie erfahren, wie sie sich von hinderlichen Verhaltensmustern l\u00f6sen, um die Wirksamkeit zu erh\u00f6hen, klar und fokussiert zu bleiben, St\u00e4rken gezielt zu orchestrieren und langfristig erfolgreich zu f\u00fchren. Resultat von Personal Leadership sind echtes St\u00e4rken- und Gestalter-Bewusstsein, gelassene Fokussiertheit und innerlich getragene Motivation und Kreativit\u00e4t. Die Autorin Dr. Doris Kappe ist praxiserfahrener Leadership- & Change-Coach und ber\u00e4t seit mehr als 20 Jahren bei der strategischen Organisations- und F\u00fchrungskr\u00e4fte-Entwicklung sowie der nachhaltigen Umsetzung von Transformationsprozessen. Sie verbindet hochwirksam Selbst- und Change-Management-Methoden mit den Anforderungen in der Leadership-Rolle und unterst\u00fctzt F\u00fchrungskr\u00e4fte dabei ihr volles Leadership-Potenzial zur Wirkung zu bringen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:14242031X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4018776-7"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-35527-2",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}