{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1020939362",
            "sameAs": "Jopp, Mathias"
        },
        {
            "@id": "gnd:130899399",
            "sameAs": "B\u00f6ttger, Katrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1744504091",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (704 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Roth, Michael",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748909514",
                "(firstid)BVB:BV047083981",
                "(ppn)1744504091",
                "(doi)10.5771/9783748909514"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Europapolitik",
                "Wettbewerb",
                "Mittelmeerpolitik",
                "Strukturpolitik",
                "Umweltpolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Agrarpolitik",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Asylpolitik",
                "GASP",
                "Polen",
                "WWU",
                "Binnenmarkt",
                "EU-Politik",
                "Innenpolitik",
                "Einwanderung",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Internationale Beziehungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Gro\u00dfbritannien",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Klimapolitik",
                "Italien",
                "EU-Au\u00dfenwirtschaftspolitik",
                "\u00f6ffentliche Meinung",
                "deutsche Europapolitik",
                "Frankreich",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Deutschland",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Umweltschutz",
                "(classificationName=ddc)327.4304",
                "(classificationName=rvk)MK 5200"
            ],
            "title": "Handbuch zur deutschen Europapolitik",
            "abstract": "Die vollst\u00e4ndig \u00fcberarbeitete Neuauflage des Handbuchs zur deutschen Europapolitik gibt einen tiefen Einblick in die Verflechtung Deutschlands mit der EU und arbeitet den Einfluss heraus, den Deutschland auf europ\u00e4ische Integrations- und Entscheidungsprozesse hat. Renommierte AutorInnen analysieren Grundlagen und Konzepte deutscher Europapolitik und ihre innenpolitischen Bestimmungsfaktoren in zentralen Politikbereichen der EU. Wichtige Neuerungen des Buches ergeben sich aus der vollst\u00e4ndigen \u00dcberarbeitung und Aktualisierung aller Beitr\u00e4ge sowie aus einem Perspektivwechsel, der auch die Wahrnehmung deutscher Europapolitik in ausgew\u00e4hlten Partnerstaaten abbildet. Zudem wird die deutsche Europapolitik durch einen neuen abschlie\u00dfenden Beitrag in theoretischer Perspektive verortet. Der Band ist damit ein zuverl\u00e4ssiger Begleiter f\u00fcr Wissenschaft und Praxis und bietet eine solide Grundlage f\u00fcr alle, die sich nicht nur anl\u00e4sslich der deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft 2020 wissenschaftlich, politisch und praktisch mit deutscher Europapolitik auseinandersetzen m\u00f6chten. Mit Beitr\u00e4gen von Gabriele Abels, Peter Becker, Timm Beichelt, Ansgar Belke, Katrin B\u00f6ttger, Simon Bulmer, Isabelle Buscke, Christian Calliess, Agnieszka Cianciara, Claire Demesmay, Gabriele D\u2018Ottavio, Christian Dreger, Katharina Gnath, Daniel G\u00f6ler, Martin Gro\u00dfe H\u00fcttmann, Lucas Guttenberg, Ines Hartwig, Sven H\u00f6lscheidt, Rudolf Hrbek, Helge J\u00f6rgens, Mathias Jopp, Annette J\u00fcnemann, Henning Klodt, Wilhelm Knelangen, Barbara Lippert, Heiner von L\u00fcpke, Andreas Maurer, Stormy-Annika Mildner, Gisela M\u00fcller-Brandeck-Bocquet, Oskar Niedermayer, Hans-Wolfgang Platzer, Nils Redeker, Ren\u00e9 Repasi, Michael Roth, Barbara Saerbeck, Frank Schimmelfennig, Roland Sturm, Funda Tekin und Thomas von Winter.",
            "contributor": [
                "gnd:130899399",
                "gnd:1020939362"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4071013-0"
            },
            "isLike": "doi:10.5771/9783748909514",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}