{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:102590611X",
            "sameAs": "M\u00fcller-Mall, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:1216043353",
            "sameAs": "Kruse, Jan-Philipp"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043183-6",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048737-4",
            "sameAs": "Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:7854804-4",
            "sameAs": "Digitale Revolution"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1737430495",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (266 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1737430495",
                "(doi)10.5771/9783748911760",
                "(isbn13)9783748911760",
                "(firstid)KEP:058965815"
            ],
            "publisher": "Velbr\u00fcck Wissenschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Kommunikation",
                "law",
                "methods",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106422316)86.59 - Medienrecht",
                "Denken",
                "Politik",
                "(classificationName=rvk)PZ 3250",
                "(classificationName=rvk)MS 7850",
                "Methoden",
                "policy",
                "Recht",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=rvk)AP 15942",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106402919)71.43 - Technologische Faktoren",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)AP 14050",
                "communication",
                "social theory",
                "Gesellschaftstheorie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "thinking",
                "(classificationName=rvk)AP 18420",
                "political theory",
                "Politische Theorie",
                "politics"
            ],
            "title": "Digitale Transformationen der \u00d6ffentlichkeit",
            "abstract": "Die Sph\u00e4re der \u00d6ffentlichkeit wandelt sich massiv und rasant. Kommunikations- und Handlungsm\u00f6glichkeiten vervielf\u00e4ltigen sich unter digitalen Bedingungen. Wir begegnen \u00bbTrollen\u00ab, die Diskurse sabotieren, oder \u00bbSt\u00fcrmen\u00ab invektiver Entr\u00fcstung, versammeln Wissen oder biographische Welten in \u00bbClouds\u00ab, die \u00fcber die alte Unterscheidung von \u00f6ffentlich und privat gleichsam hinwegschweben, und wir bilden merkw\u00fcrdige \u00bbBlasen\u00ab, in denen sich Meinungen und Affekte zu Eskalationsdynamiken aufschaukeln. Solche Ph\u00e4nomene erscheinen als Elemente eines Wandels, der mit neuen Medien, Formaten und Konventionen einhergeht und sich insofern als tiefgreifende, strukturelle Transformation darstellt. Die Beitr\u00e4ge des vorliegenden Bands fragen aus verschiedenen Perspektiven zwischen Geistes-, Gesellschafts- und Rechtswissenschaft danach, welche Folgen diese Transformation f\u00fcr den Begriff von \u00d6ffentlichkeit haben muss: Wie, in welchem Rahmen, mit welchen Pr\u00e4missen, Konzepten und Methoden l\u00e4sst sich heute exemplarisch \u00fcber \u00d6ffentlichkeit nachdenken \u2013 im Hinblick auf deren normative Implikationen, aber auch ihr Verh\u00e4ltnis zu Politik, Recht, zur Wahrheit und zur Dimension der Affekte? Mit Beitr\u00e4gen von: Andreas Anti\u0107, Carlos Becker, Sonja Engel, Anna H\u00e4usler, Albert Ingold, Alexander K\u00e4stner, Ann-Kathrin Koster, Jan-Philipp Kruse, Sabine M\u00fcller-Mall, Tanja Proki\u0107, Sandra Seubert, Wiebke Voigt sowie Tim Wihl.",
            "contributor": [
                "gnd:102590611X",
                "gnd:1216043353"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOM",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOM",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048737-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043183-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7854804-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.5771/9783748911760",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Medien- und Kommunikationswissenschaft"
            ],
            "P60163": "Weilerswist"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}