{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1050005163",
            "sameAs": "Br\u00f6ssel, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042706-7",
            "sameAs": "Novelle"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4207564-6",
            "sameAs": "Zeit (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7690621-8",
            "sameAs": "Zeitlichkeit (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1759336327",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 428 Seiten)",
            "description": "37 Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783662630174",
                "(doi)10.1007/978-3-662-63017-4",
                "(ppn)1759336327",
                "(firstid)KEP:064478939"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Literature.",
                "(classificationName=rvk)GL 1785",
                "(classificationName=ddc)809.034",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Prose literature.",
                "Literature\u2014Philosophy.",
                "Literature, Modern\u201419th century."
            ],
            "title": "Die Zukunft zwischen Goethezeit und Realismus : literarische Zeitreflexion der Zwischenphase (1820\u20131850)",
            "abstract": [
                "Dieses Open-Access-Buch geht der Zeitreflexion im Feld der Novellistik nach und ergr\u00fcndet Erz\u00e4hlstrategien und -logiken der literarischen Vertextung von \u201aZeit\u2018, ihre funktionale Einbindung wie auch ihre selbstreflexive und poetologische Gestaltung in Texten. Die Grundlage bildet ein fundiertes, semiotisches Analyseinstrumentarium. Ber\u00fccksichtigt wird eine breite Textauswahl mit Werken unter anderem von B\u00fcchner, Eichendorff, Gutzkow, Hauff, Hebbel, Mundt, Stifter und Tieck. Den historischen Abschnitt zwischen Goethezeit und Realismus kennzeichnet ein Selbstverst\u00e4ndnis als Zwischenphase, in der merklich etwas zu Ende geht, ohne dass bereits etwas Neues begonnen h\u00e4tte. Verankert ist dieser Problemkomplex in einer epocheneigenen Reflexion von Zeit, deren Spezifik in der Verbreiterung des Zukunftshorizontes und dem Auseinanderklaffen von Zukunftsvorstellung und -realisierung liegt. Dabei stellt sich heraus: Die Zukunft als epistemischer Dreh- und Angelpunkt der Zwischenphase ist hochgradig relevant, flexibel und imponderabel. Der Autor: Stephan Br\u00f6ssel forscht und lehrt als Privatdozent und Akademischer Rat a. Z. am Germanistischen Institut der WWU M\u00fcnster, Abteilung Neuere deutsche Literatur, Schwerpunkt: Literatur und Medien.",
                "Repr\u00e4sentation und Reflexion von Zeit in der Novellistik 1820\u20131850 -- Lebenslaufmodelle und Zeitreflexion: Modifikationen der Initiationsgeschichte -- Temporalsemantische Dynamisierungen: Zur Korrelation von Regression und Progression -- Die Zwischenphase als \u203aZwischenphase\u2039: Zeitreflexion und metatextuelle Selbstreflexion -- Die Denkfigur Zukunft: Ein epistemischer Zielpunkt \u203aohne St\u00fctze\u2039 -- Schluss: Ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Zukunft der Zwischenphase -- Literaturverzeichnis."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1050005163",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE",
                "(collectioncode)ZDB-2-SOB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7690621-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4042706-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4207564-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-63017-4",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}