{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1014570999",
            "sameAs": "L\u00f6ffler, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:122859510",
            "sameAs": "Schl\u00f6gl, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1250534313",
            "sameAs": "Schm\u00f6lz, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:2057199-9",
            "sameAs": "\u00d6sterreichisches Institut f\u00fcr Berufsbildungsforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4144754-2",
            "sameAs": "Berufsbildungsforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1794081313",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (261 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:076799689",
                "(doi)10.3278/6004915w",
                "(ean)9783763969814",
                "(ppn)1794081313",
                "(isbn13)9783763969814"
            ],
            "publisher": "wbv",
            "subject": [
                "Geschichte 1971-2020",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)370.113072",
                "allgemeine Erwachsenenbildung; Arbeit; berufliche Erwachsenenbildung; Berufs- und Wirtschaftsp\u00e4dagogik; Berufsbildung; Berufsbildungsforschung; Berufsbildungspolitik; Berufsbildungspraxis; Berufsbildungssystem; Berufsbildungssysteme; Berufsbildungstheorie; Berufsbildungswissenschaft; Berufsschulcurriculum; Berufswahl; Bildung; Bildungsforschung; Curriculum; Curriculumentwicklung; Digitalisierung; Erwachsenenbildung; Inklusion; KMU; Kompetenzen; Kompetenzentwicklung; Kompetenzentwicklung in der Berufsausbildung; Kompetenzentwicklung von Erwachsenenbildnern; \u00d6sterreich; PIAAC; sozio\u00f6konomische Bildung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "50 Jahre Berufsbildungsforschung in \u00d6sterreich : im Spannungsfeld zwischen Wissenschaft, Praxis und Politik",
            "abstract": "Zum 50-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um des \u00d6sterreichischen Instituts f\u00fcr Bildungsforschung (\u00f6ibf) erscheint ein vielf\u00e4ltiger Sammelband mit f\u00fcnf Schwerpunkten: 1. Spannungsfeld zwischen Berufsbildungsforschung und Politik, 2. politikgeleitete Forschung und forschungsgeleitete Politik, 3. Forschungsfelder und Theorieans\u00e4tze, 4. Zukunftsthemen Validierung, Qualifikationen und Digitalisierung, 5. Wissensbilanz 2020. Die Beitr\u00e4ge stammen von Mitarbeiter:innen des Instituts sowie Autorinnen und Autoren aus nationalen und internationalen Kooperationen. Das \u00f6ibf wurde 1971 als erste au\u00dferuniversit\u00e4re Forschungseinrichtung im Feld der damals noch jungen Disziplin der Berufsbildungsforschung gegr\u00fcndet.",
            "contributor": [
                "gnd:1250534313",
                "gnd:122859510",
                "gnd:1014570999"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPU"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4144754-2"
            },
            "isLike": "doi:10.3278/6004915w",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}