{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129548103",
            "sameAs": "\u00d6zmen, Elif"
        },
        {
            "@id": "gnd:300755-8",
            "sameAs": "Suhrkamp Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035582-2",
            "sameAs": "Liberalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1818835002",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "208 Seiten",
            "description": "18 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783518300053",
                "(ppn)1818835002",
                "(isbn13)9783518300053",
                "(firstid)DNB:1269711911",
                "(isbn)3518300059"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QD 110",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 50",
                "(classificationName=rvk)PI 3600",
                "(classificationName=rvk)CC 7920",
                "(classificationName=rvk)CC 7800",
                "(classificationName=rvk)MC 6300",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106418203)89.12 - Liberalismus"
            ],
            "title": "Was ist Liberalismus?",
            "abstract": "Wer \u00fcber Demokratie spricht, darf \u00fcber Liberalismus nicht schweigen. Liberale Prinzipien wie Rechtsstaatlichkeit, Gewaltenteilung, Menschenrechte und Toleranz geh\u00f6ren zum festen Bestand moderner Demokratien. Daher ist die gegenw\u00e4rtig vielbeschworene Krise der Demokratie auch eine Krise des Liberalismus. Dieser k\u00f6nne, so meinen viele, seine Versprechen nicht mehr einl\u00f6sen. Gegen die allzu gel\u00e4ufigen Gemeinpl\u00e4tze und Krisendiskurse \u00fcber den Liberalismus positioniert sich das Buch Elif \u00d6zmens mit einer systematischen Darstellung seiner philosophischen Grundlagen, normativen Architekturen und aktuellen Kontroversen. Eine Verteidigung des Liberalismus als der am wenigsten schlechten unter den Regierungs- und Lebensformen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:300755-8",
                "gnd:129548103"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4035582-2"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1269711911/04",
            "volume": "2405",
            "P30128": "suhrkamp taschenbuch wissenschaft",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}