{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:1036840514",
            "sameAs": "Kamp, Rolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:1036840549",
            "sameAs": "Kamp, Nico"
        },
        {
            "@id": "gnd:1187861901",
            "sameAs": "Schalli\u00e9, Charlotte"
        },
        {
            "@id": "gnd:1262416795",
            "sameAs": "Libicki, Miriam"
        },
        {
            "@id": "gnd:1262798108",
            "sameAs": "Arbel, Emmie"
        },
        {
            "@id": "gnd:1262798728",
            "sameAs": "Schaffer, David"
        },
        {
            "@id": "gnd:135711363",
            "sameAs": "Seu\u00df, Rita"
        },
        {
            "@id": "gnd:138405662",
            "sameAs": "Sli\u1e33\u1e6der, Gil\u02bfad"
        },
        {
            "@id": "gnd:140829776",
            "sameAs": "Yelin, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032352-3",
            "sameAs": "Konzentrationslager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136796-0",
            "sameAs": "\u00dcberlebender"
        },
        {
            "@id": "gnd:4163872-4",
            "sameAs": "Kindheitserinnerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4559416-8",
            "sameAs": "Weibliche \u00dcberlebende"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1833187881",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (175 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406790461",
                "(ppn)1833187881",
                "(isbn13)9783406790478",
                "(doi)10.17104/9783406790478",
                "(firstid)KXP:1833187881"
            ],
            "publisher": "C.H.Beck",
            "subject": [
                "Niederlande",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Kinder",
                "Biografie",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Graphic Novel",
                "(classificationName=bk, id=106415727)21.39 - Graphik: Sonstiges",
                "Konzentrationslager",
                "Geschichte",
                "Bergen-Belsen",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "Ravensbr\u00fcck",
                "(classificationName=rvk)ED 4120",
                "Holocaust",
                "Tranistrien",
                "Shoah"
            ],
            "title": "Aber ich lebe : vier Kinder \u00fcberleben den Holocaust : nach den Erinnerungen von Emmie Arbel, David Schaffer, Nico Kamp und Rolf Kamp",
            "abstract": "Emmie Arbel \u00fcberlebte als kleines M\u00e4dchen die Konzentrationslager Ravensbr\u00fcck und Bergen-Belsen. David Schaffer entkam dem Genozid in Transnistrien, weil er sich nicht an die Regeln hielt. Die Br\u00fcder Nico und Rolf Kamp versteckten sich in den Niederlanden dreizehn Mal vor ihren M\u00f6rdern. Zusammen mit den \u00dcberlebenden haben drei international bekannte Zeichner:innen deren Geschichten in Graphic Novels erz\u00e4hlt, die unvergesslich vor Augen f\u00fchren, was der Holocaust f\u00fcr Kinder bedeutete - und nicht nur f\u00fcr sie. Nur wenige Zeitzeugen des Holocaust leben noch. Die meisten von ihnen haben Verfolgung und Massenmord als Kinder traumatisch erlebt. Dieses Buch will die Erinnerung an den Holocaust in der Zusammenarbeit von \u00dcberlebenden und Zeichner:innen auf ungew\u00f6hnliche Weise bewahren und weitergeben, gerade auch an eine junge Leserschaft, indem es eingespielte Sehgewohnheiten und Bilder vom Holocaust aufbricht. Ausgewiesene Zeithistoriker:innen erkl\u00e4ren in knappen, instruktiven Nachworten den Kontext der Geschichten, die aber auch ohne solche Erl\u00e4uterungen unmittelbar und auf ergreifende Weise ein unfassbares Geschehen lebendig werden lassen.",
            "alternative": "But I live",
            "contributor": [
                "gnd:1187861901",
                "gnd:1036840514",
                "gnd:1262416795",
                "gnd:1262798108",
                "gnd:1262798728",
                "gnd:135711363",
                "gnd:138405662",
                "gnd:140829776",
                "gnd:1036840549"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1023902869",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-BLI",
                "(collectioncode)EBS-18-LSW"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4163872-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032352-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4559416-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4136796-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.17104/9783406790478",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}