{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123110029X",
            "sameAs": "Freis, Manuel"
        },
        {
            "@id": "gnd:135774195",
            "sameAs": "Z\u00f6ller, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020310-4",
            "sameAs": "Gerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236433-4",
            "sameAs": "Soziale Gerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1859812457",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (253 Seiten)",
            "contributor": "Alt, Lea",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1859812457",
                "(isbn13)9783779976493",
                "(firstid)KEP:096480475"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "Sozialp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)DS 4000",
                "Ungerechtigkeit",
                "(classificationName=bk, id=106421271)79.00 - Sozialp\u00e4dagogik, Sozialarbeit: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "Sozialpolitik",
                "Gerechtigkeitstheorie",
                "Gerechtigkeit",
                "Menschenrechtsprofession",
                "Soziale Arbeit",
                "soziale Gerechtigkeit",
                "Menschenrechte",
                "Profession"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit und Gerechtigkeit : professionstheoretische Perspektiven f\u00fcr Studium, Lehre und Praxis",
            "abstract": "Soziale Arbeit ist untrennbar mit sozialer Gerechtigkeit verbunden. Gerechtigkeitstheoretische Fragen, die sich rund um die Umsetzung der Menschenrechte drehen, sind f\u00fcr die Qualifizierung und Professionalisierung von besonderer Bedeutung. Hier tauchen im Hinblick auf den damit verkn\u00fcpften Gerechtigkeitsdiskurs in Studium, Lehre und Praxis Sozialer Arbeit Herausforderungen auf, die im vorliegenden Sammelband ausgehend vom Motto \u00bbSt\u00e4rken b\u00fcndeln f\u00fcr soziale Gerechtigkeit\u00ab des Bundeskongresses f\u00fcr Soziale Arbeit 2021 diskutiert werden. Ziel ist es, die damit verkn\u00fcpften Fragen und entwickelten Zukunftsperspektiven einer gemeinsamen gerechtigkeitstheoretischen Positionierung Sozialer Arbeit zuzuf\u00fchren.",
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:135774195"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123110029X"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BSA"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4236433-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020310-4"
                }
            ],
            "P60163": "Weinheim$Basel"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}