{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121392155",
            "sameAs": "M\u00f6hring, Wiebke"
        },
        {
            "@id": "gnd:1261378059",
            "sameAs": "Wagner, Anna-Lena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134522-8",
            "sameAs": "Lokalredaktion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4774509-5",
            "sameAs": "Freie Mitarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1814395482",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VII, 303 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1814395482",
                "(isbn13)9783658376840",
                "(firstid)KEP:081557809",
                "(doi)10.1007/978-3-658-37684-0"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Industrial sociology.",
                "Journalism.",
                "(classificationName=ddc)070.4",
                "Communication and traffic.",
                "Mass media."
            ],
            "title": "Freie in Lokalredaktionen : Merkmale, T\u00e4tigkeitsfelder und organisationale Einbindung",
            "abstract": [
                "Einleitung -- Freie Mitarbeit im Lokalen aus sozialintegrativer Perspektive -- Methode: Freie Mitarbeit im Lokalen aus zwei Analyseperspektiven -- Pers\u00f6nliche und berufliche Merkmale der Freien -- Motivation und Selbstbild der Freien -- Regelungen freier Mitarbeit -- Qualit\u00e4tssicherung in der Praxis -- Freie in Akteurkonstellationen -- Freie Mitarbeit im Lokalen \u2013 eine Gesamtschau.",
                "Im Fokus dieser Studie stehen haupt- und nebenberufliche freie Mitarbeiter:innen in Lokalredaktionen von Tageszeitungen und ihren Onlineablegern. Eingesetzt wird ein Mehrmethodenansatz von qualitativen und quantitativen Befragungen, die auf einem sozialintegrativen Theoriemodell basieren. In dem vorliegenden Buch werden die Ergebnisse dieser Befragungen aus Akteurs- und Redaktionsperspektive systematisiert und vorgestellt. Im Zentrum stehen so unter anderem die journalistischen Qualifikationen der Freien, ihre Beziehung zur Lokalredaktion und zur lokalen Umwelt, redaktionelle Richtlinien und Qualit\u00e4tssicherungsma\u00dfnahmen. Die Autorinnen Anna-Lena Wagner war Wissenschaftliche Mitarbeiterin im DFG-Projekt \"Freie Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter im Lokalen\" am Institut f\u00fcr Journalistik der TU Dortmund. Wiebke M\u00f6hring ist Professorin f\u00fcr Online-/Print-Journalismus am Institut f\u00fcr Journalistik der TU Dortmund."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1261378059",
                "gnd:121392155"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4134522-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4774509-5"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-37684-0",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}