{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1045510432",
            "sameAs": "Verbrecher Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1103675435",
            "sameAs": "Arnold, Sina"
        },
        {
            "@id": "gnd:1191316440",
            "sameAs": "Cheema, Saba-Nur"
        },
        {
            "@id": "gnd:140454128",
            "sameAs": "Mendel, Meron"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A180253881X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "350 Seiten",
            "description": "20 cm x 13.8 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783957325389",
                "(isbn13)9783957325389",
                "(firstid)DNB:1257249479",
                "(ppn)180253881X",
                "(isbn)3957325382"
            ],
            "publisher": "Verbrecher Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "Ideologische Faktoren",
                "Antisemitism",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 600",
                "Global",
                "(classificationName=rvk)MS 3530",
                "Judentum",
                "Ethnische Bev\u00f6lkerungsgruppe/Volksgruppe",
                "Ethnischer Konflikt",
                "Racism",
                "Antisemitismus",
                "Rechtfertigung von Kriegen/bewaffneten Konflikten",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 500",
                "Ethnische Faktoren",
                "Rassismus",
                "Ideologischer Konflikt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Ethnische Diskriminierung",
                "Minderheit"
            ],
            "title": "Frenemies : Antisemitismus, Rassismus und ihre Kritiker*innen",
            "abstract": "Eigentlich k\u00f6nnte doch alles ganz einfach sein, oder? Antisemitismus und Rassismus sind beides menschenfeindliche Einstellungen, die von allen bek\u00e4mpft werden m\u00fcssen; die Kritik dieser Ideologien m\u00fcsste deshalb stets zusammen geleistet werden. In der Praxis kommt es jedoch immer wieder zu Unvereinbarkeiten, handfesten Auseinandersetzungen und Grabenk\u00e4mpfen, mit wechselseitigen Ausschl\u00fcssen, Relativierungen, Beschuldigungen und einem Klima des Argwohns. Hinzu kommt, dass die historischen und theoretischen Bezugnahmen von Rassismus- und Antisemitismuskritik sehr verschieden sind. \"Frenemies\" umzirkelt das Problemfeld, fragt nach den Gr\u00fcnden der Auseinandersetzungen, sucht nach Gemeinsamkeiten, ohne dabei Unvereinbarkeiten und Selbstanspr\u00fcche der beiden Kritikformen zu relativieren. Das Buch versammelt kurze Texte von Forscher*innen, Bildungspraktiker*innen, Aktivist*innen, die jeweils als Antworten zu \"naiven Fragen\" dargestellt werden - in Form eines \"FAQ\". Was unterscheidet Antisemitismus und Rassismus? Gibt es Verbindungen zwischen Nationalsozialismus und Kolonialismus? Ist BDS antisemitisch? Sind Juden und J\u00fcdinnen \"wei\u00df\"? Wie werden diese Debatten in anderen L\u00e4ndern gef\u00fchrt? Der Anspruch des Buches ist es, einen niedrigschwelligen Einstieg in ein komplexes, wenngleich sehr pr\u00e4sentes und konfliktreiches Themenfeld zu liefern. Die Schwerpunkte liegen auf Antisemitismus, antimuslimischem und anti-Schwarzem Rassismus. Platz 4 der Sachbuch-Bestenliste f\u00fcr November 2022",
            "contributor": [
                "gnd:1191316440",
                "gnd:140454128",
                "gnd:1103675435"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1045510432",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/180253881X_toc.pdf",
            "volume": "3",
            "P30128": "Edition Bildungsst\u00e4tte Anne Frank",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}