{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1227894090",
            "sameAs": "Schulzeck, Ursula"
        },
        {
            "@id": "gnd:129237442",
            "sameAs": "Sasse, Ada"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062005-0",
            "sameAs": "Unterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1852953977",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (384 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:093810865",
                "(isbn13)9783781560185",
                "(ppn)1852953977",
                "(ean)9783781560185"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Weiterbildung",
                "Unterrichtsentwicklung",
                "Fortbildung",
                "(classificationName=ddc)371.9046",
                "(classificationName=bk, id=106416278)81.60 - Unterrichtsprozess: Allgemeines",
                "Unterrichtsplanung",
                "Didaktik",
                "Lehrer*innenbildung",
                "Inklusion",
                "Schulentwicklung",
                "(classificationName=rvk)DT 1420",
                "Schule",
                "Lehrerbildung"
            ],
            "title": "Inklusiven Unterricht planen, gestalten und reflektieren : Die Differenzierungsmatrix in Theorie und Praxis",
            "abstract": "Die Differenzierungsmatrix ist ein Modell f\u00fcr die Planung, Gestaltung und Reflexion inklusiven Unterrichts. Sie erm\u00f6glicht es Lehrkr\u00e4ften, professionelle Kooperationen zu strukturieren, didaktische Entscheidungen zu ordnen und angemessene Lernumgebungen zu entwickeln, so dass verschieden kompetente Sch\u00fcler*innen am gemeinsamen Lerngegenstand miteinander t\u00e4tig werden k\u00f6nnen. In der 2., durchgesehenen und erg\u00e4nzten Auflage dieses Buches werden die p\u00e4dagogischen und psychologischen Grundlagen der Differenzierungsmatrix, erg\u00e4nzt um \u201eH\u00e4ufig gestellte Fragen\u201c (Kapitel 1), Beispiele fachdidaktischer Umsetzungen f\u00fcr verschiedene Unterrichtsf\u00e4cher (Kapitel 2) sowie der Unterrichts- und Schulentwicklung (Kapitel 3) und schlie\u00dflich f\u00fcr alle drei Phasen der Lehrer*innenbildung geeignete Beispiele der Aus-, Fort- und Weiterbildung vorgestellt (Kapitel 4). Die Reihe ,Lernen inklusiv und kooperativ\u2018 wird herausgegeben von Ada Sasse und Dietlinde Vanier.",
            "contributor": [
                "gnd:1227894090",
                "gnd:129237442"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPN"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4062005-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                }
            ],
            "P30128": "Lernen inklusiv und kooperativ",
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}