{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A183843089X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (240 Seiten)",
            "creator": [
                "Trescher, Hendrik",
                "B\u00f6rner, Michael"
            ],
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)183843089X",
                "(isbn13)9783779971474",
                "(firstid)KEP:089173988"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "Fr\u00fchp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "Teilhabe",
                "Kindheitsp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Kita",
                "Bildung",
                "(classificationName=ddc)371.90472",
                "Inklusion",
                "Kindergarten",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "Kindertageseinrichtung",
                "(classificationName=rvk)DT 1420"
            ],
            "title": "Inklusion als Herausforderung f\u00fcr integrative Kindertageseinrichtungen",
            "abstract": "Inklusion ist eine vergleichsweise neue Herausforderung f\u00fcr Kindertagesst\u00e4tten. Dadurch wird die ohnehin schon vielf\u00e4ltig herausfordernde Handlungspraxis im Kontext fr\u00fchkindlicher Bildung f\u00fcr die dort p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen noch komplexer. Durch akribische Analysen zeigen die Autoren ebendiese Komplexit\u00e4t auf und analysieren, reflektieren und diskutieren sie auf handlungspraktischer, organisatorischer und theoretischer Ebene. Im Mittelpunkt steht dabei insbesondere auch eine kritische W\u00fcrdigung des Handlungsfelds.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BEZ"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                }
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}