{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1075938708",
            "sameAs": "Verlag Herder"
        },
        {
            "@id": "gnd:1089046-4",
            "sameAs": "NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\""
        },
        {
            "@id": "gnd:1096227347",
            "sameAs": "Wiatr, Marcin"
        },
        {
            "@id": "gnd:1205773967",
            "sameAs": "Ritter-Miller, Antje"
        },
        {
            "@id": "gnd:121703266",
            "sameAs": "Hofmann, Andreas R."
        },
        {
            "@id": "gnd:122822781",
            "sameAs": "Kerski, Basil"
        },
        {
            "@id": "gnd:1292728485",
            "sameAs": "Domaga\u0142a-Pereira, Katarzyna"
        },
        {
            "@id": "gnd:129603481",
            "sameAs": "Dudek, Bartosz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046496-9",
            "sameAs": "Polen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4229763-1",
            "sameAs": "Politischer Protest"
        },
        {
            "@id": "gnd:4332196-3",
            "sameAs": "Gewerkschaftsbewegung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1819244393",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "288 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "20.5 cm x 12.5 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783451392795",
                "(ppn)1819244393",
                "(firstid)DNB:1270512471",
                "(ean)9783451392795",
                "(isbn)3451392798"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "erste H\u00e4lfte 21. Jahrhundert (2000 bis 2050 n. Chr.)",
                "Revolutionen, Aufst\u00e4nde, Rebellionen",
                "1989",
                "Zweite H\u00e4lfte 20. Jahrhundert (1950 bis 1999 n. Chr.)",
                "Europa",
                "Revolution\u00e4re Gruppen und Bewegungen",
                "Europ\u00e4ische Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)VD 300",
                "(classificationName=bk, id=106418289)89.63 - Pressure-groups",
                "BRD",
                "Nationale Befreiung und Unabh\u00e4ngigkeit, Postkolonialismus",
                "Bundeskanzler",
                "21. Jahrhundert (2000 bis 2100 n. Chr.)",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=181570343)15.72 - Polen",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "ca. 1945 bis ca. 1990 (die Zeit des Kalten Krieges)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Kalte Kriege und Stellvertreterkonflikte",
                "Bundespr\u00e4sident",
                "Demokratie",
                "Polen",
                "Geschichte 1980-1989",
                "Bundesrepublik Deutschland",
                "DDR"
            ],
            "title": "Solidarno\u015b\u0107 : die unvollendete Geschichte der europ\u00e4ischen Freiheit",
            "abstract": "Die Solidarno\u015b\u0107 ist ein beeindruckendes Beispiel f\u00fcr die Kraft von solidarischem Widerstand und friedlichem Protest. Nach ihrer Gr\u00fcndung 1980 bildete sie das Zentrum einer Demokratisierungsbewegung, die ganz Europa entscheidend ver\u00e4ndern sollte: Sie brachte Polen die Unabh\u00e4ngigkeit und spielte eine zentrale Rolle biem Zusammenbruch der DDR sowie bei der deutschen Wiedervereinigung. In diesem einzigartigen deutsch-polnischen Gemeinschaftsprojekt werden die Geschichte der Solidarno\u015b\u0107, ihre Wirkung und heutige Bedeutung mit Interviews prominenter Zeitzeugen, Reportagen, historischen Darstellungen und zahlreichen Fotografien neu erz\u00e4hlt. So entsteht das Bild eines Umw\u00e4lzungsprozesses, der 1990 nicht endete, sondern in dem sich Europa bis heute befindet.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1292728485"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1096227347"
                },
                {
                    "@id": "gnd:121703266"
                },
                {
                    "@id": "gnd:129603481"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1205773967"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122822781"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1075938708",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4332196-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4229763-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1270512471/04",
            "P60163": "Freiburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}