{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:140467513",
            "sameAs": "Bleek, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040802-4",
            "sameAs": "Musik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128644-3",
            "sameAs": "Zeithintergrund"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1852344938",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783662666029",
                "(doi)10.1007/978-3-662-66602-9",
                "(ppn)1852344938",
                "(firstid)KEP:093565704"
            ],
            "publisher": "B\u00e4renreiter",
            "subject": [
                "Music.",
                "(classificationName=bk, id=106405942)24.45 - Musiksoziologie",
                "(classificationName=bk, id=106406027)24.50 - Historische Musikwissenschaft",
                "Europe\u2014History.",
                "Geschichte 1923",
                "Civilization",
                "Civilization\u2014History.",
                "Europe",
                "(classificationName=ddc)780.9",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Music\u2014History and criticism.",
                "Popular music."
            ],
            "title": "Im Taumel der Zwanziger : 1923: Musik in einem Jahr der Extreme",
            "abstract": [
                "In den 1920er-Jahren ger\u00e4t nicht nur die Welt, sondern auch die Musik und das Musikleben ins Taumeln: zwischen Krise und Krieg, Abschottung und Austausch, dem resignativen Blick zur\u00fcck und neuer Dynamik. Wie eng Musik und Gesellschaft miteinander verflochten sind, zeigt das Jahr 1923. Gepr\u00e4gt ist es durch Geschehnisse, Debatten und Entwicklungen, die uns auch heute noch besch\u00e4ftigen. Im besetzten Ruhrgebiet wird Musik zu einem Mittel des politischen Kampfes; in der von der Hyperinflation ersch\u00fctterten Weimarer Republik versch\u00e4rft sich die Krise des Konzertlebens und der Kartenpreis steigt im Herbst auf 200 Milliarden Mark; in den USA machen afroamerikanische Blues- und Jazz-Gr\u00f6\u00dfen wie Bessie Smith, oder Louis Armstrong im Rahmen der sogenannten \u201erace records\u201c ihre ersten Schallplattenaufnahmen; In Wien vollendet Arnold Sch\u00f6nberg seine ersten zw\u00f6lft\u00f6nigen Werke; In Paris schockiert Igor Strawinsky die Avantgarde mit seinem neoklassizistischen Bl\u00e4seroktett und in Budapest setzt B\u00e9la Bart\u00f3k mit seiner Tanz-Suite ein musikalisches Zeichen gegen den Nationalismus. Im Berliner Voxhaus wird mit der Ausstrahlung der ersten Funkstunde auf dem H\u00f6hepunkt der politischen und \u00f6konomischen Krise das Zeitalter des \u00f6ffentlichen Rundfunks in Deutschland eingel\u00e4utet.- Das Buch von Tobias Bleek erz\u00e4hlt auf faszinierende Weise, wie die Musik in das kulturelle, gesellschaftliche und politische Leben dieses Jahres der Extreme eingebettet ist.",
                "Selbsterneuerung eines Migranten: Igor Strawinskys Metamorphosen -- Komponieren in Zeiten des Nationalismus: B\u00e9la Bart\u00f3ks Tanz-Suite im kulturpolitischen Kontext -- \u201edeutsche Treue \u2026 und deutscher Sang\u201c: Die Nationalhymne und Musik in Zeiten der Ruhrbesetzung -- Black Music Matters \u2013 Bessie Smith erobert den Tontr\u00e4germarkt -- Von der Peripherie ins Zentrum \u2013 Louis Armstrong, Joe Oliver, Lilian Hardin und die Creole Jazz Band -- Arnold Sch\u00f6nberg und die \u201eHegemonie der deutschen Musik\u201c: Die Entwicklung der Zw\u00f6lftontechnik als Kompositionsverfahren und kulturpolitisches Projekt -- Eine Konzertkarte f\u00fcr 200 Milliarden Mark \u2013 Musikleben in Zeiten der Hyperinflation \u2013 \u201eStart up\u201c am K\u00fcchentisch: Karl V\u00f6tterle gr\u00fcndet den B\u00e4renreiter-Verlag -- Fritz Kreisler im \u00c4ther \u2013 Medienwelten 1923."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:140467513",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4128644-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4040802-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-66602-9",
            "P60163": "Kassel"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}