{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4501271-4",
            "sameAs": "Agenda 21"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A271222034",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "229 S",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Gernert, Wolfgang",
                "Janssen, Karl"
            ],
            "description": [
                "Ill",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783472037798",
                "(ppn)271222034",
                "(isbn)3472037792",
                "(firstid)DNB:95668470X"
            ],
            "publisher": "Luchterhand",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 2150",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)DS 7140",
                "(classificationName=rvk)DG 9700",
                "Jugend",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Agenda 21",
                "(classificationName=ddc-dbn)14"
            ],
            "title": "Agenda 21 f\u00fcr die Jugend : Bestandsaufnahme, Handlungsfelder, Perspektiven",
            "abstract": "Kapitel 25 der Agenda 21 befasst sich mit der aktiven Einbeziehung von Kindern und Jugendlichen. Nachhaltige Entwicklung beinhaltet gerade auch die Beteiligung der zuk\u00fcnftig Betroffenen (\"Kids reden mit\") und damit die Erweiterung des Generationenvertrags um \u00f6kologische und politische Inhalte, Im vorliegenden Titel werden zu\u00e4chst grunds\u00e4tzliche \u00dcberlegungen zur Situation von Kindern und Jugendlichen in der heutigen Gesellschaft angestellt und dann einzelne Beispiele der Einbeziehung (z.B. Energiespar-Projekt, Natur-Projekte, ausstellungs-begleitende museumsp\u00e4dagogische Veranstaltung) vorgestellt. Zum Schluss wird die kommunale Umsetzung der Agenda auf verschiedenen Ebenen noch einmal theoretisch reflektiert. Wendet sich explizit an au\u00dferhalb von Familie und Schule mit jungen Menschen Besch\u00e4ftigte, ist aber auch ganz allgemein von Bedeutung f\u00fcr alle politisch-\u00f6kologisch und an Agendaprozessen Interessierte. Die Autoren kommen \u00fcberwiegend aus dem sozialp\u00e4dagogischen Bereich. Viele Literaturangaben. - Aufgrund der Bedeutung des Themas und zu erwartender Nachfrage schon ab Mittelstadtbibliotheken. (2) (LK/WIT: von Grote)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4501271-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                }
            ],
            "P60163": "Neuwied"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}