{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121098338",
            "sameAs": "Ortner, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A31602709X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "183 S.",
            "description": "20 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)31602709X",
                "(isbn)388350050X",
                "(firstid)GBV:31602709X",
                "(ean)9783883500508"
            ],
            "publisher": "Bleicher",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=loc)DD243",
                "(classificationName=ddc)943.086/092/2",
                "Ex-Nazis",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Atrocities",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc)943.0860922",
                "Historiography",
                "Biography",
                "Germany"
            ],
            "title": "Hitlers Schatten : deutsche Reportagen",
            "abstract": "Klappentext: Kein Zweifel: Hitlers Schatten verdunkelt noch immer unser Land. Von der Stute von Majdanek bis zum Nazi-Gold. Hitlers Schatten ist auch nach einem halben Jahrhundert noch gegenw\u00e4rtig. Namhafte Autorinnen und Autoren berichten \u00fcber haarstr\u00e4ubende F\u00e4lle von verfehltem Umgang mit der Vergangenheit. Rechtsradikale Aufm\u00e4rsche, Hatz auf Ausl\u00e4nder, Anschl\u00e4ge auf Asylantenheime, NS-Devotionalien auf jedem Flohmarkt - deutscher Alltag; Einstellungen von Strafverfahren gegen die letzten noch lebenden NS-T\u00e4ter, besch\u00e4mende Zwangsarbeiterdebatten - deutsche Normalit\u00e4t? Ein besonders gravierendes Beispiel f\u00fcr diesen verfehlten Umgang mit der Vergangenheit wird im Fall Hermine Braunsteiner, genannt die \u00bbStute von Majdanek\u00ab deutlich. Nach nur 15 Jahren wurde sie aus der Haft entlassen und verbrachte ihren Lebensabend in einem evangelischen Altenwohnheim in Bochum, treu umsorgt von ihrem Mann und unterst\u00fctzt von der Nazi-Organisation \u00bbStille Hilfe\u00ab. Oder der Fall des SS-Arztes Hans M\u00fcnch, der nach 55 Jahren mit einem seiner damaligen Opfer gem\u00fclich Kaffee trinkt. - Deutscher Alltag? Kein Zweifel: Hitlers Schatten verdunkelt noch immer unser Land - auch f\u00fcnfundf\u00fcnzig Jahre nach der Befreiung aus der NS-Barbarei. In diesem Buch geht es um T\u00e4ter und Opfer, um Nutznie\u00dfer und Weggucker, um Gleichg\u00fcltigkeit und Ahnungslosigkeit, um Versagen und Feigheit, um Schuld und S\u00fchne, um Verdr\u00e4ngung und Verleugnung aber auch um Mut und Aufrichtigkeit. Es geht um Hitler und seine Zeit und wie diese Zeit bis heute fortwirkt. Die nachfolgenden Reportagen erz\u00e4hlen von Schicksalen, beschreiben Trag\u00f6dien, dokumentieren Vers\u00e4umnisse und Kontinuit\u00e4ten. Es sind Reportagen gegen das Vergessen. Reportagen, die uns mahnen. Die Frage \u00bbWie war es m\u00f6glich?\u00ab darf nicht verj\u00e4hren",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121098338"
                }
            ],
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/958909466/04",
            "P60163": "Gerlingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}