{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118899791",
            "sameAs": "N\u00e1das, P\u00e9ter"
        },
        {
            "@id": "gnd:119204290",
            "sameAs": "Kert\u00e9sz, Imre"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A36132393X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "258 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Schwamm, Kristin",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783518414491",
                "(firstid)GBV:36132393X",
                "(ppn)36132393X",
                "(isbn)3518414496"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "Konzentrationslager",
                "Nationalsozialismus",
                "NS",
                "(classificationName=ddc)909.04924",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Hungary",
                "Trauma",
                "(classificationName=dbn)59",
                "(classificationName=ssg)8",
                "(classificationName=rvk)EC 1070",
                "Europe",
                "(classificationName=dbn)58",
                "(classificationName=ddc-dbn)59",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politische Philosophie",
                "Zivilisation",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Civilization",
                "Influence",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945)",
                "Rechtsphilosophie",
                "(classificationName=ddc-dbn)58",
                "(classificationName=ddc-dbn)63",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "\u00dcberlebende",
                "Holocaust",
                "20th century",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 192",
                "(classificationName=loc)PH3281.K3815",
                "(classificationName=bk, id=106423037)18.83 - Ungarische Sprache und Literatur",
                "Shoah"
            ],
            "title": "Die exilierte Sprache : Essays und Reden",
            "abstract": [
                "Die hier zum ersten Mal vollst\u00e4ndig versammelten Essays, Betrachtungen und Reden \u00fcber den Umgang mit dem Holocaust, das totalit\u00e4re 20.Jahrhundert, \u00fcber \u00dcberleben und Exil, die Erscheinungen der Welt und das zu erneuernde Europa bilden die Summe eines unerbittlichen Nachdenkens, das - so die Schwedische Akademie - \"den Leser von der B\u00fcrde obligatorischer Gef\u00fchle befreit und zu einer seltsamen Gedankenfreiheit verlockt",
                "Die hier zum ersten Mal vollst\u00e4ndig versammelten Essays, Betrachtungen und Reden \u00fcber den Umgang mit dem Holocaust, das totalit\u00e4re 20.Jahrhundert, \u00fcber \u00dcberleben und Exil, die Erscheinungen der Welt und das zu erneuernde Europa bilden die Summe eines unerbittlichen Nachdenkens, das - so die Schwedische Akademie - \"den Leser von der B\u00fcrde obligatorischer Gef\u00fchle befreit und zu einer seltsamen Gedankenfreiheit verlockt\"."
            ],
            "alternative": "A gondolatnyi csend, am\u00edg kiv\u00e9gzoosztag \u00fajrat\u00f6lt <dt.>",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118899791"
                }
            ],
            "creator": "gnd:119204290",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4073091-8"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/966489047/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}