{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108115003",
            "sameAs": "Botz, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:130607002",
            "sameAs": "Bertagnoli, Nicoletta"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075228-8",
            "sameAs": "Nationalsozialistisches Verbrechen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115456-3",
            "sameAs": "Oral history"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A480420386",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "161 S.",
            "identifier": [
                "(ppn)480420386",
                "(isbn)3854761511",
                "(firstid)GBV:480420386",
                "(ean)9783854761518"
            ],
            "publisher": "Mandelbaum-Verl.",
            "subject": [
                "Holocaust",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Erinnerung",
                "Opfer",
                "NS",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=bk, id=181571633)15.60 - Schweiz, \u00d6sterreich-Ungarn, \u00d6sterreich",
                "Vergangenheitspolitik",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Geschichte",
                "Shoah",
                "T\u00e4ter",
                "(classificationName=rvk)NQ 2340",
                "Mitl\u00e4ufer",
                "(classificationName=rvk)LB 63160",
                "Autobiographischer Bericht"
            ],
            "title": "Schweigen und Reden einer Generation : Erinnerungsgespr\u00e4che mit Opfern, T\u00e4tern und Mitl\u00e4ufern des Nationalsozialismus",
            "abstract": "\"Wer vermeiden will, dass sich die Gr\u00e4uel wiederholen, hat die Verantwortung, nicht nur der Opfer zu gedenken, sondern auch den Motiven der T\u00e4ter die Aufmerksamkeit zu schenken, die n\u00f6tig ist, um zu verstehen, wie es zu einer derartigen Enthemmung und Barbarisierung einer Gesellschaft mitten in Europa kommen konnte\", schreibt Hannah Lessing, Generalsekret\u00e4rin des \u00d6sterreichischen Nationalfonds im Vorwort. Nationalsozialismus und Holocaust geh\u00f6ren in \u00d6sterreich, Deutschland aber auch anderen L\u00e4ndern Europas zur Familiengeschichte. Die Erinnerung an die NS-Terrorherrschaft sind trotz \"Bew\u00e4ltigung\" oder \"Aufarbeitung\" der NS-Vergangenheit als \"Nachbild\" auch in den \u00f6ffentlichen und (halb) privaten Familienged\u00e4chtnissen vielf\u00e4ltig pr\u00e4sent...",
            "contributor": [
                "gnd:130607002",
                "gnd:108115003"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://deposit.dnb.de/cgi-bin/dokserv?id=2683551&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115456-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075228-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz121249786inh.htm",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}