{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120022060",
            "sameAs": "Gr\u00e4b, Wilhelm"
        },
        {
            "@id": "gnd:130845752",
            "sameAs": "Weyel, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049414-7",
            "sameAs": "Religionsph\u00e4nomenologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A505542897",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "363 Seiten",
            "description": "205 mm x 123 mm",
            "identifier": [
                "(isbn)3525569602",
                "(ppn)505542897",
                "(ean)9783525569603",
                "(firstid)DNB:977758575"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck und Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)261",
                "Alltag",
                "(classificationName=rvk)MS 6750",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 060",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 430",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Lebenswelt",
                "Religion and sociology",
                "Religionspsychologie",
                "Gegenwart",
                "(classificationName=loc)BL50",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Religionssoziologie",
                "(classificationName=bk, id=106423401)11.01 - Systematische Religionswissenschaft: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)BE 3320",
                "(classificationName=bk, id=106404202)11.05 - Religionssoziologie",
                "Individualit\u00e4t",
                "(classificationName=rvk)BE 2200",
                "Aufsatzsammlung",
                "Gesellschaft",
                "Religionsphilosophie",
                "Theologie",
                "Hermeneutik",
                "Kultur",
                "(classificationName=rvk)BE 9000",
                "(classificationName=rvk)MS 6550",
                "Religion",
                "Religion and culture",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=ssg)0",
                "\u00c4sthetik",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 035",
                "Medien",
                "Individuum"
            ],
            "title": "Religion in der modernen Lebenswelt : Erscheinungsformen und Reflexionsperspektiven",
            "abstract": "Die Beitr\u00e4ger dieses Bandes nehmen das breite Spektrum religi\u00f6ser Ph\u00e4nomene in der modernen Welt in den Blick und formulieren auf diese Ph\u00e4nomene bezogene Religionstheorien und leisten so einen frischen Beitrag zum interdisziplin\u00e4ren Religionsdiskurs. Der Aufbau des Buches ist an Praxis und Theorie der Religion orientiert. Im ersten Teil beleuchten die Autoren religi\u00f6se Felder in den Zusammenh\u00e4ngen von Kirche, Kultur und Kunst, dem Individuum, den Medien und der Gesellschaft. Der zweite Teil f\u00fchrt in die religi\u00f6se Theoriebildung ein und verbindet Religion mit Feldern wie der Kulturtheorie, der Hermeneutik, Ph\u00e4nomenologie, \u00c4sthetik, Soziologie, Psychologie und Philosophie. Die Herangehensweise erlaubt einen differenzierten Blick auf die Religion in der Moderne.  Beitr\u00e4ge von: Hartmut B\u00f6hme, Volker Drehsen, Andreas Feige, Volker Gerhardt, Wilhelm Gr\u00e4b, Knut Hickethier, Hubert Knoblauch, Dietrich Korsch, Volkhard Krech, Christof Landmesser, Thomas Macho, Ernst M\u00fcller, Thomas Rentsch, Arnulf von Scheliha, Rolf Schieder, Bernt Schnettler, Michael Utsch, Birgit Weyel",
            "contributor": [
                "gnd:120022060",
                "gnd:130845752"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049414-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/135794765.pdf",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}