{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121508218",
            "sameAs": "Wils, Jean-Pierre"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049415-9",
            "sameAs": "Religionsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049420-2",
            "sameAs": "Religionssoziologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120627-7",
            "sameAs": "Kulturtheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157953-7",
            "sameAs": "Gottesl\u00e4sterung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A527838179",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "210 Seiten",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)527838179",
                "(firstid)DNB:983817235",
                "(ean)9783458710066",
                "(isbn13)9783458710066",
                "(isbn)345871006X"
            ],
            "publisher": "Verlag der Weltreligionen",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=loc)BV4627.B6",
                "(classificationName=bk, id=106403710)11.07 - Interreligi\u00f6se Beziehungen",
                "(classificationName=rvk)BK 2900",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 450",
                "Blasphemy",
                "(classificationName=rvk)BK 2800",
                "(classificationName=rvk)CC 8500",
                "(classificationName=bk, id=106423363)11.08 - Religionskritik, Atheismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc)205.695",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 305",
                "(classificationName=rvk)BR 4131",
                "(classificationName=rvk)BE 2560"
            ],
            "title": "Gottesl\u00e4sterung",
            "abstract": "Bis vor kurzem h\u00e4tte man den Eindruck haben k\u00f6nnen, die uns historisch allzu vertraute \"Gottesl\u00e4sterung\" sei zu einem Relikt erstarrt. Mittlerweile ist uns \"Gottesl\u00e4sterung\" buchst\u00e4blich \"auf die Pelle\" ger\u00fcckt, denn der Bekennerbrief, der auf den toten K\u00f6rper des Theo van Gogh aufgespie\u00dft war, lie\u00df keinen Zweifel \u00fcber das Motiv aufkommen - Rache f\u00fcr gottesl\u00e4sterliches Verhalten. Sp\u00e4testens der ber\u00fcchtigte Karikaturenstreit hat unmi\u00dfverst\u00e4ndlich deutlich gemacht, da\u00df die ungewollte R\u00fcckkehr dieses religi\u00f6sen Kardinalverbrechens ein globalisierungsf\u00e4higes Ph\u00e4nomen darstellt. Auch wenn das Vergehen der Gottesl\u00e4sterung und seine theologische und strafrechtliche Sanktionierung pan-europ\u00e4ische Praxis bis weit in die Neuzeit geblieben ist, lassen sich die Ver\u00e4nderungen nicht \u00fcbersehen. Zun\u00e4chst galt die Gottesl\u00e4sterung dem Fall einer buchst\u00e4blichen Kr\u00e4nkung der \"Ehre\" Gottes. Aber seit dem 18. Jahrhundert wurde weniger Gott selbst als vielmehr die Religion, also die Organisation seiner Bekenner und Anh\u00e4nger, als Adressat l\u00e4sterlicher \u00c4u\u00dferungen betrachtet, weshalb ihr - der Religion - nun \"Schutzbed\u00fcrftigkeit\" attestiert wurde. Sp\u00e4ter erfolgte eine weitere Transformation: Als Blasphemie konnten im Lauf des 20. Jahrhunderts auch jene Kr\u00e4nkungen und Beleidigungen weltanschaulicher oder religi\u00f6ser \u00dcberzeugungen aufgefa\u00dft werden, die weder direkt auf Gott noch auf Religion als seine weltliche Organisationsform bezogen waren. Nun ist es vielmehr eine kulturell gepr\u00e4gte Subjektkonstruktion, die angegriffen wird. W\u00e4hrend aber in der westlichen Moderne die Schw\u00e4chung der \"Kultur der Ehre\" zugunsten einer \"Moral der W\u00fcrde\" gleichsam als Nebenprodukt die Empfi ndsamkeit f\u00fcr die Gotteskr\u00e4nkung abnehmen lie\u00df, scheint die R\u00fcckkehr ehresensibler Kulturen in die R\u00e4ume der Moderne auch die Wahrscheinlichkeit gottesl\u00e4sterlicher Delikte zunehmen zu lassen. In der Spur dieser R\u00fcckkehr zeigen auch die christlichen Kirchen eine zunehmende Kr\u00e4nkungsbereitschaft.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121508218",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049415-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157953-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120627-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049420-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/983817235/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}