{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1018795669",
            "sameAs": "Bayer, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:115719180",
            "sameAs": "Bruckner, Pascal"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033229-9",
            "sameAs": "Kritik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071770-7",
            "sameAs": "Geschichtsdenken"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140048-3",
            "sameAs": "Schuldgef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4392991-6",
            "sameAs": "Political Correctness"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A551131381",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "254 S",
            "identifier": [
                "(ppn)551131381",
                "(isbn13)9783570550458",
                "(firstid)GBV:551131381"
            ],
            "publisher": "Pantheon",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Europa",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Vereinigte Staaten",
                "Zionismus",
                "Nachteil",
                "Nutzen",
                "Linksislamismus",
                "(classificationName=ddc)901",
                "Frankreich",
                "Ausschwitz",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 710 Bruckner",
                "(classificationName=rvk)CC 8200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Islamophobie",
                "Hitler",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=rvk)NB 3300",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "USA"
            ],
            "title": "Der Schuldkomplex : vom Nutzen und Nachteil der Geschichte f\u00fcr Europa",
            "abstract": "Verlagsinfo: Mit seiner j\u00fcngsten Streitschrift hat der bekannte franz\u00f6sische Philosoph und Publizist Pascal Bruckner eine lebhafte Debatte \u00fcber unser Verh\u00e4ltnis zur eigenen Geschichte entfacht. Ganz gleich ob wegen Sklaverei, kolonialer Vergangenheit oder Faschismus in Europa ist das Sprechen \u00fcber Schuld und Scham seit dem Zweiten Weltkrieg das h\u00f6chste politische und moralische Gebot. Die permanente B\u00fce\ufe22rhaltung verstellt jedoch den Blick daf\u00fcr, wie wir verantwortungsvoll mit der eigenen Geschichte umgehen und f\u00fcr die Zukunft aus ihr lernen k\u00f6nnen",
            "alternative": "La tyrannie de la p\u00e9nitence <dt.>",
            "contributor": "gnd:1018795669",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115719180",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033229-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071770-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4392991-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4140048-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001FDCE29544A83234BC125757D005633E0.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}