{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123909554",
            "sameAs": "Marx, Reinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:135616158",
            "sameAs": "K\u00fcppers, Arnd"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029577-1",
            "sameAs": "Kapitalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055722-4",
            "sameAs": "Soziale Marktwirtschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055737-6",
            "sameAs": "Soziale Verantwortung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066439-9",
            "sameAs": "Wirtschaftsethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073315-4",
            "sameAs": "Katholische Soziallehre"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236433-4",
            "sameAs": "Soziale Gerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A555691217",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "319 S.",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)555691217",
                "(isbn)3629021557",
                "(isbn13)9783629021557",
                "(firstid)DNB:986808741",
                "(ean)9783629021557"
            ],
            "publisher": "Pattloch-Verl.",
            "subject": [
                "Welt",
                "Christianity",
                "Marxismus/Sozialismus",
                "Gerechtigkeit",
                "Christliche Sozialethik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loc)BR115.E3",
                "social justice",
                "Katholische Kirche",
                "(classificationName=ssg)1",
                "social system",
                "Global Governance",
                "economy",
                "(classificationName=ddc)261.85",
                "Marx, Karl",
                "Gesellschaftsmodell",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "justice",
                "Globalisierung",
                "Ethik/Sittenlehre",
                "(classificationName=bk, id=106410482)85.02 - Philosophie und Theorie der Betriebswirtschaft",
                "Kapitalismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Soziale Gerechtigkeit",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Register",
                "Liberalismus",
                "ethics",
                "(classificationName=rvk)BL 3160",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=bk, id=106420232)83.21 - Marktwirtschaft",
                "globalization",
                "\u00d6konomie",
                "bibliography",
                "Christentum",
                "Marxism/Socialism",
                "Deutschland",
                "Catholic Church",
                "liberalism",
                "Literaturverzeichnis/Bibliographie",
                "Corporate Social Responsibility",
                "(classificationName=rvk)BL 1320",
                "index",
                "(classificationName=bk, id=10640380X)11.62 - Christliche Ethik"
            ],
            "title": "Das Kapital : ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr den Menschen",
            "abstract": [
                "\"Marx - das Kapital\" ist keine Neuauflage des Klassikers aus dem 19. Jahrhundert, sondern ein sozial- und wirtschaftspolitischer Zwischenruf des M\u00fcnchner Erzbischofs Reinhard Marx, der jahrelang als Professor f\u00fcr Christliche Sozialethik t\u00e4tig war. Ob Globalisierung der Wirtschaft oder die aktuelle Finanzkrise, t\u00e4glich wird deutlich, dass einzelne Menschen und ganze Staaten zunehmend von anonymem Kapital abh\u00e4ngig sind. In plastischem Sprachstil findet Marx deutliche Worte sowohl gegen einen unbegrenzten Kapitalismus als auch gegen einen verkl\u00e4renden Marxismus. Auf der Grundlage seiner fundierten Kenntnisse der Materie und der Katholischen Soziallehre skizziert er schlie\u00dflich eine solidarische Weltordnung und eine globale Soziale Marktwirtschaft. Ein nachdenklich stimmender Beitrag (bereits \"Spiegel\"-Bestseller\") zur aktuellen Diskussion, der sich nicht nur an christlich orientierte, sondern auch an allgemein politisch interessierte Leserkreise richtet. (2)",
                "Sozial- und wirtschaftspolitischer Zwischenruf des M\u00fcnchener Erzbischofs Marx, der jahrelang als Professor f\u00fcr Christliche Sozialethik t\u00e4tig war. (Maria Stegers)"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:135616158"
                }
            ],
            "creator": "gnd:123909554",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4066439-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055722-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4029577-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055737-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073315-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236433-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/555691217.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}