{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121239160",
            "sameAs": "K\u00fcpers, Wendelin"
        },
        {
            "@id": "gnd:122705777",
            "sameAs": "Weibler, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:130271667",
            "sameAs": "Deeg, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043774-7",
            "sameAs": "Organisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4057472-6",
            "sameAs": "Steuerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078609-2",
            "sameAs": "Unternehmensplanung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A562969071",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XIII, 264 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783486587029",
                "(ppn)562969071",
                "(isbn)3486587021",
                "(firstid)DNB:988274507",
                "(isbn13)9783486587029"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QP 342",
                "(classificationName=rvk)QP 340",
                "Arbeitspsychologie",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7284",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7258",
                "(classificationName=bk, id=106405292)85.10 - Unternehmensplanung, Unternehmenskontrolle",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "Verhalten in Organisationen",
                "(classificationName=ddc)658.4012",
                "Theorie",
                "Unternehmensorganisation",
                "F\u00fchrungsstil"
            ],
            "title": "Integrale Steuerung von Organisationen",
            "abstract": "Das Buch entwickelt systematisch und erstmalig ein integrales Modell zur zeitgem\u00e4\u00dfen Steuerung und F\u00fchrung von Organisationen und geht damit \u00fcber (popul\u00e4re) vorliegende Ans\u00e4tze hinaus. Hierdurch wird das Verst\u00e4ndnis des komplexen Geschehens in Organisationen geschult und zentrale Ansatzpunkte zur erfolgreichen Gestaltung in ihnen aufgezeigt. Das Anliegen des Buchs ist eine verbesserte Wahrnehmung und eine Erweitung bzw. Revision von Wissensbest\u00e4nden zu verschiedenen grundlegenden, dennoch teils weniger beachteten Themenkreisen der F\u00fchrungs- wie Organisationslehre. Zun\u00e4chst wird hierf\u00fcr das Fundament eines integrierten holonischen Organisations- und Managementverst\u00e4ndnisses entworfen. Darauf wird ein mehrebenenf\u00e4higes integrales Modell positioniert, in dem dann die weiter unten pr\u00e4zisierten Themenfelder zusammenh\u00e4ngend eingeordnet und anwendungsorientiert besprochen werden. Das Buch stellt einen eigenst\u00e4ndigen und innovativen Beitrag zur Steuerung von Organisationen/Unternehmen dar. Ausgehend von der These, dass traditionelle Steuerungsmedien ihre Wirksamkeit teilweise drastisch eingeb\u00fc\u00dft haben, weil sie zu oft einseitig an bestimmten Adressaten (z.B. Akteure, F\u00fchrungskr\u00e4fte, Kultur) oder Mechanismen (z.B. Formales, Funktionen) orientiert waren, wird ein Gegenentwurf bzw. innovative Neukonzipierung versucht. Eine integrierte Sichtweise bezieht systematisch die vier zentralen Steuerungsfelder einer jeden Organisation (Psyche, Verhalten, Kultur sowie Strukturen/Systeme) ein sowie erfasst deren Vernetzung in einer zusammenh\u00e4ngenden Weise. Erst auf dieser ver\u00e4nderten Basis kann dann ein ansprechender Ansatz zur integralen Gestaltung von F\u00fchrungs- und Organisationsfragen in Organisationen/Unternehmen ad\u00e4quat thematisiert werden. Die Betrachtung der Relationen von Individuum und Organisation sowie von Organisation und Gesellschaft erweitern dar\u00fcber hinaus den \u00fcblichen Blickwinkel. Als Fach- und Lehrbuch wendet sich das Buch insbesondere an Studierende und Lehrende in den Bereichen der Betriebswirtschaft sowie der Organisation und F\u00fchrung, aber auch der (Arbeits- und Organisations-)Psychologie. Das Buch ist aber auch so konzipiert, dass aktuelle und angehende F\u00fchrungskr\u00e4fte wie Gef\u00fchrte vom angebotenen Material profitieren k\u00f6nnen. Es sind daher zudem reflektierende Praktiker aus Wirtschaft, Verwaltung und NPOs angesprochen, die an einer integralen Orientierung in ihrem Organisations- und F\u00fchrungsbereich interessiert sind. Das Buch zeigt, warum gerade dies notwendig ist. Dazu werden gleicherma\u00dfen anspruchsvolle wie gegenw\u00e4rtig relevante sowie zuk\u00fcnftig wichtig werdende inhaltliche Themenfelder und Herausforderungen behandelt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:122705777",
                "gnd:130271667",
                "gnd:121239160"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4057472-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078609-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043774-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/zbw/562969071.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}