{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120123002",
            "sameAs": "Rodeck, Bettina"
        },
        {
            "@id": "gnd:120123053",
            "sameAs": "Meerwein, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:12012310X",
            "sameAs": "Mahnke, Frank H."
        },
        {
            "@id": "gnd:4072819-5",
            "sameAs": "Innenarchitektur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153709-9",
            "sameAs": "Farbgestaltung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A562216588",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-7643-8302-2",
                "(isbn13)9783764383022",
                "(firstid)GBV:562216588",
                "(ppn)562216588"
            ],
            "publisher": "Birkh\u00e4user Verlag AG",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "(classificationName=ddc)729.422",
                "Design and construction",
                "Design, general",
                "(classificationName=bk, id=106413945)77.40 - Wahrnehmungspsychologie",
                "(classificationName=bk, id=10640671X)21.00 - Malerei: Allgemeines",
                "Interior Architecture",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)729.4",
                "Architecture / Design",
                "(classificationName=rvk)ZH 3170",
                "(classificationName=loc)NA2760",
                "Architecture"
            ],
            "title": "Farbe - Kommunikation im Raum",
            "abstract": "Verlagsinfo: Farben sind Bestandteil unserer Umwelt, der nat\u00fcrlichen ebenso wie der von Menschen gestalteten. Sie vermitteln Botschaften aller Art und erf\u00fcllen so unterschiedliche Funktionen: sie informieren, ordnen, warnen. Sie dienen aber auch der Erf\u00fcllung \u00e4sthetischer Motive, beeinflussen Aussage, Wirkung und Akzeptanz von Gegenst\u00e4nden und R\u00e4umen.  So unterschiedlich Reaktionen auf Farben ausfallen, so lassen sich in Gestaltungsfragen doch allgemein g\u00fcltige Farbkonzepte aufstellen, die den Erwartungen der verschiedenen Nutzergruppen entsprechen. Dieses Buch bietet einen Leitfaden, der auf vielf\u00e4ltigen wissenschaftlichen Erkenntnissen beruht und dem Architekturstudenten wie dem Fachmann als qualifizierte Beratungsbasis dient. Die drei Herausgeber, Dr. B. Rodeck, Prof. G. Meerwein und F. H. Mahnke, sind langj\u00e4hrige Dozenten an den Salzburger Seminaren f\u00fcr Farbe und Umwelt der IACC.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:12012310X",
                "gnd:120123002",
                "gnd:120123053"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4153709-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072819-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DEAGIACF9694C179FF3D8C125715400359DF8.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-7643-8302-2",
            "P60163": "Basel"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}