{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121042081",
            "sameAs": "M\u00fcller, Rolf-Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039305-7",
            "sameAs": "Milit\u00e4r"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A588923559",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "376 S.",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:991841670",
                "(ean)9783825232245",
                "(isbn13)9783412202989",
                "(isbn13)9783825232245",
                "(ppn)588923559"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)355.009",
                "Berufsarmee",
                "Europe",
                "Milit\u00e4rgeschichte",
                "Altertum",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Verteidigungsb\u00fcndnis",
                "Kriegsgeschichte",
                "Milit\u00e4rgeschichte <Fach>",
                "Internationales Konfliktmanagement",
                "S\u00f6ldner",
                "Geschichtsschreibung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=ddc-dbn)355",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 0346",
                "Milit\u00e4r",
                "(classificationName=rvk)NK 7010",
                "Kriegf\u00fchrung",
                "Globalisierung",
                "Absolutismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie",
                "(classificationName=bk, id=106413740)89.80 - Milit\u00e4rwesen: Allgemeines",
                "Kriegsf\u00fchrung",
                "(classificationName=loc)D25",
                "Kalter Krieg (Ost-West-Konflikt)",
                "Entspannungspolitik",
                "Krieg",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "Mittelalter",
                "Military history",
                "Global",
                "Geschichte",
                "Streitkr\u00e4fte/milit\u00e4rische Verb\u00e4nde"
            ],
            "title": "Milit\u00e4rgeschichte",
            "abstract": [
                "\u00dcberblick \u00fcber die Geschichte des Milit\u00e4rwesens seit der Antike bis heute mit Schwerpunkt auf dem 19. und 20. Jahrhundert. Der Autor ist Professor an der Humboldtuniversit\u00e4t Berlin und betont den Zusammenhang mit der allgemeinen Geschichte.",
                "\u00dcberblick \u00fcber die Geschichte des Milit\u00e4rwesens seit der Antike bis heute mit Schwerpunkt auf dem 19. und 20. Jahrhundert. Der Autor ist Professor an der Humboldtuniversit\u00e4t Berlin und betont den Zusammenhang mit der allgemeinen Geschichte"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121042081",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4039305-7"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/588923559_toc.pdf",
            "volume": "3224",
            "P30128": [
                "UTB",
                "Geschichte"
            ],
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}