{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121133729",
            "sameAs": "Meier, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020526-5",
            "sameAs": "Geschichtsbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079158-0",
            "sameAs": "Weltgeschichte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187706-8",
            "sameAs": "Vergessen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A63527549X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "158 S.",
            "identifier": [
                "(ppn)63527549X",
                "(isbn13)9783838900636",
                "(firstid)BSZ:329886452"
            ],
            "publisher": "Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=rvk)NB 5110",
                "(classificationName=ddc)907.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "(classificationName=loksys-fbs)TB 380",
                "(classificationName=rvk)NB 3300",
                "(classificationName=rvk)NB 3500",
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie",
                "(classificationName=rvk)NQ 7315",
                "(classificationName=rvk)MD 6200"
            ],
            "title": "Das Gebot zu vergessen und die Unabweisbarkeit des Erinnerns : vom \u00f6ffentlichen Umgang mit schlimmer Vergangenheit",
            "abstract": "Es gibt in der Weltgeschichte viele Belege daf\u00fcr, dass im \u00f6ffentlichen Umgang mit schlimmer Vergangenheit im Vergessen des Geschehenen die Voraussetzung f\u00fcr eine friedlichere Zukunft gesehen wurde. Die Erinnerung an den Genozid an den europ\u00e4ischen Juden bleibt jedoch unabweisbar. Ist damit die alte Erfahrung obsolet, wonach Vergessen oder Verdr\u00e4ngen auf lange Sicht eine bessere Zukunft verhei\u00dfen als t\u00e4tige Erinnerung? Wie sollen wir mit dem Unrecht umgehen, das Menschen in Diktaturen wie dem SED-Regime erlitten? Mit dem Schwerpunkt auf der deutschen Nachkriegsgeschichte und den speziellen Problemen der deutschen Vereinigung unterzieht Christian Meier das F\u00fcr und Wider des Erinnerns und Vergessens einer kritischen Analyse.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121133729",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020526-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079158-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187706-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/63527549X.pdf",
            "volume": "1063",
            "P30128": "Schriftenreihe / Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}