{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121030822",
            "sameAs": "Woller, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016494-9",
            "sameAs": "Faschismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027833-5",
            "sameAs": "Italien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4178894-1",
            "sameAs": "S\u00e4uberung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A634151673",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 436 S)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783486594362",
                "(doi)10.1524/9783486594362",
                "(ppn)634151673",
                "(firstid)GBV:634151673"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=rvk)NQ 3990",
                "(classificationName=loc)DG571",
                "(classificationName=rvk)NQ 5830",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte 1943-1948",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "(classificationName=bk, id=181569728)15.67 - Italien",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 4010",
                "Fascism",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=ddc)945.091"
            ],
            "title": "Die Abrechnung mit dem Faschismus in Italien 1943 bis 1948",
            "abstract": [
                "Review quote. A quote from a review of the product: \"Das Buch beeindruckt nicht nur durch seine au\u00dferordentliche Forschungsleistung, es ist auch gut geschrieben und erreicht an manchen Stellen ... eine literarische Dichte, wie man sie bei Historikern selten findet. (Woller) hat ein bedeutendes historisches Werk verfa\u00dft, das lange Bestand haben wird.\" (Kurt Sontheimer, S\u00fcddeutsche Zeitung vom 23.7.1996)",
                "Main description: Lynchjustiz, Volkstribunale, S\u00e4uberungswellen - die Abrechnung mit dem Faschismus in Italien war ein unerh\u00f6rt dramatischer Prozess. Sie richtete sich nicht, wie im besetzten Deutschland nach 1945, gegen einen bereits \u00fcberwundenen Gegner, der f\u00fcr seine Verbrechen b\u00fc\u00dfen und von k\u00fcnftigen Abenteuern abgehalten werden sollte. Die italienische Abrechnung richtete sich vor allem gegen einen aktuellen Feind, den es erst noch niederzuringen galt in einem zweij\u00e4hrigen B\u00fcrgerkrieg, der in einen Klassenkrieg einzum\u00fcnden drohte. Nirgends sonst im westlichen Europa hat der Vergeltungsfuror so viele Opfer gefordert, nirgends sonst haben die Gerichte so rasch und unerbittlich auf die Herausforderung der Abrechnung reagiert, nirgends sonst hat man danach freilich auch so schnell eine Generalamnestie erlassen und damit f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit jede weitere Auseinandersetzung mit der faschistischen Vergangenheit unterbunden.  Der Autor:  Hans Woller ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Zeitgeschichte, M\u00fcnchen, und Chefredakteur der Vierteljahrshefte f\u00fcr Zeitgeschichte.  Aus der Presse:  \"Das Buch beeindruckt nicht nur durch seine au\u00dferordentliche Forschungsleistung, es ist auch gut geschrieben und erreicht an manchen Stellen ... eine literarische Dichte, wie man sie bei Historikern selten findet. (Woller) hat ein bedeutendes historisches Werk verfa\u00dft, das lange Bestand haben wird.\" (Kurt Sontheimer, in: S\u00fcddeutsche Zeitung vom 23.7.1996)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121030822",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA1ALL",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA5EBK",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA2HUM",
                "(collectioncode)H-ZDB-42-OGE",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA11SSHE",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)H-ZDB-4-NLEBK",
                "(collectioncode)H-ZDB-42-OBL"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4178894-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016494-9"
                }
            ],
            "volume": "38",
            "isLike": "doi:10.1524/9783486594362",
            "P30128": "Quellen und Darstellungen zur Zeitgeschichte",
            "P60163": "M\u00fcnchen [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}