{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108699641",
            "sameAs": "Hirsch, Mathias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047689-3",
            "sameAs": "Psychoanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A642800561",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "138 S.",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "graph. Darst.",
                "205 mm x 125 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783837920567",
                "(ean)9783837920567",
                "(firstid)DNB:100910814X",
                "(ppn)642800561"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641285X)77.78 - Psychoanalytische Therapie",
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 400",
                "(classificationName=bk, id=106412302)77.14 - Psychoanalyse",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 50",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106412779)77.79 - Psychotherapie: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc)616.85210651",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "Psychoanalyse; Trauma; Psychotherapie",
                "Psychoanalytic therapy",
                "(classificationName=rvk)CU 2000",
                "Paperback / softback",
                "(classificationName=rvk)CU 3040",
                "Stress disorders, traumatic",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "Stress disorders, post-traumatic"
            ],
            "title": "Trauma",
            "abstract": [
                "Die neue Reihe aus dem Psychosozial-Verlag \"Analyse der Psyche und Psychotherapie\" diskutiert grundlegende Konzepte und Begrifflichkeiten der Psychoanalyse und thematisiert ihre jeweilige Bedeutung f\u00fcr und ihre Verwendung in der Therapie. Im Band 1 wird der aktuell fast inflation\u00e4r gebrauchte Begriff \"Trauma\" erl\u00e4utert. Der Autor, u.a. Lehrbeauftragter der Universit\u00e4t Hamburg, zeichnet seine historische Entwicklung nach und stellt den therapeutischen Umgang mit Traumatisierung dar. Das psychoanalytisch fundierte, wissenschaftliche Fachbuch richtet sich an Psychotherapeuten und Studierende in Universit\u00e4t und Therapieausbildung. F\u00fcr \u00f6ffentliche Bibliotheken zu speziell, allenfalls in ausgebauten Best\u00e4nden in Zentralen von gro\u00dfst\u00e4dtischen Systemen und an Hochschulstandorten. (3) (LK/SH: M\u00fcller-Boysen)",
                "Wissenschaftliche Monografie \u00fcber den psychoanalytischen Begriff \"Trauma\" und den Umgang mit Traumatisierung in der Therapie. (LK/SH: M\u00fcller-Boysen)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:108699641",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047689-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/642800561.pdf",
            "volume": "Bd. 1",
            "P30128": "Analyse der Psyche und Psychotherapie",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}