{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122454073",
            "sameAs": "Schneider, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:123293529",
            "sameAs": "Jureit, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A64628679X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "253 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)64628679X",
                "(isbn13)9783838901022",
                "(firstid)GBV:64628679X"
            ],
            "publisher": "Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
            "subject": [
                "Holocaust",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=rvk)MG 15070",
                "Gesellschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "Shoah",
                "Gedenkkultur",
                "NS",
                "Deutschland",
                "Erinnerung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Vergangenheitspolitik",
                "(classificationName=rvk)MG 15030",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 190",
                "(classificationName=ddc)943.086072",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie"
            ],
            "title": "Gef\u00fchlte Opfer : Illusionen der Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
            "abstract": "Was charakterisiert die Vergangenheitsbesch\u00e4ftigung made in Germany? Angesicht der vielen Einzelinitiativen und Projekte untersuchen Jureit und Schneider eine f\u00fcr das deutsche Gedenken spezifische Erinnerungskultur, die sich durch den Wunsch nach Identifizierung mit den Opfern auszeichnet.- Der Soziologe und Psychoanalytiker Christian Schneider und die Historikerin Ulrike Jureit werfen einen kritischen Blick auf die deutsche Erinnerungskultur der letzten f\u00fcnfzig Jahre. Im ersten Teil des Buches werden die g\u00e4ngigen Praktiken des Erinnerns und ihre Grundmuster untersucht. Dabei habe sich die Figur des gef\u00fchlten Opfers - welcher der Wunsch nach Identifizierung mit den Opfern zugrunde liegt - als strukturbildend erwiesen. Im zweiten Teil werden die intellektuellen Grundlagen der Erinnerungskultur analysiert, wie sie sich in den f\u00fcnfziger Jahren gebildet haben und bis heute den Erinnerungs- und Gedenkdiskurs bestimmen. Dabei wird auch gefragt, wie die 68er- und Post-68-er-Generation mit den NS-Verbrechen umging.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:123293529"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122454073"
                }
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/64628679X.pdf",
            "volume": "1102",
            "P30128": "Schriftenreihe / Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}