{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130528277",
            "sameAs": "Knopp, Lothar"
        },
        {
            "@id": "gnd:16037213-6",
            "sameAs": "Brandenburgische Technische Universit\u00e4t Cottbus, Zentrum f\u00fcr Rechts- und Verwaltungswissenschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017754-3",
            "sameAs": "F\u00f6deralismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136805-8",
            "sameAs": "Zentralismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A67235683X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "140 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Hofmann, Elviera",
            "description": [
                "Ill",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)67235683X",
                "(isbn13)9783832529147",
                "(isbn)3832529144",
                "(firstid)GBV:67235683X"
            ],
            "publisher": "Logos-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=ddc)342.042",
                "(classificationName=rvk)PC 4630",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 002 hofma, e 60",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 150.4",
                "(classificationName=ddc-dbn)350",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "Festschriften",
                "F\u00f6deralismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur"
            ],
            "title": "F\u00f6deralismus vs. Zentralismus : allgemeine und ausgew\u00e4hlte Aspekte ; zu Ehren Frau Elviera Hofmann",
            "abstract": "Auch nach der F\u00f6deralismusreform I (2006), mit der wesentliche Regelungsbereiche und gesetzgeberische Zust\u00e4ndigkeiten der L\u00e4nderhoheit \u00fcberantwortet wurden - man denke nur an die Bereiche Umwelt, Hochschulen und Bildung, Beamtenbesoldung und -versorgung - ist die Diskussion um das f\u00f6derative System der Bundesrepublik Deutschland nicht abgeflacht, sondern hat neue Nahrung erhalten. Bef\u00fcrworter zentralistischer Strukturen fordern im Bereich Bildung ein einheitliches Abitur unter Verweisung auf die PISA-Studien, im Bereich Wissenschaft stellt sich die Problematik der immer weiter aufgehenden Besoldungs- und Versorgungsschere in den L\u00e4ndern bei verbeamteten Hochschullehrern. Die vorliegende Publikation beinhaltet Beitr\u00e4ge zu dem Themenkomplex Zentralismus/F\u00f6deralismus, \u00fcberwiegend erstellt von Nachwuchswissenschaftlern des Zentrums f\u00fcr Rechts- und Verwaltungswissenschaften an der Brandenburgischen Technischen Universit\u00e4t Cottbus. In den Beitr\u00e4gen werden teilweise aktuelle allgemeine und besondere Aspekte der F\u00f6deralismusdebatte aufgegriffen, u. a. mit einem Fokus auf Bildung und Wissenschaft, auch im europ\u00e4ischen Vergleich, wie der Beitrag zu der polnischen Situation zeigt.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:130528277"
                }
            ],
            "creator": "gnd:16037213-6",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4136805-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017754-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/spk/sbb/recht/toc/67235683X.pdf",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}