{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023772485",
            "sameAs": "Selig, Ralf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002623-1",
            "sameAs": "Arbeitnehmer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011134-9",
            "sameAs": "Datenschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123928-3",
            "sameAs": "Personaldaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173892-5",
            "sameAs": "Personalkontrolle"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A683184857",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XVI, 183 S.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:683184857",
                "(isbn13)9783832530440",
                "(isbn)3832530444",
                "(ppn)683184857"
            ],
            "publisher": "Logos-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Datenschutz",
                "Arbeitgeber. Rechte und Pflichten",
                "(classificationName=bk, id=18157019X)86.77 - Arbeitsrecht: Sonstiges",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 257.1 ea",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 440.5 ea",
                "(classificationName=rvk)PZ 4700",
                "(classificationName=bk, id=106422472)86.55 - Datenschutzrecht",
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=ddc)342.430858"
            ],
            "title": "Arbeitnehmerdatenschutz : das Datenschutzrecht im Spannungsverh\u00e4ltnis von Mitarbeiterkontrolle und Arbeitnehmerinteressen",
            "abstract": "Das vorliegende Buch befasst sich mit dem Schutz von Arbeitnehmerdaten in Unternehmen. Grundlage der Ausf\u00fchrungen sind eine Reihe von Datenschutzvorf\u00e4llen, die in den Jahren 2008/2009 in deutschen Unternehmen stattgefunden und den Arbeitnehmerdatenschutz in das Bewusstsein der breiten \u00d6ffentlichkeit ger\u00fcckt haben. Der Gesetzgeber kam nicht umhin auf die Entwicklung zu reagieren und eine bereichsspezifische Regelung - in Form des \u00a7 32 BDSG - im Bundesdatenschutzrecht zu verankern. Ziel war es, eine Vorschrift zu schaffen, die allen Beteiligten, sowohl Arbeitgebern als auch Besch\u00e4ftigten, die notwendige Rechtssicherheit vermittelt. Fraglich ist, ob dies dem Gesetzgeber gelungen ist. Es gilt zu \u00fcberpr\u00fcfen, welcher Umgang mit Arbeitnehmerdaten nach der derzeitigen Rechtslage zul\u00e4ssig ist und in welchen Bereichen linebreak \u00a7 32 BDSG den Unternehmen Grenzen setzt. Erg\u00e4nzend findet eine Erl\u00e4uterung und erste Kommentierung des Gesetzesentwurfs zur Regelung des Besch\u00e4ftigtendatenschutzes vom 25. August 2010 statt, um darzulegen, welche Richtung der deutsche Arbeitnehmerdatenschutz in Zukunft nehmen k\u00f6nnte.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1023772485",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002623-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123928-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173892-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011134-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz357065697inh.htm",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}