{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:172954355",
            "sameAs": "Aue, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115667-5",
            "sameAs": "Psychosoziale Versorgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133254-4",
            "sameAs": "Erlebnisbericht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4197322-7",
            "sameAs": "Aidskranker"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203851-0",
            "sameAs": "HIV-Infizierter"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A682537233",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 DVD-Video (ca. 49 Min.)",
            "identifier": [
                "(firstid)HBZ:HT017077241",
                "(ppn)682537233"
            ],
            "publisher": "Media-Versand",
            "subject": [
                "Erlebnisbericht",
                "DVD-Video",
                "(classificationName=bk, id=10640945X)44.78 - Immunkrankheiten",
                "(classificationName=bk, id=106421565)44.11 - Pr\u00e4ventivmedizin",
                "(classificationName=bk, id=106409581)44.06 - Medizinsoziologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung",
                "AIDS",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Noch leb' ich ja : im Grunde sind wir K\u00e4mpfer ; ein Aids-Kranker erz\u00e4hlt ; [DVD-Video]",
            "abstract": "Rez.: Michael Aue dokumentiert auf sensible Weise den Alltag des in San Francisco lebenden Deutschen Peter, bei dem AIDS diagnostiziert wurde. Im 1. Teil des Films erz\u00e4hlt Peter von seiner Diagnose, seinem Besuch in Deutschland, bei dem er Freunde und Familie \u00fcber seine Erkrankung informiert. Als einer der 1. Deutschen bekennt er sich \u00f6ffentlich zu seiner Krankheit und h\u00e4lt Vortr\u00e4ge. Im 2. Teil besucht Michael Aue Peter ein Jahr nach Drehende des 1. Teils. Bis zu seinem Tode im Jahre 1988 engagierte er sich f\u00fcr Aufkl\u00e4rung und Solidarit\u00e4t. Ein ergreifender und sehr offener Einblick, der bei seinem Erscheinen 1986 preisgekr\u00f6nt wurde und an Aktualit\u00e4t nichts eingeb\u00fc\u00dft hat. (Sprache: D; Trailer) (lp)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:172954355"
                }
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4203851-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115667-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133254-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4197322-7"
                }
            ],
            "P60163": "Ellwangen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}