{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115453156",
            "sameAs": "Roes, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032009-1",
            "sameAs": "Komponist"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046496-9",
            "sameAs": "Polen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135012-1",
            "sameAs": "Geh\u00f6rloser Mensch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4336281-3",
            "sameAs": "Jemeniten"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A716800594",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "525 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)716800594",
                "(isbn13)9783882219869",
                "(ean)9783882219869",
                "(firstid)DNB:1022137514"
            ],
            "publisher": "Matthes & Seitz",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 roe 3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=ddc)830",
                "(classificationName=rvk)GN 8561",
                "(classificationName=loc)PT2678.O2655",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Composers"
            ],
            "title": "Die Laute : Roman",
            "abstract": [
                "Die Geschichte von Asis, einem jemenitischen Jungen, der von Melodien erf\u00fcllt ist, nachdem er von einem Blitz getroffen wurde, und der sein H\u00f6rverm\u00f6gen verliert, nachdem er einer brutalen Bestrafung unterzogen wurde. Asis erlernt die Geb\u00e4rdensprache und erk\u00e4mpft sich seine Position und seine Haltung als Geh\u00f6rloser in der Welt der H\u00f6renden. Es verschl\u00e4gt ihn nach Polen, nach Krakau, wo er als junger Erwachsener zu studieren beginnt: Er wird Komponist. Michael Roes f\u00fchrt den Leser in eine Welt von gef\u00fchlten Ger\u00e4uschen, imaginierten Ber\u00fchrungen, gesehener Sprache und geb\u00e4rdeten Gef\u00fchlen. Der Roman ist ein ber\u00fchrendes Pl\u00e4doyer f\u00fcr die tiefgreifende und umw\u00e4lzende Kraft der Literatur und der Musik, die es erm\u00f6glicht, ein erf\u00fclltes Leben gegen alle \u00e4u\u00dferen Widerst\u00e4nde zu f\u00fchren. (Verlagstext)",
                "Wie klingt Musik, wenn man sie nicht h\u00f6ren kann? Michael Roes erz\u00e4hlt in \u203aDie Laute\u2039 die Geschichte von Asis, einem jemenitischen Jungen, der von Melodien erf\u00fcllt ist, nachdem er von einem Blitz getroffen wurde, und der sein H\u00f6rverm\u00f6gen verliert, nachdem er einer brutalen Bestrafung unterzogen wurde. Asis erlernt die Geb\u00e4rdensprache und erk\u00e4mpft sich seine Position und seine Haltung als Geh\u00f6rloser in der Welt der H\u00f6renden. Es verschl\u00e4gt ihn nach Polen, nach Krakau, wo er als junger Erwachsener zu studieren beginnt: Er wird Komponist. \"Ein geh\u00f6rloser jemenitischer Junge, der in Polen eine neue Heimat findet und dort an einer zeitgen\u00f6ssischen Oper \u00fcber einen antiken Mythos arbeitet: Michael Roes f\u00fchrt in seinem Roman \"Die Laute\" eine F\u00fclle von Themen zusammen und vermeidet es dennoch geschickt, sich zu verzetteln... Roes erweist sich als Erz\u00e4hler, der es versteht, den Leser mitzunehmen, in den Jemen, wo der Autor selbst l\u00e4ngere Zeit lebte, in die Tristesse einer grauen polnischen Stadt oder in die Abstraktion der Ger\u00e4usche, die Asis nicht h\u00f6ren, wohl aber empfinden kann. Michael Roes' Roman ist intelligent, ohne pr\u00e4tenti\u00f6s zu werden, hintergr\u00fcndig, ohne mit der eigenen Raffinesse zu kokettieren, vielschichtig, ohne sich in den Facetten zu verlieren. Und wer wissen m\u00f6chte, wie Eisenoxyd tats\u00e4chlich klingt, der mag zwischen den Zeilen des Buches eine Antwort finden\" (dradio.de). Longlist Deutscher Buchpreis 2012"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115453156",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4032009-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4336281-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4135012-1"
                }
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}