{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121934071",
            "sameAs": "M\u00fcrner, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:172374383",
            "sameAs": "Sierck, Udo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112696-8",
            "sameAs": "Behinderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113743-7",
            "sameAs": "Gesundheitspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4144335-4",
            "sameAs": "Behindertenpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A716021374",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "142 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)377992840X",
                "(isbn13)9783779928409",
                "(ppn)716021374",
                "(firstid)GBV:716021374",
                "(ean)9783779928409"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 168",
                "(classificationName=bk, id=106414429)80.01 - Geschichte der P\u00e4dagogik und Erziehung",
                "K\u00f6rperbehinderung",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "Krieg",
                "Selbstbestimmung",
                "Behinderung",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=loksys-fbs)ID 690",
                "(classificationName=rvk)MS 6270",
                "Rehabilitation",
                "Behindertenrecht",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Behindertenpolitik",
                "Menschenrecht",
                "(classificationName=loc)HV1559.G3",
                "Euthanasie",
                "(classificationName=bk, id=10642193X)79.01 - Geschichte der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "Geschichte 1900-2011",
                "People with disabilities",
                "Deutschland",
                "Disabilities",
                "(classificationName=ddc)362.10870943",
                "Integration",
                "(classificationName=loksys-fbs)RH 70",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Behinderung : Chronik eines Jahrhunderts",
            "abstract": [
                "Das Verst\u00e4ndnis von Behinderung sowie der damit verkn\u00fcpfte Umgang mit betroffenen Menschen im Verlauf von 100 Jahren unterlag vielf\u00e4ltiger Wandlung. So wurden Behinderte zu Beginn des 20. Jahrhunderts vor allem als \"entm\u00fcndigte Kr\u00fcppel\" behandelt, w\u00e4hrend wir heute diese Menschen weitgehend als Pers\u00f6nlichkeiten mit ihrer eigenen W\u00fcrde und Lebensgeschichte zu sehen bestrebt sind. Die Entwicklung, die zu dieser Zielsetzung f\u00fchrte, und die jeweilige kulturelle und soziale Sichtweise auf die betroffenen Menschen werden hier anhand von wichtigen Daten und Ereignissen der Behindertenpolitik vom Beginn des 20. Jahrhunderts bis heute gezeigt. Mit ihren Denkanst\u00f6\u00dfen zu Begriffen wie Eugenik, W\u00fcrde, Selbstbestimmung, Inklusion ruft die von dem Behindertenp\u00e4dagogen C. M\u00fcrner (zuletzt BA 7/10) und dem langj\u00e4hrigen Aktivisten der Behindertenbewegung U. Sierck (zuletzt BA 10/92) abgefasste anspruchsvolle Abhandlung zu selbstst\u00e4ndiger Auseinandersetzung mit dem Thema auf und ist deshalb vor allem f\u00fcr Leser geeignet, die sich mit dem Thema aus aktueller und geschichtlicher Perspektive befassen. (2) (Beatrix Szolvik)",
                "Vom \"Kr\u00fcppel\" zum \"weitgehend gleichberechtigten Dialogpartner\" - Wandel des Begriffes \"Behinderung\" seit Beginn des 20. Jahrhunderts bis heute im kulturellen und sozialen Umfeld anhand von Meilensteinen der Behindertenpolitik. Anspruchsvolle Denkanst\u00f6\u00dfe f\u00fcr einschl\u00e4gig Interessierte und Fachleute. (Beatrix Szolvik)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:121934071",
                "gnd:172374383"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113743-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4112696-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4144335-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz368183831inh.htm",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}