{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121817318",
            "sameAs": "Baer, Udo"
        },
        {
            "@id": "gnd:139076778",
            "sameAs": "Schotte-Lange, Gabi"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054541-6",
            "sameAs": "Senile Demenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A732664500",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "125 S.",
            "description": "207 mm x 134 mm",
            "identifier": [
                "(isbn)340785966X",
                "(firstid)DNB:1028764375",
                "(isbn13)9783407859662",
                "(ppn)732664500",
                "(ean)9783407859662"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)618.97683019",
                "(classificationName=bk, id=106409506)44.68 - Gerontologie, Geriatrie",
                "(classificationName=bk, id=106409298)44.63 - Krankenpflege",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106409972)44.91 - Psychiatrie, Psychopathologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=bk, id=106412922)79.13 - Altenhilfe",
                "(classificationName=rvk)YH 5400",
                "(classificationName=rvk)YH 5416",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=rvk)DS 7250"
            ],
            "title": "Das Herz wird nicht dement : [Rat f\u00fcr Pflegende und Angeh\u00f6rige]",
            "abstract": [
                "Rezension: Demenz ist mehr als Ged\u00e4chtnisverlust. Sie beeinflusst Gef\u00fchle, die gesamte Art, wie Menschen sich und ihre Welt erleben. \u00dcber ihr Herz k\u00f6nnen wir sie erreichen, wenn wir nur wissen, wie. R\u00fccksichtsvoll, warmherzig und verst\u00e4ndlich beschreiben Udo Baer und Gabi Schotte-Lange die Innenwelten von Demenzkranken. Obwohl sie uns zu entgleiten scheinen, gibt es Wege, mit ihnen in Kontakt zu treten, Wege auch, die es den Erkrankten m\u00f6glich machen, ihre W\u00fcrde zu behalten und weiterhin sch\u00f6ne Momente zu erleben. Ein Abschlusskapitel lenkt den Blick auf die Pflegenden und das, was sie zu ihrer eigenen Unterst\u00fctzung brauchen. (Quelle: buchhandel.de) \u00c4hnlich wie Huub Buijssen in \"Die magische Welt von Alzheimer\" geben die beiden Autoren einen profunden Einblick in die Gef\u00fchls- und Erlebniswelt der an Demenz Erkrankten und liefern wertvolle Hinweise, wie die Pflegenden und Angeh\u00f6rigen angemessen auf deren meist unnachvollziehbares Verhalten reagieren sollten. Sinnvoll neben den Fachb\u00fcchern zum Thema und erg\u00e4nzend zu den Erlebnisberichten von betroffenen Angeh\u00f6rigen (Antje Funk)",
                "Die beiden Autoren geben einen profunden Einblick in die Gef\u00fchls- und Erlebniswelt der an Demenz Erkrankten und liefern wertvolle Hinweise, wie die Pflegenden und Angeh\u00f6rigen angemessen auf deren meist unnachvollziehbares Verhalten reagieren sollten. (Antje Funk)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:121817318",
                "gnd:139076778"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.beltz.de/sachbuch_ratgeber/buecher/produkt_produktdetails/8763-das_herz_wird_nicht_dement.html",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4054541-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028764375/04",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}