{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136467180",
            "sameAs": "Szyszkowitz, Tessa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044381-4",
            "sameAs": "Pal\u00e4stina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059534-1",
            "sameAs": "Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139069-6",
            "sameAs": "Kollektives Unbewusstes"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4408215-0",
            "sameAs": "Tschetschenien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A73928164X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "identifier": [
                "(ppn)73928164X",
                "(firstid)GBV:73928164X"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=rvk)MH 60000",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "(classificationName=rvk)ML 9300",
                "(classificationName=rvk)NK 3950",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106408933)89.22 - Nationalismus",
                "(classificationName=rvk)MG 85096",
                "(classificationName=rvk)MC 9100",
                "(classificationName=rvk)NK 4100",
                "(classificationName=rvk)NQ 8849",
                "(classificationName=rvk)MH 90000",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "History",
                "(classificationName=rvk)ML 9340",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=ddc)327.117"
            ],
            "title": "Trauma und Terror : zum pal\u00e4stinensischen und tschetschenischen Nationalismus",
            "abstract": [
                "1. EinleitungAusgehend von der Fragestellung, warum gerade bei Tschetschenen und Pal\u00e4stinensern der Selbstmordterrorismus in den letzten Jahren so popul\u00e4r geworden ist, analysiert die Autorin die Geschichte dieser beiden V\u00f6lker. Einer der Gr\u00fcnde ist bisher wenig beachtet worden. Der Einfluss eines kollektiven Traumas, das als solches nicht anerkannt, behandelt und auch nicht einer politischen L\u00f6sung zugef\u00fchrt wurde. 2. Geschichte der Pal\u00e4stinenser und TschetschenenIm Zuge der Errichtung Israels im Unabh\u00e4ngigkeitskrieg 1948 verlor die H\u00e4lfte des pal\u00e4stinensischen Volkes - 750.000 Menschen - ihre Heimat. Unter der F\u00fchrung von Jassir Arafat k\u00e4mpften sie in den Jahrzehnten danach - mit Gewalt und am Verhandlungstisch - um einen eigenen Staat. Das Recht auf R\u00fcckkehr spielte dabei immer eine besondere Rolle. Die \"Nakbah\", die als Katastrophe empfundene Vertreibung 1948, wurde dabei Bezugs- und Angelpunkt mehrer Generationen von Fl\u00fcchtlingen. Die Weigerung Israels, die Mitverantwortung f\u00fcr die Vertreibung der Pal\u00e4stinenser zu \u00fcbernehmen und das kollektive Trauma der Pal\u00e4stinenser anzuerkennen - aus Angst vor einer Infragestellung des eigenen Staates - ist einer der Gr\u00fcnde, warum der Nahostkonflikt bisher nicht gel\u00f6st werden konnte. Auch die Tschetschenen durften jahrzehntelang \u00fcber die Deportation ihres Volkes nicht einmal sprechen. Hatte Josef Stallin sie erst unter dem Vorwand der Kollaboration mit Nazi-Deutschland deportiert, waren sie zwar nach seinem Tod in die Heimat zur\u00fcckgekehrt, lebten dort aber jahrzehntelang weiterhin als \"unzuverl\u00e4ssiges Volk\". Das kollektive Trauma der Deportation konnte nur m\u00fcndlich \u00fcberliefert werden. Mit dem Zusammenbruch der Sowjetunion brach der ungel\u00f6ste Konflikt zwischen Tschetschenien und Russland sofort auf, das Land ging in blutigen Kriegen unter. 3. ZusammenfassungDie kollektive Erinnerung ist in den vergangenen Jahrzehnten zu einem zentralen Forschungsthema geworden. Der vorsichtige Einsatz von in der Individualpsychologie gewonnenen Erkenntnissen in der Behandlung von kollektiven Traumata, um zu einer politischen L\u00f6sung zu kommen, ist eine Chance.Das Studium historischer Fakten in Kombination mit den Erkenntnissen der Psychologie und Psychiatrie bietet die Basis f\u00fcr eine politische L\u00f6sung. Die vorliegende Arbeit zeigt, dass kollektive Traumata, die nicht behandelt werden, immer wieder, auch Generationen sp\u00e4ter, zu kollektiven Reaktionen f\u00fchren k\u00f6nnen, die auf den ersten Blick irrational er ...",
                "Although small and not particularly peoples both Chechens and Palestinians became famous for suicide bomber attacks in recent years. This can - partly - be explained by the unrecognised collective traumas of the past.Both Chechens and Palestinians experienced collective traumas in the 1940ties. The entire Chechen population wad deported by Josef Stalin to Kasakhstan, Kirgysia and Sibiria in February 1944 under the pretext of collaboration with the Third Reich. Those who survived were allowed to return in 1957 to Chechenya. Half of the Palestinian Arab population was expelled from Palestine in 1947/48, when fighting erupted between Jews and Arabs. The refugees were never allowed to return. The memory of the deportation/expulsion was kept alive. The founding traumas contributed to the development of Chechen and Palestinian nationalism. Chechens and Palestinians till today suffer from their collective traumas, which stayed unrecognised and therefore create psychological and political problems for the following generations - and for their adverseries. The phenomenon of the \"closed circle of violence\" created a phobic collective behaviour, which led for example Chechens to the illusionary declaration of independence in 1991. It also led to the individual overreaction of young Chechens or Palestinians, who became living bombs. The collective Trauma, if untreated, poses a threat to any peaceful political solution"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:136467180",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-94-OAL",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4139069-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059534-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001804B714FA7A1C724C125745500237BDD.pdf",
            "P60163": "Wien [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}