{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1028529287",
            "sameAs": "Jugendtheologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:114524181",
            "sameAs": "Rothgangel, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:121205940",
            "sameAs": "Dieterich, Veit-Jakobus"
        },
        {
            "@id": "gnd:174157800",
            "sameAs": "Roebben, Bert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049422-6",
            "sameAs": "Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053163-6",
            "sameAs": "Sch\u00f6pfung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071051-8",
            "sameAs": "Evolutionstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077150-7",
            "sameAs": "Sch\u00f6pfungslehre"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077347-4",
            "sameAs": "Sekundarstufe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4226745-6",
            "sameAs": "Kreationismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A747734054",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "168 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "240 mm x 160 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783766842657",
                "(isbn13)9783766842657",
                "(isbn)376684265X",
                "(ppn)747734054",
                "(firstid)DNB:1035085488"
            ],
            "publisher": "Calwer Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc)231.76520835",
                "(classificationName=bk, id=106403850)11.61 - Dogmatik, Konfessionskunde",
                "(classificationName=rvk)BU 1250",
                "(classificationName=rvk)BU 4300",
                "(classificationName=rvk)BQ 7310",
                "(classificationName=rvk)BU 5100",
                "(classificationName=bk, id=106403931)11.77 - Religionsp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)BU 1420"
            ],
            "title": "\"Der Urknall ist immerhin, w\u00fcrde ich sagen, auch nur eine Theorie\" : Sch\u00f6pfung und Jugendtheologie",
            "abstract": "Das Thema \"Sch\u00f6pfung\" scheint f\u00fcr das Theologisieren mit Jugendlichen in vielerlei Hinsich besonders geeignet und zentral: zum einen stellt sich f\u00fcr Heranwachsende in der Jugendzeit verst\u00e4rkt und erstmals in vollem Umfang die Weltbildfrage. Zum anderen lernen Jugendliche, abstrakt zu denken und damit auch, sich \u00fcber das Denken selbst Gedanken zu machen - sie haben Freude am Diskutieren und Argumentieren. Schlie\u00dflich bricht die Frage nach dem Verh\u00e4ltnis von sch\u00f6pferglaube und naturwissenschatlichen Paradigmen (z.B. Urknall, Evolutionstheorie) auf",
            "contributor": [
                "gnd:174157800",
                "gnd:121205940",
                "gnd:114524181"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077347-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071051-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1028529287"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049422-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4226745-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077150-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053163-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1035085488/04",
            "volume": "Bd. 2",
            "P30128": "Jahrbuch f\u00fcr Jugentheologie",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}