{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4002230-4",
            "sameAs": "Anthropologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4038243-6",
            "sameAs": "Medizin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047746-0",
            "sameAs": "Psychotherapie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076418-7",
            "sameAs": "Psychosomatik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A74900858X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIII, 261S)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Jacob, W.",
            "creator": "Hahn, P.",
            "description": [
                "digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)74900858X",
                "(isbn13)9783642955006",
                "(doi)10.1007/978-3-642-95500-6",
                "(firstid)GBV:74900858X"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)616.0019",
                "(classificationName=loc)RC475-489.2",
                "Psychotherapy",
                "Medicine",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=ddc)616.8914"
            ],
            "title": "Viktor von Weizs\u00e4cker zum 100. Geburtstag : Beitr\u00e4ge zum Symposion der Universit\u00e4t Heidelberg (1.-3.5.1986) sowie der 24. Arbeitstagung des Deutschen Kollegiums f\u00fcr Psychosomatische Medizin (5. 3. 1986) und der 36. Lindauer Psychotherapiewochen (19. 4. 1986)",
            "abstract": "Symposion -- Er\u00f6ffnungsansprachen und Gru\u00dfworte -- des Rektors der Universit\u00e4t Heidelberg -- des Ministers f\u00fcr Wissenschaft und Kunst des Landes Baden-W\u00fcrttemberg -- des Dekans der Medizinischen Gesamtfakult\u00e4t der Universit\u00e4t Heidelberg -- Vortr\u00e4ge (erster Tag) -- Viktor v. Weizs\u00e4cker zwischen Physik und Philosophie -- Viktor von Weizs\u00e4cker und die \u00e4rztliche Praxis -- Zwischen Natur und Kunst -- Heidelberger Medizin in Bewegung -- Die Krehlschule aus der Sicht des Pathologen -- Der \u201eGestaltkreis\u201c von Viktor von Weizs\u00e4cker -- \u00dcber \u00e4rztliche Anthropologie -- Gespr\u00e4ch mit den Vortragenden: Die \u201eHeidelberger Schule\u201c \u2014 Tradition oder Zukunft? -- Vortr\u00e4ge (zweiter Tag) -- Gestaltkreis und Situationskreis -- \u00dcber den Schwindel bei Viktor von Weizs\u00e4cker -- Therapeia -- Anthropologische Medizin -- Podiumsgespr\u00e4ch: Viktor von Weizs\u00e4cker \u2014 heute -- Schlu\u00dfwort -- Weitere Beitr\u00e4ge -- Die Rezeption des Werkes Viktor von Weizs\u00e4ckers in Japan -- Die medizinische Anthropologie Viktor von Weizs\u00e4ckers: Ethische Folgen -- Viktor von Weizs\u00e4ckers Einflu\u00df in Argentinien -- Viktor von Weizs\u00e4cker \u2014 Leben und Werk heute -- Erinnerungen an Viktor von Weizs\u00e4cker.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-BAD",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "1987",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4076418-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047746-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002230-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4038243-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-642-95500-6",
            "P30128": "Schriften zur anthropologischen und interdisziplin\u00e4ren Forschung in der Medizin",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}