{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1151661139",
            "sameAs": "Henkel, Jennifer"
        },
        {
            "@id": "gnd:118071491",
            "sameAs": "Neu\u00df, Norbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015479-8",
            "sameAs": "Erzieher"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035088-5",
            "sameAs": "Lehrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4681060-2",
            "sameAs": "\u00dcbergang (Sozialwissenschaften)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A786990988",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (354 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": [
                "Pradel, Julia",
                "Westerholt, Friederike"
            ],
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658041069",
                "(firstid)GBV:786990988",
                "(doi)10.1007/978-3-658-04106-9",
                "(ppn)786990988"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DS 7130",
                "(classificationName=bk, id=106416286)81.74 - Grundschule, Primarstufe",
                "(classificationName=rvk)DK 3000",
                "(classificationName=rvk)DK 8010",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)H1-970.9",
                "(classificationName=ddc)372.10943",
                "(classificationName=ddc-dbn)300"
            ],
            "title": "\u00dcbergang Kita-Grundschule auf dem Pr\u00fcfstand : Bestandsaufnahme der Qualifikation p\u00e4dagogischer Fachkr\u00e4fte in Deutschland",
            "abstract": "Die Gestaltung des \u00dcbergangs von der Kita in die Schule erfordert auf Seiten der p\u00e4dagogischen Fachkr\u00e4fte \u00fcbergangsspezifisches Fachwissen und Kooperationsbereitschaft mit der jeweils anderen Bildungsinstitution. Das BMBF-gef\u00f6rderte Forschungsprojekt \u201eVElPri\u201c geht davon aus, dass die entsprechenden Grundlagen bereits in Ausbildung und Studium gelegt werden m\u00fcssen. Norbert Neu\u00df, Jennifer Henkel, Julia Pradel und Friederike Westerholt gehen daher im Rahmen einer deutschlandweiten qualitativen und quantitativen Untersuchung der Frage nach, inwiefern der \u00dcbergang in den Qualifikationswegen von ErzieherInnen, GrundschullehrerInnen und Kindheitsp\u00e4dagogInnen verankert ist. Zus\u00e4tzlich zu einer aktuellen Bestandsaufnahme nennen die AutorInnen zukunftsweisende Handlungsempfehlungen und stellen modellhafte Studienkonzepte vor, die den \u00dcbergang intensiv innerhalb der Lehre einbinden.         Der Inhalt \u00b7        Umsetzung des Forschungsprojektes \u201eVEIPri\u201c     Die Zielgruppen \u00b7        Dozierende des Elementar- und Primarbereichs im Aus-, Hochschul- und Weiterbildungsbereich   Die AutorInnen Prof. Dr. Norbert Neu\u00df ist Studiengangsleiter der Studieng\u00e4nge \u201eBildung und F\u00f6rderung in der Kindheit\u201c (BA) und \u201eElementar- und Integrationsp\u00e4dagogik\u201c (MA) an der Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen. Jennifer Henkel, Julia Pradel und Friederike Westerholt sind wissenschaftliche Mitarbeiterinnen an der Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1151661139",
                "gnd:118071491"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4681060-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035088-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015479-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/mpib-toc/787906069.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-04106-9",
            "P30128": "Research",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}