{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:138156409",
            "sameAs": "Lorenz, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034870-2",
            "sameAs": "Lebensmittel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165119-4",
            "sameAs": "Konsumgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4198892-9",
            "sameAs": "Neue Armut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4201519-4",
            "sameAs": "Polarisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4436713-2",
            "sameAs": "\u00dcberfluss"
        },
        {
            "@id": "gnd:7720470-0",
            "sameAs": "Tafel-Initiative"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A782379532",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (308 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ean)9783839420317",
                "(ppn)782379532",
                "(doi)10.14361/transcript.9783839420317",
                "(firstid)GBV:782379532"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=linseach:automatic)tec",
                "Politics, Social Inequality, Civil Society, Social Policy, Political Science, Sociology"
            ],
            "title": "Tafeln im flexiblen \u00dcberfluss : Ambivalenzen sozialen und \u00f6kologischen Engagements",
            "abstract": [
                "Main description: Tafeln und \u00e4hnliche Initiativen sammeln die systematisch anfallenden Lebensmittel\u00fcbersch\u00fcsse der \u00dcberflussgesellschaft, um sie wohlt\u00e4tig zu verteilen. Sie f\u00fcgen sich damit in einen transnationalen Trend, der eine lokale Charity-Initiative innerhalb von vier Jahrzehnten zu einem global vernetzten Ph\u00e4nomen expandieren lie\u00df. Stephan Lorenz zeigt, dass die Flexibilisierung der \u00dcberflussgesellschaft sowohl soziale Ausgrenzung und Polarisierung als auch die \u00dcbernutzung von Ressourcen verst\u00e4rkt. Seine empirische Analyse gew\u00e4hrt Einblicke in die Etablierung eines zivilgesellschaftlichen Engagements, das weniger ein Beitrag zur \u00dcberwindung der Probleme ist als vielmehr ein Symptom ihrer Verfestigung.",
                "Biographical note: Stephan Lorenz (Dr. phil.) forscht und lehrt am Institut f\u00fcr Soziologie in Jena, wo er ein eigenes DFG-Projekt zu den Tafeln geleitet hat.",
                "Review text: \u00bb[An als] \u00fcberfl\u00fcssig Behandelten wird \u00dcberfl\u00fcssiges abgegeben. Die differenzierte Studie [...] f\u00f6rdert unter dem Strich sozial wie \u00f6kologisch mehr negative als positive Wirkungen zu Tage.\u00ab P.S., 35/10 (2012) \u00bbKeine leichte Kost, die aber von keinem verschm\u00e4ht werden sollte, der die sozialpolitischen Defizite in einer Wegwerfgesellschaft reflektiert.\u00ab Neue Caritas, 8 (2012) Besprochen in: teachersnews.at, 3 (2012) www.tlz.de, 05.03.2012 Uni-Journal Jena, 5 (2012) Soziale Arbeit, 7 (2012) Konturen, 3 (2012)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:138156409",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)PDA5EBK",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-TSW",
                "(collectioncode)PDA12STME",
                "(collectioncode)ZDB-23-TSO",
                "(collectioncode)PDA2HUM",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)PDA3STM",
                "(collectioncode)PDA1ALL",
                "(collectioncode)PDA11SSHE"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7720470-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4198892-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4436713-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4201519-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4165119-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034870-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.14361/transcript.9783839420317",
            "P30128": "Sozialtheorie",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}