{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4015482-8",
            "sameAs": "Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047762-9",
            "sameAs": "Pubert\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A796771855",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online Ressource (28824 KB, 146 S.)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Becker, Dieter",
            "creator": "Heuves, Willem",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:796771855",
                "(ppn)796771855",
                "(isbn)3860996347"
            ],
            "publisher": "Brandes & Apsel",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)CQ 6000",
                "(classificationName=loc)BF724",
                "(classificationName=bk, id=106413198)77.56 - Jugendpsychologie",
                "Electronic books",
                "(classificationName=ddc)136.7354"
            ],
            "title": "Pubert\u00e4t : Entwicklungen und Probleme ; Hilfen f\u00fcr Erwachsene",
            "abstract": [
                "F\u00fcr die Eltern ist die Pubert\u00e4t ihrer Kinder ein einschneidender Lebensabschnitt, in dem eine Menge erzieherischer Aufgaben ein Ende nehmen. Die meisten Eltern verstehen, dass ihre Kinder gro\u00df und selbst\u00e4ndig werden. Und sie freuen sich darauf. Selbst\u00e4ndigkeit tritt nicht an dem Tag ein, am dem das Kind vollj\u00e4hrig wird, sondern ist ein Prozess, der hoffentlich schon fr\u00fcher begonnen hat.  Auch bei kleinen Kindern ist es wichtig, dass sie in der Familie Verantwortung und Aufgaben \u00fcbernehmen, die zu ihrer Entwicklung passen. Dar\u00fcber gibt es gew\u00f6hnlich keinen Streit. In der Pubert\u00e4t machen Eltern",
                "F\u00fcr die Eltern ist die Pubert\u00e4t ihrer Kinder ein einschneidender Lebensabschnitt, in dem eine Menge erzieherischer Aufgaben ein Ende nehmen. Die meisten Eltern verstehen, dass ihre Kinder gro\u00df und selbst\u00e4ndig werden. Und sie freuen sich darauf. Selbst\u00e4ndigkeit tritt nicht an dem Tag ein, am dem das Kind vollj\u00e4hrig wird, sondern ist ein Prozess, der hoffentlich schon fr\u00fcher begonnen hat.   Auch bei kleinen Kindern ist es wichtig, dass sie in der Familie Verantwortung und Aufgaben \u00fcbernehmen, die zu ihrer Entwicklung passen. Dar\u00fcber gibt es gew\u00f6hnlich keinen Streit. In der Pubert\u00e4t machen Eltern einen neuen Schritt, indem sie ihrem Kind mehr Verantwortung und Freiheiten geben, was aber h\u00e4ufig mit Konflikten verbunden ist. Der Jugendliche und seine Eltern sind sich oft uneinig, wie viel Verantwortung und Freiheit ihm zugebilligt werden kann.Ein sensibler Ratgeber f\u00fcr Eltern, Lehrer, Trainer, \u00c4rzte, Berater und Psychotherapeuten.  Willem Heuves, Universit\u00e4tsdozent f\u00fcr Klinische Psychologie an der Universit\u00e4t Leiden, Psychotherapeut und Psychoanalytiker f\u00fcr Kinder, Jugendliche und Erwachsene."
            ],
            "alternative": "Pubers: Ontwikkeling en problemen <dt.>",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047762-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015482-8"
                }
            ],
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}