{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11805077X",
            "sameAs": "Assmann, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:133807606",
            "sameAs": "Hahn, Hans Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015217-0",
            "sameAs": "Erfahrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4051157-1",
            "sameAs": "Sachkultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132411-0",
            "sameAs": "Ding"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A810564300",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "201 S.",
            "description": [
                "210 mm x 135 mm",
                "Ill., Kt",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)810564300",
                "(ean)9783958080188",
                "(isbn13)9783958080188",
                "(isbn)3958080189",
                "(firstid)DNB:1062640993"
            ],
            "publisher": "Neofelis Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412612)71.50 - Kultursoziologie: Allgemeines",
                "Knowledge, Theory of",
                "(classificationName=loksys-fbs)TB 360",
                "(classificationName=ddc-dbn)390",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)LC 10000",
                "(classificationName=bk, id=181571854)73.85 - Materielle Kultur: Allgemeines",
                "(classificationName=loksys-fbs)SB 340",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=rvk)MS 9350",
                "Implements, utensils, etc",
                "(classificationName=rvk)LB 86000",
                "Material culture",
                "(classificationName=loc)GN406",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc)306.4"
            ],
            "title": "Vom Eigensinn der Dinge : f\u00fcr eine neue Perspektive auf die Welt des Materiellen",
            "abstract": "Nie zuvor in seiner Geschichte war der Mensch von einer solch gro\u00dfen Anzahl von Dingen umgeben wie heute. Der Sachbesitz des Einzelnen in der Konsumgesellschaft \u00fcbersteigt jedes zuvor bekannte Ma\u00df. Dank innovativer Technologien verf\u00fcgen Menschen \u00fcber immer neue Objekte mit zuvor ungeahnten F\u00e4higkeiten. Obgleich Medien, Werbung und auch die Kulturwissenschaften nicht m\u00fcde werden, die Ordnung der Dinge, ihre Funktion und nicht zuletzt ihre Rolle als Prestigeobjekte anzupreisen und zu interpretieren, erscheint die Welt der Dinge mehr und mehr als Herausforderung. Im allt\u00e4glichen Umgang erweisen sich Dinge als immer komplexer, jeder verstehende Zugang zu ihrer sozialen Rolle ist widerspr\u00fcchlich, und ihre Beherrschung verlangt dem Individuum wie auch der Gesellschaft au\u00dferordentliche Anstrengungen ab. Was machen die Dinge mit den Menschen? -  - Beitr\u00e4ge aus Ethnologie, Philosophie und Wissenschafts1geschichte sowie Arch\u00e4ologie und Kunstgeschichte befassen sich in diesem Band mit irritierenden Beobachtungen aus der Welt des Materiellen und nutzen dabei das Konzept vom Eigensinn der Dinge. Damit m\u00f6chte der Band die bislang bekannten Zug\u00e4nge zu materieller Kultur erg\u00e4nzen und f\u00fcr ein erweitertes Verst\u00e4ndnis der Welt des Materiellen eintreten. Eigensinn stellt dabei die grundlegende Metapher dar, die einen neuen, differenzierten Blick zugleich auf Dinge als einzelne, als Sachensembles und nicht zuletzt auf die conditio humana gestattet.",
            "contributor": [
                "gnd:133807606",
                "gnd:11805077X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4132411-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015217-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4051157-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/810564300_toc.pdf",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}