{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:116200626",
            "sameAs": "Blatter, Silvio"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033423-5",
            "sameAs": "K\u00fcnstler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124813-2",
            "sameAs": "Ehepaar"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124931-8",
            "sameAs": "Mittleres Lebensalter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167020-6",
            "sameAs": "Lebensgef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A810557312",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "290 S.",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1062567544",
                "(ppn)810557312",
                "(ean)9783492056458",
                "(isbn13)9783492056458",
                "(isbn)3492056458"
            ],
            "publisher": "Piper",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)833/.914",
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "Artists",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 bla 3",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=rvk)GN 9999",
                "(classificationName=loc)PT2662.L36",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=ddc)830"
            ],
            "title": "Wir z\u00e4hlen unsere Tage nicht : Roman",
            "abstract": "Eine Familie, vier Personen, zwei Generationen. Isa und Severin, Radiomoderatorin und Bildhauer, ein vitales K\u00fcnstlerehepaar \u2013 doch ihre gro\u00dfen Tage sind vorbei. Wer, wenn nicht die Kinder, k\u00f6nnte in ihre Fu\u00dfstapfen treten? Aber die k\u00e4mpfen mit den Fallstricken der b\u00fcrgerlichen Existenz, denn die Zeiten haben sich ge\u00e4ndert. \u2013 Isa, die Frau mit der markanten Stimme, die Diva des H\u00f6rfunks, feiert einen letzten Triumph im Radio, dann tritt sie ab. Severin hat sich in der Mondlandschaft einer Kiesgrube sein Atelier und eine eigene Welt geschaffen. Doch eines Tages tauchen M\u00e4nner mit Schutzwesten und dunklen Masken auf und drohen den Ort zu erobern, an dem sich Severin vom Fortgang der Zeit unber\u00fchrt glaubte ... Klug und souver\u00e4n erz\u00e4hlt Silvio Blatter von der Erf\u00fcllung von Lebenspl\u00e4nen und den gro\u00dfen Auseinandersetzungen zwischen den Generationen. \u201eSilvio Blatter ist mit \u201eWir z\u00e4hlen unsere Tage nicht\u201c ein unterhaltsamer, entschleunigter Familienroman gelungen, wenn auch nicht ganz frei von Allgemeinpl\u00e4tzen. Der Leser kann sich trotz Am\u00fcsements des Gedankens nicht erwehren, dass es sogar in der Schweiz der Auffangnetze zwischen Himmel und Erde mehr geben muss als die Endlifecrisis der sich mit Biodiversit\u00e4tsverlust, Tablets und Bettgeschichten herumschlagenden, gutb\u00fcrgerlichen Hippies\u201c (literaturkritik.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:116200626",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4124931-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167020-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4124813-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033423-5"
                }
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}