{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133294269",
            "sameAs": "Schwarz-Friesel, Monika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4145482-0",
            "sameAs": "Bildungsniveau"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A821815822",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (318 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)821815822",
                "(isbn13)9783845257341",
                "(doi)10.5771/9783845257341",
                "(firstid)BVB:BV042479751"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)BD 7155",
                "Extremismus und Demokratie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=rvk)MS 3400",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Politik",
                "Religi\u00f6se Fragen und Debatten",
                "(classificationName=ddc)323.11924",
                "(classificationName=rvk)NY 8000",
                "Religion",
                "Extremism and Democracy Studies",
                "(classificationName=ddc)305.8924",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft",
                "(classificationName=rvk)MC 7400"
            ],
            "title": "Gebildeter Antisemitismus : eine Herausforderung f\u00fcr Politik und Zivilgesellschaft",
            "abstract": "Dieser Band pr\u00e4sentiert neueste Forschungsergebnisse zum gebildeten Antisemitismus in der deutschen Gegenwartsgesellschaft durch Beitr\u00e4ge f\u00fchrender AntisemitismusforscherInnen. Themenschwerpunkte sind Judeophobie und antiisraelischer Antisemitismus in der Alltagskommunikation, dem Internet sowie in der massenmedialen Berichterstattung. Empirische Fallstudien und Korpusanalysen dokumentieren, dass Judenfeindschaft keineswegs blo\u00df ein Ph\u00e4nomen an den R\u00e4ndern, sondern ein gesamtgesellschaftliches Problem darstellt. Zunehmend finden sich zudem auch bei gebildeten Funktionstr\u00e4gerInnen aus der Mitte der Gesellschaft antisemitische \u00c4u\u00dferungen im \u00f6ffentlichen Kommunikationsraum. Der Sammelband soll dazu beitragen, ExpertInnenwissen aus verschiedenen Disziplinen zu pr\u00e4sentieren und in das Bewusstsein der \u00d6ffentlichkeit zu bringen.Monika Schwarz-Friesel ist Professorin an der TU Berlin und Expertin f\u00fcr aktuellen Antisemitismus, u.a. Autorin von \u201eDie Sprache der Judenfeindschaft im 21. Jahrhundert\u201c (mit J. Reinharz).        Mit Beitr\u00e4gen von:      Matthias J. Becker, Robert Beyer, Evyatar Friesel, Linda Giesel, Olaf Gl\u00f6ckner, Georg M. Hafner, G\u00fcnther Jikeli, Martin Kloke, Matthias K\u00fcntzel, Lars Rensmann, Samuel Salzborn, Esther Schapira, Monika Schwarz-Friesel, Hagen Troschke und Andreas Zick",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:133294269"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4145482-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0048714020835A751B7C1257E5B00434626.pdf",
            "volume": "Band 6",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845257341",
            "P30128": [
                "Interdisziplin\u00e4re Antisemitismusforschung/Interdisciplinary Studies on Antisemitism",
                "Interdisziplin\u00e4re Antisemitismusforschung"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}