{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121471535",
            "sameAs": "Weidlich, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045956-1",
            "sameAs": "Physik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A835214176",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "xiii, 467 Seiten",
            "description": [
                "24 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)835214176",
                "(isbn)3110442442",
                "(isbn13)9783110442441",
                "(firstid)DNB:1076282199",
                "(ean)9783110442441"
            ],
            "publisher": "de Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)UC 100",
                "(classificationName=ddc-dbn)530",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phy",
                "(classificationName=msc)70-01",
                "(classificationName=msc)78-01",
                "(classificationName=msc)00A05",
                "(classificationName=msc)80-01",
                "(classificationName=ddc)530",
                "(classificationName=bk, id=10640685X)33.00 - Physik: Allgemeines",
                "(classificationName=msc)00A69",
                "(classificationName=loc)QC21.3",
                "(classificationName=msc)*00A79",
                "Physics"
            ],
            "title": "Grundkonzepte der Physik : mit Einblicken f\u00fcr Geisteswissenschaftler",
            "abstract": [
                "Grundbegriffe und Probleme der Wissenschaftstheorie im Hinblick auf den Zusammenhang zwischen Naturwissenschaften und Geisteswissenschaften -- Ausgew\u00e4hlte Begriffe der Mathematik-- Grundbegriffe der klassischen Mechanik -- Grundbegriffe der Thermodynamik -- Grundbegriffe der klassischen Elektrodynamik -- Die Spezielle Relativit\u00e4tstheorie -- Die Allgemeine Relativit\u00e4tstheorie (ART) -- Einblick in die Kosmologie -- Teilchen und Diskrete Energien -- Der Welle-Teilchen-Dualismus -- Grundbegriffe der Quantentheorie -- 400 Jahre Physik. R\u00fcckblick, Gegenwart und Ausblick",
                "\"Kaum einem anderen Fach haftet der Ruf des Komplizierten und Formellastigen so stark an, wie der Physik. Doch sind viele der grundlegenden Konzepte und Prinzipien auch ohne tiefere mathematische Ausbildung verst\u00e4ndlich. Dieses Buch soll eine Br\u00fccke zwischen den verschiedenen Kulturen der Geistes- und der Naturwissenschaften schlagen. Dabei geht der Autor in seiner Abhandlung weit \u00fcber das Niveau vorhandener popul\u00e4rwissenschaftlicher Darstellungen hinaus. Ein separates Kapitel liefert die mathematischen Grundlagen, die das Verst\u00e4ndnis vieler physikalischer Konzepte erleichtern. Dies gibt einerseits Geistes- und Sozialwissenschaftlern die M\u00f6glichkeit, das Wesen der Physik anhand ihrer grundlegenden Konzepte und ihrer historischen Entwicklung zu verstehen. Andererseits er\u00f6ffnet dieses Buch Ingenieur- und Naturwissenschaftlern neue Einblicke aus der Perspektive der Wissenschaftsgeschichte und Wissenschaftstheorie ohne die abstrakte Ebene der Mathematik. Mit seiner langj\u00e4hrigen Erfahrung in der Lehre und Forschung an der Universit\u00e4t Stuttgart l\u00e4sst der Autor seine Leser von seinem Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Denk- und Arbeitsweisen beider Kulturen profitieren\"--"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121471535",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4045956-1"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1076282199/04",
            "P30128": "De Gruyter Studium",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}