{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107972905",
            "sameAs": [
                "Siegel, Theodor",
                "Siegel, Theodor 1940"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:110569857",
            "sameAs": "R\u00fcckle, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:119041073",
            "sameAs": "Schneider, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:122694228",
            "sameAs": "Wagner, Franz W."
        },
        {
            "@id": "gnd:131542923",
            "sameAs": "K\u00fcpper, Hans-Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116614-0",
            "sameAs": "Steuerrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128343-0",
            "sameAs": "Rechnungslegung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A834567873",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (690 Seiten)",
            "description": [
                "1 Portrait",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783428113828",
                "(ppn)834567873",
                "(ean)9783428513826",
                "(doi)10.3790/978-3-428-51382-6",
                "(firstid)GBV:NLM010351140",
                "(isbn)3428113829",
                "(isbn13)9783428513826"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "Deutschland",
                "\u00d6konomen",
                "(classificationName=bk, id=181570734)85.27 - Betriebswirtschaftliche Steuerlehre, Betriebliches Pr\u00fcfungswesen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Steuerrecht",
                "Steuerbilanz",
                "Theorie",
                "Unternehmensbesteuerung",
                "Besteuerungsverfahren",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106417142)85.25 - Betriebliches Rechnungswesen",
                "Jahresabschluss",
                "(classificationName=rvk)QB 920",
                "(classificationName=bk, id=106413449)86.24 - Handelsrecht",
                "(classificationName=bk, id=106413287)86.73 - Steuerrecht",
                "Rechnungslegung"
            ],
            "title": "Kritisches zu Rechnungslegung und Unternehmensbesteuerung : Festschrift zur Vollendung des 65. Lebensjahres von Theodor Siegel",
            "abstract": "Anl\u00e4\u00dflich der 65. Wiederkehr des Geburtstages von Theodor Siegel und mit herzlichen W\u00fcnschen f\u00fcr seine k\u00fcnftige Schaffenskraft ehren mit ihm Forschende eine herausragende Pers\u00f6nlichkeit innerhalb ihrer wissenschaftlichen Gemeinschaft durch eine Festschrift, die in vielf\u00e4ltiger Hinsicht das Wirken des Jubilars widerspiegelt. -- Wichtigen Arbeiten zu Grundlagenproblemen der Betriebswirtschaftlichen Steuerlehre und der Unternehmensbewertung folgten zahlreiche kritische Beitr\u00e4ge zur \u00f6konomischen Analyse des Bilanz- und Steuerrechts, von denen viele die weitere Diskussion entscheidend gepr\u00e4gt haben. Theodor Siegel ist es dabei ein Anliegen, seine Ergebnisse mit anderen Wissenschaftlern und mit Praktikern, mit Juristen wie mit \u00d6konomen, zu diskutieren und in als besonders wichtig erachteten F\u00e4llen die theoretische Er\u00f6rterung durch praktisches Engagement zu erg\u00e4nzen, wie u. a. der von ihm initiierte Aufruf zur Rettung des Anrechnungsverfahrens und seine Arbeit als Vorsitzender der \"Arbeitsgruppe Normierung der Rechnungslegung\" gezeigt haben. -- Dieses Themenspektrum, die Interdisziplinarit\u00e4t und die kritische Herangehensweise werden auch durch die 31 Beitr\u00e4ge in der Festschrift repr\u00e4sentiert. Im Themenkreis A, \"Kritisches zu Grunds\u00e4tzen der Rechnungslegung\", werden neben anderen Grundsatzfragen insbesondere Konzeptions- und Anwendungsprobleme der International Financial Reporting Standards (IFRS) er\u00f6rtert. Die Beitr\u00e4ge zum Bereich B, \"Kritisches zu Informationsgehalt und Pr\u00fcfung der Rechnungslegung\", untersuchen Voraussetzungen, Auspr\u00e4gungen und Beschr\u00e4nkungen der in den letzten Jahren in der Diskussion stark in den Vordergrund getretenen Informationsfunktion der Externen Rechnungslegung einschlie\u00dflich bestimmter Aspekte der Pr\u00fcfung. -- Teil C umfa\u00dft \"Kritisches zur Steuerrechtspolitik\". Ausgehend von verfassungsrechtlichen Fragen des in der politischen Diskussion dauernd gegenw\u00e4rtigen Themas einer \"gro\u00dfen Steuerreform\" werden in weiteren Beitr\u00e4gen erhebliche Probleme innerhalb der aktuellen Steuergesetzgebung er\u00f6rtert. Themenkreis D, \"Kritisches zur Theorie der Unternehmensbesteuerung\", ist ebenfalls gegenw\u00e4rtig diskutierten Grundfragen der Konzeption von Steuersystemen und methodischen Problemen der Betriebswirtschaftlichen Steuerlehre gewidmet",
            "contributor": [
                "gnd:110569857",
                "gnd:122694228",
                "gnd:119041073",
                "gnd:107972905",
                "gnd:131542923"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHB",
                "(collectioncode)ZDB-1-DHW",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHP",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE"
            ],
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "national licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4128343-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116614-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE001BE5D6C11D2A7FFE2C1257164004BB330.pdf",
            "volume": "164",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-51382-6",
            "P30128": "Betriebswirtschaftliche Schriften",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}