{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1073894088",
            "sameAs": "Moldenhauer, Anna"
        },
        {
            "@id": "gnd:1109923872",
            "sameAs": "Dannenbeck, Clemens"
        },
        {
            "@id": "gnd:130794228",
            "sameAs": "Platte, Andrea"
        },
        {
            "@id": "gnd:133276694",
            "sameAs": "Oehme, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:142551201",
            "sameAs": "Dorrance, Carmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072560-1",
            "sameAs": "Hochschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A859810054",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "355 Seiten",
            "description": [
                "21 cm",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)859810054",
                "(isbn13)9783781521025",
                "(isbn)3781521028",
                "(firstid)GBV:859810054"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)AL 40650",
                "(classificationName=ddc)378.19827",
                "(classificationName=rvk)DM 3000",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DT 1420",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)AL 17900",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=rvk)DM 2000",
                "(classificationName=bk, id=106412914)79.14 - Behindertenhilfe"
            ],
            "title": "Inklusionssensible Hochschule : Grundlagen, Ans\u00e4tze und Konzepte f\u00fcr Hochschuldidaktik und Organisationsentwicklung",
            "abstract": "Die Debatten um inklusive Entwicklungen im Bildungssystem sind auch in den Hochschulen und Universit\u00e4ten angekommen. Dabei geht es nicht nur darum, auf welche Weise inklusionsorientierte Studieninhalte in spezifische Ausbildungsg\u00e4nge  etwa p\u00e4dagogische Studieng\u00e4nge  Eingang finden, sondern auch und gerade um eine inklusionsorientierte Entwicklung von Hochschulen und Universit\u00e4ten als konstitutive Bestandteile des Bildungssystems. Die Ratifizierung der UN-Behindertenrechtskonvention hat sicher mit zur Folge gehabt, dass es bei diesen \u00dcberlegungen l\u00e4ngst nicht mehr ausschlie\u00dflich um die Verbesserung von Zugangs- und Nutzungsbedingungen f\u00fcr Studierende mit Mobilit\u00e4tseinschr\u00e4nkungen geht (Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der baulichen Barrierefreiheit). Vielmehr stehen grunds\u00e4tzlich Fragen der Hochschulentwicklung in einer Hochschullandschaft auf der Tagesordnung, die mehr denn je durch Heterogenit\u00e4ten ihrer realen und potenziellen Nutzer*innen gekennzeichnet ist.",
            "contributor": [
                "gnd:133276694",
                "gnd:1109923872",
                "gnd:130794228",
                "gnd:142551201",
                "gnd:1073894088"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072560-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1100080546/04",
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}