{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132087855",
            "sameAs": "Armbr\u00fcster, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071497-4",
            "sameAs": "F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121465-1",
            "sameAs": "Personalentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196324-6",
            "sameAs": "F\u00fchrungskr\u00e4fteentwicklung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A876681577",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (192 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)876681577",
                "(doi)10.15358/9783800653362",
                "(isbn13)9783800653362",
                "(firstid)GBV:876681577"
            ],
            "publisher": "Verlag Franz Vahlen",
            "subject": [
                "F\u00fchrungskompetenz",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=dbn)650#",
                "5-Stufen-Modell",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "Leadership",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "Personalentwicklung",
                "F\u00fchrungskraft",
                "F\u00fchrungskr\u00e4fteentwicklung",
                "(classificationName=ddc)658.407124",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)QP 371"
            ],
            "title": "Der F\u00fchrungscoach : F\u00fchrungskr\u00e4fteentwicklung nach dem F\u00fcnf-Stufen-Modell",
            "abstract": [
                "Die meisten B\u00fccher \u00fcber Leadership thematisieren jeweils eine einzelne Kompetenz, die gute F\u00fchrung ausmachen w\u00fcrde. Damit wird jedoch kein Prozess aufgezeigt, wie man diese lernen kann bzw. wie sich F\u00fchrungskompetenz in einer Person herausbildet. Das hier vorliegende Buch ist daher von anderer Natur: Statt eine zentrale Leadership-Weisheit in den Mittelpunkt zu stellen, wird ein Prozess aufgezeigt, wie man die gew\u00fcnschten Leadership-Kompetenzen systematisch entwickeln kann - genauer gesagt, wie man andere dabei unterst\u00fctzen kann, sich F\u00fchrungskompetenzen schrittweise selbst anzueignen.  Dieses Buch stellt ein F\u00fcnf-Stufen-Modell der F\u00fchrungsentwicklung vor, das auf Erkenntnissen der Entwicklungspsychologie und Erwachsenenbildung basiert, sich aus pers\u00f6nlichen Erfahrungen als F\u00fchrungskraft und Leadership-Trainer speist und als betriebliches Kompetenzmodell genutzt werden kann. Es verleiht Aktivit\u00e4ten eine Struktur, die in manchen Unternehmen brach liegen und in vielen weiterentwickelt werden k\u00f6nnen: Der Personalentwicklung vom Mitarbeiter zum Manager und schlie\u00dflich zum Leader.  Prof. Dr. Thomas Armbr\u00fcster ist Hochschullehrer f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Marburg. Seit mehr als 10 Jahren trainiert er F\u00fchrungskr\u00e4fte in Mitarbeiterf\u00fchrung, Kommunikation, Change Management und Strategie, und ber\u00e4t Unternehmen hinsichtlich strategischem Management und Personalentwicklung. Er ist Eigent\u00fcmer der Prof. Armbr\u00fcster Leadership Services GmbH und Advisor Executive Education f\u00fcr die Mannheim Business School.",
                "Dieses Buch stellt ein F\u00fcnf-Stufen-Modell der F\u00fchrungsentwicklung vor, das auf Erkenntnissen der Entwicklungspsychologie und Erwachsenenbildung basiert, sich aus pers\u00f6nlichen Erfahrungen als F\u00fchrungskraft und Leadership-Trainer speist und als betriebliches Kompetenzmodell genutzt werden kann. Es verleiht Aktivit\u00e4ten eine Struktur, die in manchen Unternehmen brach liegen und in vielen weiterentwickelt werden k\u00f6nnen: Der Personalentwicklung vom Mitarbeiter zum Manager und schlie\u00dflich zum Leader."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:132087855",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-128-VEL",
                "(collectioncode)ZDB-128-VUM",
                "(collectioncode)ZDB-128-VPM",
                "(collectioncode)GBV-Vahlen-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://elibrary.vahlen.de/10.15358/9783800653362/der-fuehrungscoach",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4196324-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121465-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071497-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001E1BBBB3F7577AC71C12581450020689A.pdf",
            "isLike": "doi:10.15358/9783800653362",
            "P30128": "Vahlen eLibrary: Personalmanagment",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}