{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1027577520",
            "sameAs": "Berghahn, Cord-Friedrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:1042356734",
            "sameAs": "Borger, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:123262143",
            "sameAs": "Gatterburg, Angela"
        },
        {
            "@id": "gnd:128766360",
            "sameAs": "Bruhns, Annette"
        },
        {
            "@id": "gnd:134184238",
            "sameAs": "Saltzwedel, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:2008416-X",
            "sameAs": "Deutsche Verlags-Anstalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:2022321-3",
            "sameAs": "Spiegel-Verlag Rudolf Augstein, Hamburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003524-4",
            "sameAs": "Aufkl\u00e4rung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A885127382",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "270 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3421047901",
                "(isbn13)9783421047908",
                "(firstid)DNB:1130169855",
                "(ppn)885127382",
                "(ean)9783421047908"
            ],
            "publisher": "Deutsche Verlags-Anstalt",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbl)QF 400",
                "(classificationName=bk, id=181570963)15.35 - Europ\u00e4ische Geschichte 1789-1815",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=bk, id=181569574)15.34 - Europ\u00e4ische Geschichte 1492-1789",
                "(classificationName=bk, id=106402641)08.24 - Neue westliche Philosophie",
                "(classificationName=rvk)NN 4500",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)940.25",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=rvk)CD 1120",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi"
            ],
            "title": "Die Aufkl\u00e4rung : das Drama der Vernunft vom 18. Jahrhundert bis heute",
            "abstract": "Die 35 Beitr\u00e4ge dieses Bandes sind erstmals erschienen im Heft 2017,2 \"Die Aufkl\u00e4rung. Philosophen und Revolution\u00e4re ver\u00e4ndern die Welt\" von \"Spiegel WISSEN\", die 20 Beitragenden sind \u00fcberwiegend Mitglieder der Redaktion. Keiner dieser Beitr\u00e4ge \u00fcberfordert den interessierten Laien und alle zusammen bilden sie ein breit gef\u00e4chertes Bild der Motive und der Gegnerschaften, an denen die Aufkl\u00e4rer wie auch die dem Anspruch nach nicht weniger aufgekl\u00e4rten Gegner der Aufkl\u00e4rung sich abarbeiteten. Denn unaufgekl\u00e4rt waren und sind doch immer nur die Anderen. Zumeist ist von Personen und von ihren Konflikten die Rede, die meisten von ihnen Philosophen und philosophische Schriftsteller, aber Regenten und Politiker sowie ein Bildhauer, ein Koch und ein Landschaftsg\u00e4rtner kommen darin vor. Empfohlen als Einf\u00fchrung, die nichts voraussetzt. (1) StO Philosophie klein; StO 1000 Sachliteratur",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:134184238"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:2022321-3",
                "gnd:1027577520",
                "gnd:123262143",
                "gnd:2008416-X",
                "gnd:1042356734",
                "gnd:128766360"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.randomhouse.de/Buch/Die-Aufklaerung/Johannes-Saltzwedel/DVA-Sachbuch/e520752.rhd",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003524-4"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1130169855/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}