{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1021330507",
            "sameAs": "Jung, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:1053144903",
            "sameAs": "Middeke, Annegret"
        },
        {
            "@id": "gnd:1140863886",
            "sameAs": "Eichstaedt, Annett"
        },
        {
            "@id": "gnd:135715784",
            "sameAs": "Kniffka, Gabriele"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071461-5",
            "sameAs": "Fremdsprachenlernen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A895511592",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XI, 345 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783863953164",
                "(doi)10.17875/gup2017-1031",
                "(ppn)895511592",
                "(firstid)GBV:895511592"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsverlag G\u00f6ttingen",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbl)GG 920",
                "(classificationName=bk, id=106413996)17.41 - Sprachdidaktik",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)GB 3010",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=bk, id=106404997)17.43 - Zweitsprachenerwerb",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=ddc-dbn)439",
                "(classificationName=rvk)GB 3024"
            ],
            "title": "Wie schaffen wir das? : Beitr\u00e4ge zur sprachlichen Integration gefl\u00fcchteter Menschen",
            "abstract": "Die knapp eine Million Gefl\u00fcchteten, die 2015/2016 nach Deutschland gekommen sind, haben den Erwerb von Deutschkenntnissen wie nie zuvor in den Fokus der \u00f6ffentlichen Aufmerksamkeit ger\u00fcckt. Prinzipiell neu sind die damit verbundenen Fragen nicht, aber die gro\u00dfen Zahlen und der politische Wille, die Zugewanderten vor allem auch sprachlich erfolgreich zu integrieren, haben vieles in Bewegung gebracht. Das zeigen die Beitr\u00e4ge des vorliegenden Sammelbandes anhand von Forschungsergebnissen und Best-Practice-Beispielen, die Bew\u00e4hrtes weiterentwickeln und neue Wege beschreiten. Im Mittelpunkt stehen die Lernenden in den verschiedenen Lebensaltern und Institutionen und die Qualifizierung der f\u00fcr den Deutscherwerb so wichtigen Sprachmittlerinnen und -mittler. Es wird ein Bogen gespannt vom Theorie-Praxis-Konnex \u00fcber Konzepte und Curricula, Projektberichte aus den verschiedenen Bildungsbereichen oder Pr\u00fcfungsfragen bis hin zur Lernbegleitung im Ehrenamt. Der Band macht deutlich, dass die Herausforderungen gro\u00df sind und dass eine erfolgreiche sprachliche Integration allen Beteiligten Zeit, M\u00fche und Engagement abverlangt. Die vorgestellten ermutigenden Konzepte und Ergebnisse m\u00f6gen zur Nachahmung und Weiterentwicklung anregen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1021330507"
                },
                {
                    "@id": "gnd:135715784"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1140863886"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1053144903"
                }
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071461-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                }
            ],
            "volume": "Band 97",
            "isLike": "doi:10.17875/gup2017-1031",
            "P30128": [
                "Universit\u00e4tsdrucke G\u00f6ttingen",
                "Materialien Deutsch als Fremd- und Zweitsprache"
            ],
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}