{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121833127",
            "sameAs": "Schwarze, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:2074254-X",
            "sameAs": "Institut f\u00fcr Integrationsforschung, Hamburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:2081807-5",
            "sameAs": "Medien-Rechtliches Kolloquium"
        },
        {
            "@id": "gnd:35439-9",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Gemeinschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016825-6",
            "sameAs": "Fernsehen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029109-1",
            "sameAs": "Kabelfernsehen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048737-4",
            "sameAs": "Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4050963-1",
            "sameAs": "Rundfunk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4051742-1",
            "sameAs": "Satellitenfernsehen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074661-6",
            "sameAs": "Medienrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124089-3",
            "sameAs": "Rundfunkrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A024861871",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "254 S.",
            "contributor": "Berg, Klaus",
            "identifier": [
                "(isbn)3789011150",
                "(firstid)GBV:024861871",
                "(ppn)024861871"
            ],
            "publisher": "Nomos-Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 124.5 ik",
                "(classificationName=rvk)QR 730",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Europarecht. Medien",
                "Europ\u00e4ische Gemeinschaft / E.m. Internationales Recht",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=ssg)2",
                "Grenz\u00fcberschreitende Rundfunksendung",
                "(classificationName=rvk)PS 2420",
                "(classificationName=rvk)AP 38120",
                "Privater Rundfunk / Recht",
                "Rundfunk- und Fernsehrecht",
                "Europ\u00e4ische Gemeinschaft / E.c. Verwaltungsrecht",
                "(classificationName=rvk)PN 850",
                "(classificationName=dbn)19",
                "(classificationName=rvk)PS 3886",
                "(classificationName=rvk)QR 700",
                "(classificationName=rvk)AP 39000"
            ],
            "title": "Fernsehen ohne Grenzen : die Errichtung des Gemeinsamen Marktes f\u00fcr den Rundfunk, insbesondere \u00fcber Satellit und Kabel ; Beitr\u00e4ge zu einem medien-rechtlichen Kolloquium des Instituts f\u00fcr Integrationsforschung der Stiftung Europa-Kolleg Hamburg am 7./8. Dezember 1984",
            "abstract": "J\u00fcrgen Schwarze (Herausgeber): Fernsehen ohne Grenzen. Die Errichtung des Gemeinsamen Marktes f\u00fcr den Rundfunk, insbesondere \u00fcber Satellit und Kabel. Schriftenreihe Europ\u00e4isches Recht, Politik und Wissenschaft, Band 117. Nomos Verlagsgesellschaft, Baden-Baden 1985, 254 Seiten, 77 Mark",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121833127"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:2074254-X",
                "gnd:2081807-5"
            ],
            "issued": "1985",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4029109-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074661-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016825-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4050963-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048737-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4124089-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4051742-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0043051EE27798A55B2C125798F003A553B.pdf",
            "volume": "117",
            "P30128": "Schriftenreihe europ\u00e4isches Recht, Politik und Wirtschaft",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}