{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1066126763",
            "sameAs": "Velbr\u00fcck GmbH B\u00fccher und Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:1143705203",
            "sameAs": "Hannah-Arendt-Tage"
        },
        {
            "@id": "gnd:136042740",
            "sameAs": "Martinsen, Franziska"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123065-6",
            "sameAs": "Digitalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134262-8",
            "sameAs": "Politische Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1011752069",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "107 Seiten",
            "description": "22.2 cm x 14 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783958321489",
                "(ean)9783958321489",
                "(firstid)DNB:1150792930",
                "(ppn)1011752069",
                "(isbn)3958321488"
            ],
            "publisher": "Velbr\u00fcck Wissenschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 90",
                "(classificationName=bk, id=106402919)71.43 - Technologische Faktoren",
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 700",
                "(classificationName=rvk)CI 6374",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Wissen \u2013 Macht \u2013 Meinung : Demokratie und Digitalisierung : die 20. Hannah-Arendt-Tage 2017",
            "abstract": "F\u00fcr Hannah Arendt geh\u00f6rte die kommunikative Macht zu den wichtigsten Elementen der Politik. Lange vor dem Internet war sie von der besonderen Bedeutung der Vernetzung f\u00fcr das politische Handeln \u00fcberzeugt. Doch l\u00f6st die Digitalisierung ihr demokratisches Versprechen, allen Menschen gleichermassen Zugang zu Informationen und eine Stimme zu geben, \u00fcberhaupt ein? Mit Bezug auf die politische Philosophin Arendt diskutieren die Autorinnen und Autoren des Bandes, welche Chancen das f\u00fcr einen raum- und grenz\u00fcberschreitenden Diskurs geradezu pr\u00e4destinierte Internet, lokal wie global, verspricht und welche Herausforderungen sich f\u00fcr politische Akteurinnen und Akteure von der Kommune bis zum Bundestag stellen.   (Verlagstext)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:136042740"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1143705203",
                "gnd:1066126763"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123065-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134262-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1150792930/04",
            "P60163": "Weilerswist"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}