{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1036576728",
            "sameAs": "Mager, Tino"
        },
        {
            "@id": "gnd:1046508989",
            "sameAs": "Bauhaus-Universit\u00e4tsverlag Weimar"
        },
        {
            "@id": "gnd:1130686914",
            "sameAs": "Tr\u00f6tschel-Daniels, Bianka"
        },
        {
            "@id": "gnd:1191792463",
            "sameAs": "Von Platten und Ideen - Raumproduktion in der DDR hinterfragen, Workshop"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002851-3",
            "sameAs": "Architektur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011890-3",
            "sameAs": "Deutschland (DDR)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1029837082",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "209 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karte, Diagramme",
                "25 cm x 20 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3957732514",
                "(isbn13)9783957732514",
                "(ppn)1029837082",
                "(firstid)DNB:116516244X",
                "(ean)9783957732514"
            ],
            "publisher": "Bauhaus-Universit\u00e4tsverlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung",
                "Geschichte 1945-1989",
                "(classificationName=rvk)LH 67557",
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=rvk)ZH 9355",
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "(classificationName=bk, id=106413708)74.60 - Raumordnung, St\u00e4dtebau: Allgemeines"
            ],
            "title": "Rationelle Visionen : Raumproduktion in der DDR",
            "abstract": "Die Visionen, die der Raumproduktion in der DDR zugrunde lagen, sind in erster Linie durch eine gewisse Rationalit\u00e4t gekennzeichnet. Sie waren zeitgem\u00e4\u00df und in vielen Aspekten vorausschauend, mussten aber den politischen und \u00f6konomischen Gegebenheiten Rechnung tragen. Dieser Band widmet sich ausgew\u00e4hlten Produkten dieser rationellen Visionen, die in der Architektur und im St\u00e4dtebau in den fr\u00fchen Nachkriegsjahren bis zur politischen Wende zu Grunde lagen. Dabei werden sowohl die neu gebaute Umwelt als auch der Umgang mit dem historischen Bestand und die ihm zugrundeliegende Theorie betrachtet. Die Beitr\u00e4ge pr\u00e4sentieren Ergebnisse laufender Forschungen von Nachwuchswissenschaftler*Innen zum damaligen Planen und Bauen sowie zur denkmalpflegerischen Praxis. Sie befassen sich mit den Entwicklungen im Stadtraum, aber auch mit zerst\u00f6rtem Raum, Innenraum und k\u00fcnstlerischen Auseinandersetzungen im und mit dem \u00f6ffentlichen Raum.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1036576728"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1130686914"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1046508989",
                "gnd:1191792463"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002851-3"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1029837082_toc.pdf",
            "volume": "Nr. 8",
            "P30128": "Forschungen zum baukulturellen Erbe der DDR",
            "P60163": "Kromsdorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}