{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120569736",
            "sameAs": "Meyer, Hans Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005203-5",
            "sameAs": "Beeinflussung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056618-3",
            "sameAs": "Staat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072560-1",
            "sameAs": "Hochschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113936-7",
            "sameAs": "Hochschulpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5021339-8",
            "sameAs": "Hochschulrektorenkonferenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1126916684",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "23 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(ppn)1126916684",
                "(firstid)BSZ:05691668X"
            ],
            "publisher": "Hochschulrektorenkonferenz",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106410830)81.10 - Bildungspolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Hochschule",
                "(classificationName=rvk)AL 18000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Gesellschaft",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "(classificationName=bk, id=106403141)02.10 - Wissenschaft und Gesellschaft",
                "Hochschulpolitik",
                "(classificationName=rvk)AL 20100",
                "(classificationName=ssg)24"
            ],
            "title": "Vom gesellschaftlichen Wert der Hochschulen : Rede vor d. 178. Plenum d. Hochschulrektorenkonferenz Bonn, 26. Februar 1996",
            "abstract": "Eine grunds\u00e4tzliche Neuorientierung der Hochschulen an den gegebenen Realit\u00e4ten mahnte der s\u00e4chsische Staatsminister f\u00fcr Wissenschaft und Kunst, Prof. Dr. Hans Joachim Meyer, am 26.02.96 vor der Vollversammlung der Hochschulrektorenkonferenz in Bonn an. Er geht auf die dazu notwendige Verantwortungsgemeinschaft und Fragen der Hochschulfinanzierung ein. Abschlie\u00dfend werden sechs Forderungen f\u00fcr eine erneuerte Hochschulpolitik aufgestellt: 1. Die Hochschule braucht eine klare und \u00fcbersichtliche Entscheidungs- und F\u00fchrungsstruktur. 2. Die Hochschule ben\u00f6tigt einen Globalhaushalt, einen Wirtschaftsplan mit Eigenverwendung und Eigenbewirtschaftung finanzieller Mittel ... 3. Es bedarf einer politischen Grundentscheidung dar\u00fcber, welche Aufgaben die Hochschulen in Lehre und Forschung erf\u00fcllen sollen. 4. Die Finanzierung sollte aus einer Grundversorgung und einem leistungsabh\u00e4ngigen Teil bestehen. 5. Das Studienf\u00f6rdersystem mu\u00df so gestaltet werden, da\u00df es den Studenten erlaubt, sich voll auf ihr Studium zu konzentrieren, und sie zu Leistungen und Studienabschlu\u00df motivieren. 6. Den Hochschulen soll die M\u00f6glichkeit gegeben werden, sich aus den Reihen der Bewerber die aus ihrer Sicht geeignetsten auszusuchen. Dazu geh\u00f6rt ein flexibler Hochschulzugang und das Recht der Hochschulen zum differenzierten Umgang mit Abiturzeugnissen. (HoF/Text teilw. \u00fcbern./Ko.)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:120569736",
                "gnd:5021339-8"
            ],
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113936-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056618-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005203-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072560-1"
                }
            ],
            "volume": "1996,2",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Hochschulpolitik",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}