{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122046390",
            "sameAs": "G\u00fcnther-Arndt, Hilke"
        },
        {
            "@id": "gnd:2020899-6",
            "sameAs": "Oldenburger Stadtmuseum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043457-6",
            "sameAs": "Oldenburg (Oldenburg)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A124332331",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "150 S",
            "contributor": [
                "Wi\u00dfmann, Friedrich",
                "Klattenhoff, Klaus"
            ],
            "description": "Ill., graph. Darst",
            "identifier": [
                "(ppn)124332331",
                "(isbn)3814204220",
                "(firstid)GBV:124332331"
            ],
            "publisher": "Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "Geschichte 1793-1993",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "(classificationName=bk, id=106422758)81.40 - Schulwesen, Hochschulwesen, Ausbildungswesen: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414518)81.01 - Geschichte des Bildungswesens"
            ],
            "title": "Vom Seminar zur Universit\u00e4t 1793 - 1993 : 200 Jahre Lehrerbildung in Oldenburg ; Ausstellung, Stadtmuseum Oldenburg, 7. M\u00e4rz 1993 - 2. Mai 1993, Universit\u00e4tsbibliothek Oldenburg, 4. Juni 1993 - 11. Juni 1993",
            "abstract": "Dieser Ausstellungskatalog bietet \u00fcber den reinen ausstellungsbezogenen Teil hinaus eine Reihe von Originalbeitr\u00e4gen der drei Autoren, die auch f\u00fcr die Ausstellung als Ganze verantwortlich zeichneten. In diesen insgesamt neun Einzelaufs\u00e4tzen wird auf unterschiedlichste Aspekte der 200 Jahre Lehrerausbildung in Oldenburg eingegangen. Thematisch wird dabei, \u00fcberaus informativ von der Architektur der verschiedenen Epochen und Lokalit\u00e4ten bis hin zu ideologischen Pr\u00e4ponderantien und Pressionen und auch den Schwierigkeiten der Gr\u00fcndungsphase der Universit\u00e4t ein breites Spektrum aus 200 Jahren Lehrerausbildung in Oldenburg beleuchtet. Erg\u00e4nzt und abgerundet wird das Ganze durch ein perspektivegebendes Vorwort von Michael Daxner, dem Pr\u00e4sidenten der Carl von Ossietzky-Universit\u00e4t. <dt.>",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122046390"
                }
            ],
            "creator": "gnd:2020899-6",
            "issued": "1993",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4035093-9"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/930764307/04",
            "P60163": "Oldenburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}