{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128555343",
            "sameAs": "Welsch, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:2098897-7",
            "sameAs": "Stiftung Niedersachsen"
        },
        {
            "@id": "gnd:2132840-7",
            "sameAs": "Kongress Die Aktualit\u00e4t des \u00c4sthetischen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000626-8",
            "sameAs": "\u00c4sthetik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A132746093",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "443 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:132746093",
                "(ppn)132746093",
                "(isbn)3770528964"
            ],
            "publisher": "Fink",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641433X)20.06 - Kunstphilosophie, Kunsttheorie",
                "(classificationName=ddc-dbn)01",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106403044)08.41 - \u00c4sthetik",
                "Kongress",
                "\u00c4sthetik",
                "Hannover <1992>",
                "(classificationName=rvk)CC 6900",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ssg)9,10",
                "(classificationName=dbn)10"
            ],
            "title": "Die Aktualit\u00e4t des \u00c4sthetischen ; [der Kongre\u00df \"Die Aktualit\u00e4t des \u00c4sthetischen\" (2. - 5. September 1992) wurde von der Stiftung Niedersachsen veranst.]",
            "abstract": "Das \u00c4sthetische ist heute \u00fcberall pr\u00e4sent, es ist zu einem Schl\u00fcsselph\u00e4nomen unserer Kultur geworden. \u00c4sthetik beschr\u00e4nkt sich dabei nicht mehr nur auf den Bereich der Kunst, sondern bestimmt ebenso Lebenswelt und Politik, Kommunikation und Medien, Design und Werbung, Wissenschaft und Erkenntnistheorie. Vorliegender Band, der aus einem Kongre\u00df der Stiftung Niedersachsen hervorgegangen ist, thematisiert positive und negative Aspekte dieser Aktualit\u00e4t des \u00c4sthetischen.",
            "contributor": "gnd:128555343",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2098897-7",
                "gnd:2132840-7"
            ],
            "issued": "1993",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4000626-8"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz035976292inh.htm",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}