{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1041315759",
            "sameAs": "Jessen, D\u00f6rte"
        },
        {
            "@id": "gnd:1077836058",
            "sameAs": "Bei\u00dfwenger, Klaus-Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1174775815",
            "sameAs": "Perspektivplanung in der Arbeit mit Jungen Fl\u00fcchtlingen und Hilfen zur Verselbstst\u00e4ndigung, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:121424825X",
            "sameAs": "Dialogforum \"Bund trifft kommunale Praxis\" - Inklusive Kinder- und Jugendhilfe aktiv miteinander gestalten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015493-2",
            "sameAs": "Erziehungshilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045301-7",
            "sameAs": "Perspektive"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133594-6",
            "sameAs": "Hilfeleistung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4482457-9",
            "sameAs": "Jugendlicher Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:5028175-6",
            "sameAs": "Deutsches Institut f\u00fcr Urbanistik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1583618201",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "174 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783881186261",
                "(isbn)3881186263",
                "(firstid)BSZ:513618201",
                "(ppn)1583618201"
            ],
            "publisher": "Deutsches Institut f\u00fcr Urbanistik",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Erziehungshilfe",
                "Veranstaltung",
                "Erfahrungsaustausch",
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=ddc)360",
                "(classificationName=rvk)PH 8240",
                "Fl\u00fcchtling",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Hilfeleistung"
            ],
            "title": "Junge Fl\u00fcchtlinge - Perspektivplanung und Hilfen zur Verselbstst\u00e4ndigung : Dokumentation der Plattform f\u00fcr \u00f6ffentlichen Erfahrungsaustausch \"Perspektivplanung in der Arbeit mit jungen Fl\u00fcchtlingen und Hilfen zur Verselbstst\u00e4ndigung\" am 8./9. M\u00e4rz 2018",
            "abstract": "Junge und minderj\u00e4hrige Gefl\u00fcchtete sind sp\u00e4testens seit 2015 eine nicht mehr aus der Kinder- und Jugendhilfe wegzudenkende Zielgruppe. Im Fokus der Veranstaltung stand deshalb drei Jahre \"nach dem Ankommen\" die Perspektivplanung in  der Arbeit mit jungen Fl\u00fcchtlingen - dies im Hinblick auf die Hilfeplanung insgesamt, m\u00f6gliche Hilfeformen auch nach dem 18. Lebensjahr sowie die Zukunftsperspektiven und die Verselbstst\u00e4ndigung der  jungen Gefl\u00fcchteten. Ein Schwerpunkt der Veranstaltung lag auf der Frage nach dem Ist-Stand und den Perspektiven der kommunalen Integration junger Gefl\u00fcchteter in der Praxis. Welches sind in diesem Zusammenhang die dringendsten Aufgaben? Und welche Herausforderungen sind damit fachlich, infrastrukturell und personell f\u00fcr die Kinder- und Jugendhilfe verbunden?",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1077836058"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1041315759"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:5028175-6",
                "gnd:1174775815",
                "gnd:121424825X"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045301-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4482457-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133594-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015493-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/tib-ub-hannover/1045953903.pdf",
            "volume": "7/2018",
            "P30128": "Difu-Impulse",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}