{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1042227152",
            "sameAs": "\u00d6ffentliche Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:115607862",
            "sameAs": "K\u00f6rtner, Ulrich H. J."
        },
        {
            "@id": "gnd:1205183418",
            "sameAs": "Tagung Konzepte und R\u00e4ume \u00d6ffentlicher Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:120943255",
            "sameAs": "Anselm, Reiner"
        },
        {
            "@id": "gnd:122099664",
            "sameAs": "Albrecht, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024703-5",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Wien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012046-6",
            "sameAs": "Diakonie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015875-5",
            "sameAs": "Evangelische Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030702-5",
            "sameAs": "Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047056-8",
            "sameAs": "Praktische Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047538-4",
            "sameAs": "Protestantismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1681829827",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "305 Seiten",
            "description": "23 x 16 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)1681829827",
                "(firstid)DNB:1199127698",
                "(ean)9783374063949",
                "(isbn13)9783374063949"
            ],
            "publisher": "Evangelische Verlagsanstalt",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=rvk)BQ 1150",
                "(classificationName=bk, id=10640380X)11.62 - Christliche Ethik",
                "(classificationName=bk, id=106404202)11.05 - Religionssoziologie",
                "(classificationName=bk, id=106404024)11.79 - Praktische Theologie: Sonstiges",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=106419692)11.60 - Systematische Theologie: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BQ 8000",
                "(classificationName=rvk)BG 6492"
            ],
            "title": "Konzepte und R\u00e4ume \u00d6ffentlicher Theologie : Wissenschaft - Kirche - Diakonie",
            "abstract": "Zu Begriff und Konzepten \u00d6ffentlicher Theologie gibt es einen verzweigten internationalen Diskurs.(\u2026) Neben den theoretischen Grundlagen im ersten Hauptteil des Bandes liegt im zweiten Hauptteil der Fokus auf der Bedeutung des Diskurses \u00fcber \u00d6ffentliche Theologie f\u00fcr die Diakonie, die gleicherma\u00dfen als Akteurin wie als Lernort \u00d6ffentlicher Theologie, somit aber auch als eine Gestalt von \u00d6ffentlicher Kirche und \u00d6ffentlichem Protestantismus zu begreifen ist. Ein dritter Themenblock ist materialdogmatischen und materialethischen Themen \u00d6ffentlicher Theologie gewidmet.[Verlagshomepage]",
            "contributor": [
                "gnd:115607862",
                "gnd:122099664",
                "gnd:120943255"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2024703-5",
                "gnd:1205183418"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015875-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047056-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030702-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1042227152"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012046-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047538-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1681829827_toc.pdf",
            "volume": "Band 39",
            "P30128": "\u00d6ffentliche Theologie",
            "P60163": "Leipzig"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}