{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1044429046",
            "sameAs": "Vetter, Angelika"
        },
        {
            "@id": "gnd:114049424",
            "sameAs": "Haug, Volker M."
        },
        {
            "@id": "gnd:1184581703",
            "sameAs": "Kommunalwahlen, Beteiligung und die Legitimation Lokaler Demokratie, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1240283-7",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Stuttgart, Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019993-9",
            "sameAs": "Kommunalwahl"
        },
        {
            "@id": "gnd:5332859-0",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Stuttgart, Institut f\u00fcr Volkswirtschaftslehre und Recht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1666855219",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 105 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1666855219",
                "(doi)10.5771/9783748900467",
                "(isbn13)9783748900467",
                "(ppn)1666855219"
            ],
            "publisher": "Kommunal- und Schul-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MG 15490",
                "Beteiligung",
                "Baden-W\u00fcrttemberg",
                "(classificationName=ddc)324.943",
                "(classificationName=bk, id=106418270)89.57 - Politische Beteiligung",
                "Kommunalwahl",
                "Wahlbeteiligung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Baden-Wuerttemberg",
                "voter turnout",
                "elections",
                "Lokalpolitik",
                "(classificationName=bk, id=106418319)88.13 - Kommunalverwaltung",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Wahlen",
                "local politics",
                "local election",
                "participation"
            ],
            "title": "Kommunalwahlen, Beteiligung und die Legitimation lokaler Demokratie : Tagungsband",
            "abstract": "\u201eKommunalwahlen, Beteiligung und die Legitimation lokaler Politik\u201c: Dieser Band untersucht aktuelle Ver\u00e4nderungen der lokalen Wahlbeteiligung in Deutschland. Gefragt wird nach m\u00f6glichen Ursachen f\u00fcr den \u2013 im Verh\u00e4ltnis zu anderen Wahlen auff\u00e4lligen \u2013 erheblichen R\u00fcckgang der Wahlbeteiligung. Gleichzeitig werden denkbare L\u00f6sungsans\u00e4tze identifiziert und kritisch gepr\u00fcft. Au\u00dferdem geht es um die Frage nach m\u00f6glichen Auswirkungen dieser Entwicklungen auf die Legitimation kommunaler Entscheidungstr\u00e4ger und -prozesse aus sozial- aber auch aus rechtswissenschaftlicher Sicht. Schlie\u00dflich darf hierbei auch die internationale Perspektive nicht fehlen. Angesichts der bislang in der Forschung eher schmalen Auseinandersetzung mit diesen Fragestellungen leistet dieser Tagungsband nicht nur einen Beitrag zur Thematik, sondern regt ebenso an zu weiterf\u00fchrenden Forschungsaktivit\u00e4ten. Prof. Dr. Angelika Vetter, au\u00dferplanm\u00e4\u00dfige Professorin am Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften der Universit\u00e4t Stuttgart und Prof. Dr. Volker M. Haug, Honorarprofessor am Institut f\u00fcr Volkswirtschaftslehre und Recht der Universit\u00e4t Stuttgart, Ministerialrat in der baden-w\u00fcrttembergischen Landesverwaltung",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1044429046",
                "gnd:5332859-0",
                "gnd:1240283-7",
                "gnd:1184581703",
                "gnd:114049424"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NFR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NFR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4019993-9"
            },
            "volume": "11",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748900467",
            "P30128": [
                "\u00d6ffentliches Recht",
                "Nomos eLibrary",
                "Schriftenreihe / Freiherr vom Stein-Akademie f\u00fcr Europ\u00e4ische Kommunalwissenschaften"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}