{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111018129",
            "sameAs": "Linke, Angelika"
        },
        {
            "@id": "gnd:133612511",
            "sameAs": "Deppermann, Arnulf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053297-5",
            "sameAs": "Schrift"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056449-6",
            "sameAs": "Sprache"
        },
        {
            "@id": "gnd:4605581-2",
            "sameAs": "Intermedialit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655641956",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 492 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783110223613",
                "(ppn)1655641956",
                "(firstid)GBV:658683721",
                "(isbn)3110223619",
                "(doi)10.1515/9783110223613"
            ],
            "publisher": "de Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)ES 160",
                "Intermediality",
                "Semiotics",
                "Writing",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "LANGUAGE ARTS & DISCIPLINES\u00a0/ Communication Studies",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)430",
                "(classificationName=rvk)ES 360",
                "(classificationName=ddc)302.2",
                "Communication",
                "(classificationName=loc)P99",
                "(classificationName=loc)P",
                "(classificationName=ddc)400",
                "(classificationName=bk, id=106405020)17.40 - Angewandte Sprachwissenschaft: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=10642209X)17.03 - Theorie und Methoden der Sprach- und Literaturwissenschaft",
                "Voice",
                "(classificationName=rvk)ES 110",
                "German philology"
            ],
            "title": "Sprache intermedial : Stimme und Schrift, Bild und Ton",
            "abstract": "Dieser Band greift erstmals das Thema \u201aIntermedialit\u00e4t\u2018, das seit einigen Jahren zu einem Leitbegriff der Kulturwissenschaften geworden ist, aus Sicht der Sprachwissenschaft auf. Er zeigt auf, wie tief medienspezifische Gegebenheiten und intermediale Bez\u00fcge die Gebrauchsformen von Sprache pr\u00e4gen. Sprache wird in den Beitr\u00e4gen des Bandes als Spannungsph\u00e4nomen theoretisiert, f\u00fcr das sowohl die Materialit\u00e4t seiner Erscheinungsformen wie seine medialen und kommunikativen Bez\u00fcge auf Nichtsprachliches konstitutiv sind. Zusammenh\u00e4nge und Konkurrenzen, Eigenart und Austauschbarkeit dieser Formen und Bez\u00fcge werden in drei Themenkomplexen diskutiert: - Die Materialit\u00e4t von Sprache als Stimme und Schrift- Intermediale Relationen zwischen Text, Bild und Ton in Druckmedien, Film und Internet- Multimodale und leibvermittelte Kommunikation im Raum.Die Beitr\u00e4ge des Bandes f\u00fchren grundlegend in die verschiedenen Facetten der Intermedialit\u00e4t von Sprache ein, diskutieren deren sprachtheoretische Implikationen und pr\u00e4sentieren neueste Forschungsergebnisse",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:111018129"
                },
                {
                    "@id": "gnd:133612511"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-GSS",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-DLS",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4053297-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056449-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4605581-2"
                }
            ],
            "volume": "2009",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110223613",
            "P30128": [
                "Jahrbuch / Institut f\u00fcr Deutsche Sprache",
                "Jahrbuch des Instituts f\u00fcr Deutsche Sprache"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}