{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12915993X",
            "sameAs": "Szydlik, Marc"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4441518-7",
            "sameAs": "Generationsbeziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1611563437",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "276 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:111585511",
                "(isbn13)9783810042194",
                "(ppn)1611563437",
                "(doi)10.1007/978-3-322-81030-4",
                "(isbn)3810042196"
            ],
            "publisher": "VS, Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "Congresses",
                "(classificationName=rvk)MS 2000",
                "Generationengeschichte",
                "Generations",
                "Generation",
                "Equality",
                "(classificationName=dbn)300",
                "Soziale Ungleichheit",
                "Ungleichheit",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "(classificationName=rvk)MS 1290",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=loc)HM821",
                "Generationsbeziehung",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=bk, id=10641268X)71.34 - Altersgruppen",
                "Social stratification",
                "(classificationName=rvk)MS 2200",
                "(classificationName=ddc)305",
                "Familiengeschichte",
                "(classificationName=ddc)30522",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 100"
            ],
            "title": "Generation und Ungleichheit",
            "abstract": "Der Band bietet ausgew\u00e4hlte Beitr\u00e4ge zum Zusammenhang von Generationenbeziehungen und sozialer Ungleichheit. Zun\u00e4chst werden theoretische \u00dcberlegungen angestellt, die Generationen in Gesellschaft und Familie in den Blick nehmen. Die folgenden empirischen Beitr\u00e4ge behandeln soziale Ungleichheit durch Familiensolidarit\u00e4t, belegen aber auch Verbindungen zu gesellschaftlichen Generationen. Der enge Zusammenhang zwischen Generation und Ungleichheit zeigt sich \u00fcber den gesamten Lebenslauf. Soziale Ungleichheit geht auf fr\u00fche Generationenbeziehungen zur\u00fcck, sie wird aber auch durch Generationentransfers unter Erwachsenen fortgeschrieben - und vergr\u00f6\u00dfert. Die Beitr\u00e4ge stammen von Susanne von Below, Martin Diewald, Johannes Huinink, Dirk Konietzka, Britta Matthes, Reinhold Sackmann, Martin Schmeiser, Thorsten Schneider, J\u00fcrgen Schupp, Olaf Struck, Marc Szydlik und Laszlo A. Vaskovics.",
            "contributor": "gnd:12915993X",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4441518-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/390987557.pdf",
                "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz111585511inh.htm"
            ],
            "volume": "19",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-322-81030-4",
            "P30128": "Sozialstrukturanalyse",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}