{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120912236",
            "sameAs": "Apolte, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:128571268",
            "sameAs": "Eger, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027208-4",
            "sameAs": "Institutionen\u00f6konomie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066512-4",
            "sameAs": "Wirtschaftsreform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115716-3",
            "sameAs": "Reform"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653226307",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "266 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)1653226307",
                "(doi)10.3790/978-3-428-52062-6",
                "(firstid)BSZ:40057828X",
                "(isbn13)9783428520626"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MR 7300",
                "Institutioneller Wandel",
                "(classificationName=ddc)320.6",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Politische Reform",
                "Theorie",
                "(classificationName=rvk)QC 130",
                "Institutionenreformen",
                "WTO",
                "Politikanalyse",
                "(classificationName=bk, id=106420224)83.12 - Makro\u00f6konomie",
                "(classificationName=rvk)QD 100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Welt"
            ],
            "title": "Voraussetzungen f\u00fcr grundlegende institutionelle Reformen",
            "abstract": "Main description: Obwohl in Deutschland ein breiter Konsens dar\u00fcber besteht, dass grundlegende institutionelle Reformen dringend erforderlich sind, um die seit vielen Jahren bestehenden Arbeitsmarktprobleme sowie die Probleme der Alterssicherung und Gesundheitsversorgung in den Griff zu bekommen, und obwohl inzwischen zahlreiche Reformvorschl\u00e4ge auf dem Tisch liegen, kann man bis zum heutigen Zeitpunkt nicht behaupten, dass man der L\u00f6sung dieser Probleme sp\u00fcrbar n\u00e4her gekommen w\u00e4re. Sind es eher interne Konstellationen in dem entsprechenden Land oder externe Faktoren, welche die Reformchancen positiv oder negativ beeinflussen? Welche Rolle spielen F\u00f6deralismus und Wettbewerb zwischen den Jurisdiktionen? Welche Rolle als Reformmotor oder Reformhindernis spielen externer Druck seitens der Europ\u00e4ischen Union, des Internationalen W\u00e4hrungsfonds oder der Weltbank auf die nationalen Regierungen bzw. die Einbindung der Staaten in internationale Netze wie beispielsweise in die Mechanismen der WTO? Sind neben den materiellen auch ideelle Faktoren von Bedeutung? -- Der vorliegende Sammelband enth\u00e4lt sieben Beitr\u00e4ge und ebenso viele Kommentare, die sich mit diesen und verwandten Fragen auseinandersetzen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120912236"
                },
                {
                    "@id": "gnd:128571268"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHP",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027208-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115716-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066512-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz251686035inh.htm",
            "volume": "N.F., 310",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-52062-6",
            "P30128": "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}