{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120949989",
            "sameAs": "Neckel, Sighard"
        },
        {
            "@id": "gnd:122559436",
            "sameAs": "Lamla, J\u00f6rn"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037589-4",
            "sameAs": "Marketing"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046558-5",
            "sameAs": "Politische Soziologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046590-1",
            "sameAs": "Politisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078777-1",
            "sameAs": "Verbrauch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123962-3",
            "sameAs": "Politische \u00c4sthetik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134262-8",
            "sameAs": "Politische Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1646284747",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (303S. 34 Abb, digital)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:280556144",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90311-8",
                "(ppn)1646284747",
                "(isbn13)9783531903118"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften | GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414143)89.52 - Politische Psychologie, Politische Soziologie",
                "Political science",
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=loc)HM24-37",
                "(classificationName=rvk)MF 1000",
                "(classificationName=loc)HM401-1281",
                "(classificationName=rvk)MB 3250",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=ddc)301",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)306.42",
                "(classificationName=rvk)MS 4410",
                "Sociology",
                "(classificationName=ddc)300",
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc)306.2",
                "(classificationName=rvk)MS 5560"
            ],
            "title": "Politisierter Konsum \u2014 konsumierte Politik",
            "abstract": [
                "Der Band zeichnet den Wandel des Politischen in einer durch Vermarktlichungsprozesse und Konsumkultur gepr\u00e4gten Gesellschaft nach. Analysiert wird, wie der moderne Konsum zum Gegenstand von Politisierungsprozessen geworden ist, sei es durch Entw\u00fcrfe f\u00fcr alternative Wirtschaftsordnungen, sei es in allt\u00e4glichen Praktiken einer \u201ePolitik mit dem Einkaufswagen\u201c oder in den subtilen Formen moderner Regierungspraxis. Von besonderem Interesse ist die Frage, wann die Politisierung des Konsums in Politikkonsum umschl\u00e4gt: Die fortw\u00e4hrende Aneignung der politischen \u00c4sthetik neuerer Protestformen durch die Werbung sowie deren kritische Kommentierung in der modernen Kunst verdeutlichen das Risiko, politisches Engagement auf eine \u201eLifestyle-Politik\u201c zu reduzieren, die das Politische nur noch an expressiven Wertfragen ausrichtet. Vor diesem Hintergrund werden Politik- und Bewegungsformen, die Anleihen bei der Markt- und Markenkultur machen, auf ihre Macht- und Einflusschancen befragt",
                "Vorwort -- Vorwort -- Sph\u00e4ren der Gerechtigkeit. Ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr Pluralit\u00e4t und Gleichheit -- Politisierter Konsum - konsumierte Politik -- I: Politisierung des Konsums und die Praxis der Verbraucher -- Konsum als politisches Problem -- Diesseits von Manipulation und Souver\u00e4nit\u00e4t -- Biolebensmittel und die \u201aPolitik mit dem Einkaufswagen\u2018 -- Der Schlanke Staat und der dicke Konsument -- II: Politische \u00c4sthetik des Konsums -- Design als Lebenspraxis. Ein Abgesang -- Werbung & Revolte -- Vom Protest zum Produkt -- Symbole der Politik in der modernen Medien-und Konsumgesellschaft: Andy Warhols Mao Wallpaper -- III: Konsumismus in der Politik -- Appropriation und politischer Aktivismus in den USA -- Keine Reizw\u00e4sche aus Burma -- Kommodifizierung der Stadtpolitik -- Wa(h)re Politik?"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120949989"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122559436"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4046590-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123962-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037589-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078777-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134262-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046558-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz255690150inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90311-8",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}