{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12043461X",
            "sameAs": "Loth, Wilfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:1231952105",
            "sameAs": "Colloquium Disintegration and Integration in East-Central Europe (1919-post-1989)"
        },
        {
            "@id": "gnd:173497667",
            "sameAs": "P\u0103un, Nicolae"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075739-0",
            "sameAs": "Osteuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4175047-0",
            "sameAs": "Politischer Wandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659210720",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (380 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)1659210720",
                "(doi)10.5771/9783845254227",
                "(isbn13)9783845254227",
                "(firstid)BSZ:414789091"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "Geschichte 1919-2012",
                "Geschichte der Europ\u00e4ischen Integration",
                "(classificationName=ddc)320.940904",
                "democracy",
                "History",
                "Eastern Europe",
                "Institutionen",
                "Institutions",
                "(classificationName=rvk)NQ 4672",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Kalter Krieg",
                "(classificationName=loc)HC244",
                "(classificationName=loc)HC240.25.E852",
                "Cold War",
                "European Integration: History",
                "Osteuropa",
                "(classificationName=bk, id=181569809)15.37 - Europ\u00e4ische Geschichte 1914-1945",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)MG 80030",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "History of the European Integration",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "European Union",
                "Electronic books",
                "Transformation",
                "Demokratie"
            ],
            "title": "Disintegration and integration in East-Central Europe : 1919 - post-1989",
            "abstract": "Die Autoren dieses Bandes besch\u00e4ftigen sich mit Geschichte, Politik und Europ\u00e4ischer Integration derjenigen Staaten, die einst dem Wahrschauer Pakt angeh\u00f6rten. In den Beitr\u00e4gen, die auf einem Kolloquium der Fakult\u00e4t f\u00fcr Europastudien der Universit\u00e4t Klausenburg basieren, wird insbesondere das Verh\u00e4ltnis zu Deutschland und der EU aufgegriffen",
            "contributor": [
                "gnd:173497667",
                "gnd:12043461X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1231952105",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOE",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEA",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/fr",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4175047-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0206CD0487F19AA97C2C1257D7F0033BF87.pdf",
            "volume": "volume 16",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845254227",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Ver\u00f6ffentlichungen der Historiker-Verbindungsgruppe bei der Europ\u00e4ischen Kommission \u2013 Publications of the European Union Liaison Committee of Historians",
                "Open Access",
                "Europa",
                "Ver\u00f6ffentlichungen der Historiker-Verbindungsgruppe bei der europ\u00e4ischen Kommission"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}