{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1109778066",
            "sameAs": "Brexit"
        },
        {
            "@id": "gnd:1188626396",
            "sameAs": "Walter Hallstein-Kolloquium"
        },
        {
            "@id": "gnd:120655438",
            "sameAs": "Kadelbach, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048737-4",
            "sameAs": "Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1667501763",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (135 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748901327",
                "(doi)10.5771/9783748901327",
                "(ppn)1667501763",
                "(firstid)KXP:1667501763"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Integration",
                "Europ\u00e4ische Union (EU)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Art. 50 EUV",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Gordon Anthony",
                "Stefan Kadelbach",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "Mark Dawson",
                "(classificationName=bk, id=181570386)15.64 - Gro\u00dfbritannien, Irland",
                "Sian Affolter",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Matthias Rufert",
                "Relationship EU \u2013 UK",
                "Anthony Arnull",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Brexit",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "EU",
                "integration",
                "Vereinigtes K\u00f6nigreich",
                "European integration",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Austritt EU",
                "EU-Staaten",
                "(classificationName=rvk)PS 2600",
                "Binnenmarkt",
                "(classificationName=rvk)QM 430",
                "Art. 50 TFU",
                "internal market",
                "Astrid Epiney",
                "(classificationName=ddc)340",
                "Austritt",
                "European Union (EU)",
                "Christoph Schewe",
                "Gro\u00dfbritannien"
            ],
            "title": "Brexit - and what it means",
            "abstract": "Was bedeutet der Brexit f\u00fcr den britischen Status hinsichtlich des Binnenmarkts? Was passiert mit in Gro\u00dfbritannien lebenden EU-B\u00fcrgen und Briten, die in Mitgliedsstaaten der EU wohnen? Hat der Brexit die politische Kultur im Vereinigten K\u00f6nigreich ge\u00e4ndert und wie beeinflusst dies die Gestaltung der Europ\u00e4ischen Union? Welche Perspektiven gibt es f\u00fcr die k\u00fcnftigen Beziehungen zwischen dem Vereinigten K\u00f6nigreich und der EU? Dies sind die Fragen, welche w\u00e4hrend des 17. Walter Hallstein Symposiums des Wilhelm Merton Zentrums f\u00fcr Europ\u00e4ische Integration der Goethe Universit\u00e4t Frankfurt am Main am 15. und 16. M\u00e4rz 2018 diskutiert wurden. Dieser Band pr\u00e4sentiert die meisten Beitr\u00e4ge der Konferenz. Die Beitragenden kommen sowohl aus dem Vereinigten K\u00f6nigreich, wie aus der EU und repr\u00e4sentieren die Vielfalt der mit dem Brexit verbundenen Fragestellungen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120655438"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1188626396",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048737-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1109778066"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/bowker/toc/9783848760121.pdf",
            "volume": "volume 47",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748901327",
            "P30128": [
                "Schriften zur Europ\u00e4ischen Integration und Internationalen Wirtschaftsordnung",
                "Schriften zur Europ\u00e4ischen Integration und Internationalen Wirtschaftsordnung -Ver\u00f6ffentlichungen des Wilhelm-Merton-Zentrums f\u00fcr Europ\u00e4ische Integration und Internationale Wirtschaftsordnung",
                "Nomos eLibrary",
                "Europarecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}