{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1029715424",
            "sameAs": "Martins, Ana Maria Guerra"
        },
        {
            "@id": "gnd:109525825",
            "sameAs": "Pernice, Ingolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:1109778066",
            "sameAs": "Brexit"
        },
        {
            "@id": "gnd:119762838X",
            "sameAs": "Brexit - challenge or end of EU constitutional law?, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1679160079",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (278 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748903246",
                "(doi)10.5771/9783748903246",
                "(ppn)1679160079",
                "(firstid)KXP:1679160079"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "CFSP",
                "external relations",
                "immigration",
                "Integration",
                "EMU",
                "international market",
                "EU Politics",
                "GASP",
                "Security Policy",
                "Austritt/Ausschluss von Mitgliedern",
                "Referendum",
                "Verfassungsrechtliche Faktoren der Au\u00dfenpolitik",
                "systemic lying",
                "Grundrechtsschutz",
                "sovereignty",
                "Vereinigtes K\u00f6nigreich",
                "Brexit",
                "European Constitutional Law",
                "Europe",
                "Au\u00dfenbeziehungen",
                "EU politics",
                "EU",
                "Politik",
                "monetary policy",
                "Verfassungsrecht",
                "differentiated integration",
                "Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik",
                "EuGH",
                "UK Supreme Court",
                "Austritt/Ausschluss aus internationalem Akteur",
                "Binnenmarkt",
                "Staatsb\u00fcrgerrechte",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Europ\u00e4ische Verfassung",
                "Constitutional Law",
                "protection of fundamental rights",
                "Schutz",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Europa",
                "policy",
                "Differnzierte Integration",
                "fundamental rights",
                "W\u00e4hrungspolitik",
                "Europ\u00e4isches Verfassungsrecht",
                "financial policy",
                "Recht",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion (EU/EG)",
                "social rights",
                "foreign and security policy",
                "Democracy",
                "law",
                "Souver\u00e4nit\u00e4t",
                "European Union (EU)",
                "Europ\u00e4ische Union (EU)",
                "internal market",
                "Gemeinsamer Markt",
                "(classificationName=ddc)341.24223",
                "protection",
                "Einwanderung",
                "Demokratie",
                "EU citizens",
                "Gemeinsame Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik (EU)",
                "ECJ",
                "European Union",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "European constitution",
                "Grundrechte",
                "integration"
            ],
            "title": "Brexit and the future of EU politics : a constitutional law perspective",
            "abstract": [
                "So wie das Ende des Brexit-Prozesses weiterhin nicht absehbar bleibt, sind die Folgen des Austritts des UK aus der EU \u2013 mit oder ohne Abkommen \u2013 kaum abzumessen. Dieser Band versucht eine Zwischenbilanz, von Grundfragen zur Souver\u00e4nit\u00e4t, um deren Wiedergewinnung es den Brexitern zu gehen scheint, \u00fcber Modelle differenzierter Integration und den Grundrechtsschutz bis hin zur Demokratie, die in mancherlei Weise auf die Probe gestellt wird. Wie ist der Binnenmarkt betroffen, wie die vom EuGH vielleicht zu weitgehend etablierten sozialen Rechte, wie die Kontrolle der Einwanderung in das UK? \u2013 Dem ist Teil II des Sammelbandes gewidmet. Der letzte Teil betrifft mit der W\u00e4hrungs- und Finanzpolitik sowie der Gemeinsamen Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik Bereiche, die nur begrenzt der supranationalen Disziplin unterliegen und wo das UK gleichwohl eine wichtige Rolle spielt und auch k\u00fcnftig spielen k\u00f6nnte. Vieles stellt sich heute anders dar, als man vor dem Referendum von 2016 erwartet h\u00e4tte.",
                "Mit Beitr\u00e4gen von Giacinto della Cananea, Tom Eijsbouts, Paula Vaz Freire, Rui Lanceiro, Jean-Victor Louis, Stefan Griller, Ana Maria Guerra Martins, Maria Jos\u00e9 Rangel de Mesquita, Ingolf Pernice, Daniel Thym, Mattias Wendel, Ji\u00f8\u00ed Zem\u00e1nek."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:109525825"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1029715424"
                }
            ],
            "creator": "gnd:119762838X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEA",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:1109778066"
            },
            "volume": "vol. 10",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748903246",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Open Access",
                "European Constitutional Law Network-Series (ECLN)",
                "European Constitutional Law Network-series"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}