{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110123875",
            "sameAs": "Peters, Meinolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:118590987",
            "sameAs": "Overberg, Bernhard Heinrich 1754-1826"
        },
        {
            "@id": "gnd:11869412X",
            "sameAs": "F\u00fcrstenberg, Franz von 1729-1810"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022648-7",
            "sameAs": "Gymnasium"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053539-3",
            "sameAs": "Schulreform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4279480-8",
            "sameAs": "Hochstift M\u00fcnster (Westf)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1615691219",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "86 S",
            "description": "Ill",
            "identifier": [
                "(isbn)3921290635",
                "(ppn)1615691219",
                "(firstid)BSZ:442239181"
            ],
            "publisher": "Ibbenb\u00fcrener Vereinsdruckerei",
            "subject": [
                "F\u00fcrstenberg, Franz Friedrich Wilhelm Maria",
                "Educational change",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=dbn)12",
                "Education",
                "(classificationName=bk, id=106414305)81.71 - \u00d6ffentliche Schulen, nicht\u00f6ffentliche Schulen"
            ],
            "title": "Schulreform im F\u00fcrstbistum M\u00fcnster im ausgehenden 18. Jahrhundert",
            "abstract": "Einf\u00fchrung / M. Peters -- Bernhard Overberg und die Reform des Elementarschulwesens im F\u00fcrstbistum M\u00fcnster / A. Hanschmidt -- Franz Freiherr von F\u00fcrstenberg, der Reformer des Gymnasiums / M. Peters.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:110123875"
                }
            ],
            "issued": "1992",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4022648-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053539-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                }
            ],
            "volume": "3",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte der Gemeinde Recke",
            "P60163": "[Ibbenb\u00fcren]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}