{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123479487",
            "sameAs": "Ebbersmeyer, Sabrina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019702-5",
            "sameAs": "Gef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188037-7",
            "sameAs": "Verstand"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653204532",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "XII, 318 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783110260908",
                "(firstid)BSZ:400314053",
                "(ppn)1653204532",
                "(doi)10.1515/9783110260922"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "Affect",
                "Descartes, Ren\u00e9",
                "Emotions (Philosophy)",
                "PHILOSOPHY / History & Surveys / Modern",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Reason",
                "Spinoza, Baruch de",
                "(classificationName=loc)B815",
                "(classificationName=rvk)CF 1250",
                "(classificationName=bk, id=106418432)77.46 - Emotion",
                "Reasoning",
                "(classificationName=ddc)128.37",
                "Leibniz, Gottfried Wilhelm"
            ],
            "title": "Emotional minds : the passions and the limits of pure inquiry in early modern philosophy",
            "abstract": "Die aktuell viel diskutierte Frage nach dem Verh\u00e4ltnis von Gef\u00fchl und Vernunft wurde von Philosophen des 17. Jahrhunderts mit solcher Komplexit\u00e4t er\u00f6rtert, dass ihre Entw\u00fcrfe bis heute eine Inspirationsquelle f\u00fcr die Erforschung der Emotionalit\u00e4t des Geistes sind. Die hier vorgelegten Analysen zu Descartes, Spinoza, Leibniz und vielen anderen Denkern und Denkerinnen bieten neue Einsichten in die Vielfalt und Bedeutsamkeit der philosophischen Reflexion \u00fcber Emotionen in der Fr\u00fchen Neuzeit. Der Fokus liegt auf den affektiven Komponenten in Erkenntnisprozessen und den Grenzbestimmungen von Emotionen und Vernunft.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:123479487"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GPH",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGE",
                "(collectioncode)ZDB-23-DPH",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGE12",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4019702-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4188037-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1021547182/04",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110260922",
            "P60163": "Berlin [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}