{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10108476-6",
            "sameAs": "Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar, Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Urbanistik"
        },
        {
            "@id": "gnd:1162503513",
            "sameAs": "Vollmer, Lisa"
        },
        {
            "@id": "gnd:1215872240",
            "sameAs": "Tagung \"Boden. Wirtschaft. Gesellschaft. Ressourcen f\u00fcr ein Recht auf Wohnen\""
        },
        {
            "@id": "gnd:12967348X",
            "sameAs": "Sch\u00f6nig, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:4007394-4",
            "sameAs": "Bodenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031869-2",
            "sameAs": "Kommunale Wohnungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056730-8",
            "sameAs": "Stadtentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066807-1",
            "sameAs": "Wohnungswirtschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1675955603",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "233 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "23 cm x 15 cm, 468 g"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.14361/9783839445082",
                "(ppn)1675955603",
                "(isbn)3837645088",
                "(firstid)DNB:1193820146",
                "(isbn13)9783837645088",
                "(ean)9783837645088"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "Welt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=106420445)71.83 - Wohnungspolitik",
                "Mittelstadt",
                "Wohnsoziologie",
                "(classificationName=rvk)QY 500",
                "Privatisierung",
                "Wohnungsmarkt",
                "Gro\u00dfstadt",
                "Stadterneuerung",
                "Soziale Wohnungspolitik",
                "(classificationName=bk, id=106411039)74.72 - Stadtplanung, kommunale Planung",
                "L\u00e4ndlicher Raum",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Verstaatlichung",
                "(classificationName=rvk)MS 1810",
                "Deutschland",
                "Bodenpolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)330"
            ],
            "title": "Wohnungsfragen ohne Ende?! : Ressourcen f\u00fcr eine soziale Wohnraumversorgung",
            "abstract": "St\u00e4dte und Regionen sind mit einer Vielzahl an Wohnungsfragen konfrontiert: In wachsenden Metropolregionen und Mittelst\u00e4dten in Deutschland steigen Mieten und Bodenpreise seit Jahren. Andernorts fehlt es vor allem an bedarfsgerechtem Wohnraum. So wird es f\u00fcr weite Teile der Bev\u00f6lkerung von einkommensschwachen Haushalten bis zur Mittelschicht, f\u00fcr Studierende oder Senior/-innen immer schwieriger, bezahlbaren und angemessenen Wohnraum zu finden. Dabei st\u00e4nden durchaus geeignete Politiken und Instrumente f\u00fcr eine sozial gerechte Wohnraumversorgung zur Verf\u00fcgung. (Verlagstext)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1162503513"
                },
                {
                    "@id": "gnd:12967348X"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1215872240",
                "gnd:10108476-6"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4056730-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4007394-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031869-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066807-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1675955603_toc.pdf",
            "volume": "Band 1",
            "isLike": "doi:10.14361/9783839445082",
            "P30128": "Interdisziplin\u00e4re Wohnungsforschung",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}