{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4015482-8",
            "sameAs": "Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029002-5",
            "sameAs": "Junge"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071781-1",
            "sameAs": "Geschlechtsunterschied"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651698422",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 171 S. 3 Abb.)",
            "contributor": "Chwalek, Doro-Thea",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1651698422",
                "(doi)10.1007/978-3-531-94290-2",
                "(firstid)BSZ:370653955",
                "(isbn13)9783531942902"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106416758)81.22 - Geschlechterunterschied im Bildungswesen",
                "(classificationName=ddc)370.81",
                "(classificationName=rvk)DS 7140",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "(classificationName=rvk)DH 1000",
                "(classificationName=bk, id=106412663)71.32 - Mann",
                "(classificationName=bk, id=106414577)80.70 - Erziehungspraxis",
                "Education",
                "(classificationName=ddc)370"
            ],
            "title": "Jungen \u2013 P\u00e4dagogik : Praxis und Theorie von Genderp\u00e4dagogik",
            "abstract": [
                "Theoretische Zug\u00e4nge: Geschlechtsbezogene Ungleichheit als kulturelle Passungsprobleme -- Geschlecht und Generation im Mediendiskurs um eine Krise der Jungen -- Projekt 'Neue Wege f\u00fcr Jungs': Wissenschaftliche Begleitforschung -- Praktische Zug\u00e4nge: Genderkompetenz mit gemischtgeschechtlichen Jugendgruppen -- Jugenarbeit in der Offenen Kinder- und Jugendarbeit -- Heterogenit\u00e4t in Jungengruppen.",
                "Ergebnisse aus der Bildungs- und Jugendforschung haben in den letzten Jahren dazu beigetragen, dass Jungen und m\u00e4nnlichen Heranwachsenden eine gesteigerte Aufmerksamkeit in der (Fach-)\u00d6ffentlichkeit entgegengebracht wird. In diesem Kontext hat ein Perspektivwechsel in der Auseinandersetzung um Fragen der Geschlechtergerechtigkeit in Bildungsinstitutionen eingesetzt: Jungen werden in der medialen Berichterstattung und \u00f6ffentlichen Debatte dargestellt als gesellschaftliche Verlierer und Benachteiligte gegen\u00fcber den M\u00e4dchen. In diesem Band werden solche Verk\u00fcrzungen aufgegriffen und es wird gefragt, was gute p\u00e4dagogische Arbeit mit Jungen ausmacht und was von den Krisenszenarien zu halten ist, die gegenw\u00e4rtig den Diskurs um die Situation von Jungen bestimmen."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015482-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071781-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4029002-5"
                }
            ],
            "volume": "6",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-94290-2",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Kinder, Kindheiten, Kindheitsforschung",
                "Kinder, Kindheiten und Kindheitsforschung",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}