{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023378167",
            "sameAs": "Mahlmann, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:107893754",
            "sameAs": "Joerges, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:136175929",
            "sameAs": "Preu\u00df, Ulrich K."
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062787-1",
            "sameAs": "Verfassung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1647248485",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (353S. 1 Abb, digital)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:285793438",
                "(ppn)1647248485",
                "(isbn13)9783531909899",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90989-9"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Entwicklungsperspektive und -tendenz",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "Verfassungsgrunds\u00e4tze",
                "EU",
                "Geschichtsbild",
                "Rechtsordnung internationalen Akteurs",
                "Europ\u00e4ische Identit\u00e4t",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "Integration",
                "Verfassung",
                "Internationale regionale politische Integration",
                "Politisches System",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Political science",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Historische Erfahrung",
                "Politische Kultur",
                "Erinnerungskulturen",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "Verfassungsstaatlichkeit",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Europa",
                "Identit\u00e4t",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur"
            ],
            "title": "\"Schmerzliche Erfahrungen der Vergangenheit\" und der Prozess der Konstitutionalisierung Europas",
            "abstract": [
                "Dr. Christian Joerges ist Professor f\u00fcr deutsches und europ\u00e4isches Privat- und Wirtschaftsrecht/ Internationales Privatrecht an der Universit\u00e4t Bremen.  Dr. Matthias Mahlmann ist Professor f\u00fcr Rechtstheorie, Rechtssoziologie und Internationales  \u00d6ffentliches Recht an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich.  Dr. Ulrich K. Preu\u00df ist Professor f\u00fcr Staatstheorie an der Hertie School of Governance in Berlin.",
                "Der Fortschritt der Integration und die Erweiterung der Union haben das Projekt einer Verfassungsgebung f\u00fcr Europa motiviert. Unabh\u00e4ngig vom Schicksal des von den Staats- und Regierungschefs i.J. 2004 verabschiedeten Verfassungsvertrages bleibt die Suche nach einer konstitutionellen Form der Union auf der Tagesordnung der Europapolitik. Die geschichtliche Bestimmtheit der europ\u00e4ischen Integration und die sich aus ihr ergebenden Belastungen sind in diesen Debatten kaum ausdr\u00fccklich thematisiert worden. Der Band bringt die Gegenwart der Vergangenheit Europas in Beitr\u00e4gen von Juristen, Historikern und Sozialwissenschaftlern zur Sprache. Europa werde um die Auseinandersetzungen mit seiner Vergangenheit nicht umhin kommen, lautet ein Leitmotiv der Beitr\u00e4ge. Diese Prozesse und ihre Ambivalenzen sind kaum beherrschbar. Es kommt umso mehr darauf an, Formen der Aufarbeitung der Vergangenheit zu finden, in denen das europ\u00e4ische Projekt eine neue soziale Akzeptanz gewinnt."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:136175929",
                "gnd:1023378167",
                "gnd:107893754"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4062787-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DEAGI743AB5F73EE2F77AC12574CA0020AD4F.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90989-9",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}