{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064741770",
            "sameAs": "Leipziger Universit\u00e4tsverlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1206290978",
            "sameAs": "Tagung \"Adel und Reformation\""
        },
        {
            "@id": "gnd:132777541",
            "sameAs": "Schattkowsky, Martina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000464-8",
            "sameAs": "Adel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048946-2",
            "sameAs": "Reformation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136343-7",
            "sameAs": "Konfessionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4171838-0",
            "sameAs": "Niederadel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1690894717",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "506 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "24 x 17 cm, 1086 g",
                "Illustrationen (teilweise farbig), Diagramme (teilweise farbig)"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1690894717",
                "(ean)9783960232582",
                "(isbn13)9783960232582",
                "(firstid)DNB:1205021892"
            ],
            "publisher": "Leipziger Universit\u00e4tsverlag GmbH",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NN 1760",
                "Geschichte 1517-1700",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 5105",
                "(classificationName=rvk)NW 7100",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181569736)15.42 - Deutsche Geschichte 1500-1800",
                "(classificationName=rvk)NR 6470",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=bk, id=181571048)15.48 - Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen"
            ],
            "title": "Adel - Macht - Reformation : Konzepte, Praxis und Vergleich",
            "abstract": [
                "Noch immer orientieren sich zahlreiche Studien am Bild des passiven Adels, der insbesondere in der Kircheng\u00fcterfrage in Konkurrenz zur landesherrlichen Kirchenpolitik geriet und der wegen seiner z\u00f6gerlichen Haltung zur Kirchenreform vielfach polarisierend dem F\u00fcrstenengagement gegen\u00fcbergestellt wird. Die in diesem Band publizierten Beitr\u00e4ge einer Tagung des Instituts f\u00fcr S\u00e4chsische Geschichte und Volkskunde auf Burg Gnandstein setzen sich kritisch mit solchen Debatten auseinander und gelangen \u2013 zum Teil auch \u00fcber die Kernzeit der Reformation hinausgreifend \u2013 zu Neubewertungen des adligen Wirkens in der Reformationszeit. Dabei kommen sowohl die pers\u00f6nlichen Folgen des Glaubenswechsels wie auch die praktische Umsetzung reformatorischer Ver\u00e4nderungen auf lokaler Ebene und die konfessionspolitischen Spielr\u00e4ume von Adligen gegen\u00fcber der jeweiligen Landesherrschaft zur Sprache.",
                "Der Titel \u201eAdel \u2013 Macht \u2013 Reformation\u201c greift zentrale Fragen dieses Bandes auf: Kann neben den F\u00fcrsten und F\u00fcrstinnen auch dem Niederadel eine aktive Rolle im Reformationsgeschehen zugebilligt werden? Verf\u00fcgte er \u00fcberhaupt \u00fcber gen\u00fcgend politische und konfessionelle Gestaltungsmacht f\u00fcr die Durchsetzung der neuen Lehre aus Wittenberg im eigenen Herrschaftsbereich? Oder folgte er in der Entscheidung f\u00fcr oder gegen die Reformation \u2013 aus Loyalit\u00e4tsgr\u00fcnden \u2013 eher dem jeweiligen Landesherrn?"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:132777541"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1064741770",
                "gnd:1206290978"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4136343-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4000464-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4171838-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048946-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1690894717inh.htm",
            "volume": "Band 60",
            "P30128": "Schriften zur s\u00e4chsischen Geschichte und Volkskunde",
            "P60163": "Leipzig"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}