{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111186870",
            "sameAs": "Dingel, Irene"
        },
        {
            "@id": "gnd:120930307",
            "sameAs": "Tietz, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115589-0",
            "sameAs": "Politischer Konflikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4155441-3",
            "sameAs": "Friedenspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4245202-8",
            "sameAs": "Friedensethik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1744015090",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VIII, 123 Seiten)",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783666100918",
                "(firstid)KXP:1744015090",
                "(ppn)1744015090"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)BE 2830",
                "(classificationName=bk, id=106404237)11.09 - Systematische Religionswissenschaft: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Heiliger Krieg (Islam)",
                "Hinduismus",
                "History",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Friedenserziehung",
                "Will for peace",
                "Holy War (Islam)",
                "Buddhismus",
                "(classificationName=ddc)205.6242",
                "Bedeutung/Rolle",
                "Buddhism",
                "Frieden",
                "Christianity",
                "(classificationName=bk, id=106417711)89.76 - Friedensforschung, Konfliktforschung",
                "Potential",
                "Religion",
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MK 3400",
                "Geschichte",
                "Rolle",
                "Toleranz",
                "Global",
                "Friedenswille",
                "Peace education",
                "Christentum",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Friedenssicherung",
                "Religious tolerance",
                "(classificationName=loc)BL65.P4",
                "Social tolerance",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Gesellschaftliche Toleranz",
                "Importance/role",
                "(classificationName=bk, id=106423401)11.01 - Systematische Religionswissenschaft: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ssg)8",
                "Peace",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Potenzial",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "Hinduism",
                "(classificationName=ssg)0",
                "Islam",
                "Friede",
                "Wille",
                "Bedeutung",
                "Peacekeeping",
                "Violence"
            ],
            "title": "Das Friedenspotenzial von Religion",
            "abstract": "In den letzten Jahren hat sich das \u00f6ffentliche und wissenschaftliche Interesse am Gewalt- und Konfliktpotenzial von Religion verdichtet. Angesichts der politischen Ereignisse der letzten Jahre scheint es ausgemacht, dass religi\u00f6se \u00dcberzeugungen Konflikte f\u00f6rdern und Gewalt nach sich ziehen. Gr\u00fcndlichere Analysen zeigen jedoch, dass Religion f\u00fcr sich genommen nur selten selber den Ausbruch von machtpolitisch oder \u00f6konomisch ausgetragenen Konflikten bewirkt. Wohl aber kann sie vorhandene \u00f6konomische und machtpolitische Gegnerschaften verst\u00e4rken.Dass Religion auch friedensf\u00f6rdernd zu sein vermag, ist in j\u00fcngerer Zeit deutlich weniger in den Blick genommen worden. Die Beitr\u00e4ge dieses Bandes widmen sich diesem vernachl\u00e4ssigten Thema, indem sie nach jenen Elementen von Religion fragen, die als friedensf\u00f6rdernd angesehen werden k\u00f6nnen und dazu geeignet sind, entsprechende Potenziale freizusetzen. Dies geschieht aus der Perspektive von Geschichts-, Politik-, Islam und Religionswissenschaft sowie Theologie und im Hinblick auf verschiedene, in Europa pr\u00e4sente Religionen. Religionskritisch werden gleichzeitig die gewaltf\u00f6rdernden Aspekte von Religion mit reflektiert.Mit Beitr\u00e4gen von Andreas Hasenclever, Alexander de Juan, Armin Kohnle, Irfan A. Omar, Peter Steinacker, Klaus von Stosch und Christiane Tietz.",
            "contributor": [
                "gnd:120930307",
                "gnd:111186870"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-117-VOA",
                "(collectioncode)ZDB-117-VRE"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4155441-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4245202-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115589-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/994239238/04",
            "volume": "78",
            "P30128": [
                "Ver\u00f6ffentlichungen des Instituts f\u00fcr Europ\u00e4ische Geschichte Mainz",
                "Beiheft"
            ],
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}