{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1040093-X",
            "sameAs": "Reichsarbeitsgemeinschaft f\u00fcr Raumforschung an der Technischen Hochschule Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:120532092X",
            "sameAs": "ARL - Akademie f\u00fcr Raumentwicklung in der Leibniz-Gemeinschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:1222453444",
            "sameAs": "Kolloquium \"Von der RAG zur ARL: personelle, institutionelle, konzeptionelle und raumplanerische (Dis-)Kontinuit\u00e4ten\""
        },
        {
            "@id": "gnd:170663612",
            "sameAs": "Baumgart, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048590-0",
            "sameAs": "Raumordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4360313-0",
            "sameAs": "Reichsarbeitsgemeinschaft f\u00fcr Raumforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A173911289X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (circa 112 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(ppn)173911289X",
                "(firstid)KXP:173911289X",
                "(isbn13)9783888384271"
            ],
            "publisher": "ARL - Akademie f\u00fcr Raumentwicklung in der Leibniz-Gemeinschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)RC 20903",
                "(classificationName=bk, id=106413708)74.60 - Raumordnung, St\u00e4dtebau: Allgemeines",
                "Regionalforschung",
                "Geschichte 1935-1975",
                "Raumordnung",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=ddc)711"
            ],
            "title": "Raumforschung zwischen Nationalsozialismus und Demokratie : das schwierige Erbe der Reichsarbeitsgemeinschaft f\u00fcr Raumforschung",
            "abstract": [
                "Der Tagungsband dokumentiert ein von der ARL - Akademie f\u00fcr Raumentwicklung in der Leibniz-Gemeinschaft (bis 2019: Akademie f\u00fcr Raumforschung und Landesplanung) durchgef\u00fchrtes Kolloquium in Hannover am 7. November 2019. Im Zentrum des Kolloquiums \"Von der RAG zur ARL: Personelle, institutionelle, konzeptionelle und raumplanerische (Dis-)Kontinuit\u00e4ten\" stand die kritische Reflexion der Geschichte der ARL und ihrer Vorl\u00e4uferorganisation mit ihren institutionellen Strukturen und ihrer Arbeitspraxis vor und nach 1945. Mit R\u00fcckschau auf die 1935 gegr\u00fcndete Reichsarbeitsgemeinschaft f\u00fcr Raumforschung (RAG) erfolgte eine Auseinandersetzung mit ihrem Forschungsprogramm. Gleichzeitig wurde auch die Historie weiterer raumwissenschaftlicher Institutionen beleuchtet, wie der Wiener Hochschularbeitsgemeinschaften f\u00fcr Raumforschung mit ihren S\u00fcdosteuropaforschungen w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus und in der Nachkriegszeit. Anhand der Forschungen des Kieler Instituts f\u00fcr Weltwirtschaft (IfW) im Nationalsozialismus wurde die Instrumentalisierung der wissenschaftlichen Forschung und ihrer Methoden f\u00fcr eine nationalsozialistische Raumplanung dokumentiert. Das Konzept der Zentralen Orte als bis heute aktuelle Grundlage der Landesplanung wurde ebenso kritisch reflektiert wie die fr\u00fche Landesplanung in Bayern mit ihren Kontinuit\u00e4ten in den rechtlichen Grundlagen, den personellen Strukturen und den Aufgabenfeldern.",
                "This volume presents the proceedings of a conference organised by the ARL - Academy for Territorial Development in the Leibniz Association (until 2019: Academy for Spatial Research and Planning) under the title 'From the RAG to the ARL: Personnel, institutional, conceptual and spatial planning (dis)continuities', held in Hannover on 7 November 2019. The focus of the conference was on critical reflection of the history of the ARL and the organisations that preceded it, examining their institutional structures and working practices before and after 1945. Looking back on the Reich Association for Spatial Research (Reichsarbeitsgemeinschaft f\u00fcr Raumforschung \u2212 RAG) founded in 1935 included the consideration of its research programme. The history of other institutes of spatial science also was investigated, such as the Viennese Working Groups for Spatial Research (Wiener Hochschularbeitsgemeinschaften f\u00fcr Raumforschung) and their research in Southern Europe during the Nazi era and in the post-war period. The research programme of the Institute for the World Economy (Institut f\u00fcr Weltwirtschaft \u2212 IfW) based in Kiel revealed the instrumentalisation of academic research and its methods for National Socialist spatial planning. The Central Place cept, which continues to be the basis of regional planning in the German federal states, was the object of critical reflection. Discussion also considered early planning in the state of Bavaria and its continuities in terms of legal foundations, personnel structures and fields of engagement."
            ],
            "alternative": [
                "Spatial research between national socialism and democracy : the difficult heritage of the Reich Association for Spatial Research",
                "Spatial research between national socialism and democracy - the difficult heritage of the Reich Association for Spatial Research"
            ],
            "contributor": "gnd:170663612",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1222453444",
                "gnd:120532092X",
                "gnd:1040093-X"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4048590-0"
            },
            "volume": "29",
            "P30128": "Arbeitsberichte der ARL",
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}