{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1146934009",
            "sameAs": "Licht, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:12470266X",
            "sameAs": "Frank, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:124899153",
            "sameAs": "Leppin, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137614-6",
            "sameAs": "Confessio Augustana"
        },
        {
            "@id": "gnd:4172412-4",
            "sameAs": "\u00d6kumenische Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4197572-8",
            "sameAs": "Interkonfessionelles Gespr\u00e4ch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1785765078",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXXII, 452 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(doi)10.1515/9783110683868",
                "(ppn)1785765078",
                "(isbn13)9783110683868",
                "(firstid)KEP:072449187"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Dialog",
                "Bekenntnisschrift",
                "Ecumenism",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=rvk)BG 9008",
                "\u00d6kumene",
                "confessional document",
                "church",
                "(classificationName=ddc)238.41",
                "Kirche"
            ],
            "title": "Die \"Confessio Augustana\" im \u00f6kumenischen Gespr\u00e4ch",
            "abstract": "Im Jahr 2030 j\u00e4hrt sich zum 500. Mal die Verlesung und \u00dcberreichung der \"Confessio Augustana\", der wichtigsten Bekenntnisschrift der evangelischen, Wittenberger Bewegung, an Kaiser Karl V. Von Melanchthon als letzter Versuch verfasst, die Einheit des westlichen Christentums zu erhalten und zugleich die \u00fcberf\u00e4lligen Reformen zu verteidigen, wurde sie damals ein Dokument der Spaltung. Schon 1980, dem 450. Jubil\u00e4um, wurde vor dem Hintergrund der gewachsenen \u00f6kumenischen Bewegung von Theologen intensiv diskutiert, ob es heute m\u00f6glich sei, einen \u00f6kumenischen Zugang zur CA zu finden. Was damals nicht erfolgreich war, k\u00f6nnte nunmehr nach den neueren \u00f6kumenischen Erfahrungen im Jahr 2030 m\u00f6glich sein. Internationale und anerkannte Theologen versuchen in ihren Beitr\u00e4gen nicht nur eine \u00f6kumenische Relekt\u00fcre der einzelnen Artikel der CA, sondern auch systematische Perspektiven aufzuzeigen. So wird etwa deutlich, dass \"Anerkennung\" (recognition), ein wichtiger Begriff in den gegenw\u00e4rtigen \u00f6kumenischen Dialogen, von erheblicher Bedeutung f\u00fcr die Frage einer \u00f6kumenischen Ann\u00e4herung an die CA darstellt.",
            "contributor": [
                "gnd:124899153",
                "gnd:12470266X",
                "gnd:1146934009"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGF",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4172412-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4197572-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1515/9783110683868",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}