{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12280628X",
            "sameAs": "Koerrenz, Ralf"
        },
        {
            "@id": "gnd:1247483304",
            "sameAs": "Ganss, Sarah"
        },
        {
            "@id": "gnd:1247483428",
            "sameAs": "Klein, Clemens"
        },
        {
            "@id": "gnd:1247484327",
            "sameAs": "Schr\u00f6der, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044308-5",
            "sameAs": "P\u00e4dagogische Anthropologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122926-5",
            "sameAs": "Bildungsforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1859513867",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (156 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)HEB:511576862",
                "(ean)9783779976325",
                "(isbn13)9783779976332",
                "(ppn)1859513867"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "Anthropologie",
                "Erziehungswissenschaft",
                "Verstehen",
                "Erziehung",
                "Bildung",
                "Bildungswissenschaft",
                "(classificationName=rvk)DF 4500",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "(classificationName=ddc)370.72",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Bildungsforschung"
            ],
            "title": "Verstehende Bildungsforschung",
            "abstract": "Verstehen ist neben Lernen eine Voraussetzung f\u00fcr die Sozialwerdung des Menschen. Der Umgang mit Welt und dem eigenen Selbst basiert auf der kritischen Auseinandersetzung mit dem eigenen Lernen und Verstehen. Verstehen ist damit auch eine Voraussetzung von Bildung, insofern in dieser auch die kritisch-operative Auseinandersetzung mit der eigenen Positionalit\u00e4t und Perspektivit\u00e4t gef\u00fchrt wird. In diese Grundlegung der anthropologischen P\u00e4dagogik wird \u00fcber zentrale p\u00e4dagogische Themenfelder wie Lebenslauf, Selbstkonstruktion, Demokratie und Digitalisierung eingef\u00fchrt.",
            "contributor": [
                "gnd:12280628X",
                "gnd:1247483304",
                "gnd:1247484327",
                "gnd:1247483428"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-274-CSOA",
                "(collectioncode)ZDB-59-BEZ"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4044308-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122926-5"
                }
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}