{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1117114503",
            "sameAs": "Banhardt, Sarah"
        },
        {
            "@id": "gnd:1217020101",
            "sameAs": "Israel, Carlotta"
        },
        {
            "@id": "gnd:1279973366",
            "sameAs": "Gr\u00e4\u00dfel-Farnbauer, Jolanda"
        },
        {
            "@id": "gnd:1282790765",
            "sameAs": "Frauenordination in der Evangelischen Kirche in Deutschland, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015833-0",
            "sameAs": "Evangelische Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018202-2",
            "sameAs": "Frau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129562-6",
            "sameAs": "Ordination"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1838572201",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (221 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ean)9783170424876",
                "(isbn13)9783170424876",
                "(doi)10.17433/978-3-17-042487-6",
                "(firstid)KEP:089105958",
                "(ppn)1838572201"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "Kirche",
                "Gleichstellung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Gesellschaft",
                "(classificationName=bk, id=106419722)11.76 - Geistliches Amt",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Frauenordination in der Evangelischen Kirche in Deutschland : Interdisziplin\u00e4re Perspektiven",
            "abstract": "Die Geschichte der Frauenordination in der EKD ist ein Ergebnis des noch nicht abgeschlossenen, gesamtgesellschaftlichen Gleichstellungsprozesses. Das komplexe Verh\u00e4ltnis zwischen gesellschaftlichen Entwicklungen und ihren Auswirkungen f\u00fcr Theologinnen ist Ausgangspunkt f\u00fcr soziologische, historische, juristische und kirchenrechtliche Perspektiven auf das Thema. Neutestamentliche, systematisch-theologische und pastoraltheologische Beitr\u00e4ge beleuchten, welche Wechselwirkungen sich durch die Debatte um die Frauenordination in theologischen Disziplinen ergeben. Ein Blick auf gegenw\u00e4rtige und zuk\u00fcnftige Herausforderungen f\u00fcr Kirche und Gesellschaft beschlie\u00dft den Tagungsband.",
            "contributor": [
                "gnd:1217020101",
                "gnd:1279973366",
                "gnd:1117114503"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1282790765",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-84-KSY-alt",
                "(collectioncode)ZDB-84-KHU",
                "(collectioncode)ZDB-84-KET"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018202-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015833-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129562-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.17433/978-3-17-042487-6",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}