{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1049457706",
            "sameAs": "Ulfat, Fahimah"
        },
        {
            "@id": "gnd:121353044",
            "sameAs": "Boschki, Reinhold"
        },
        {
            "@id": "gnd:1227005083",
            "sameAs": "Humpert, Rebecca M."
        },
        {
            "@id": "gnd:124919332",
            "sameAs": "Schweitzer, Friedrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006667-8",
            "sameAs": "Bildungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015604-7",
            "sameAs": "Ethikunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032386-9",
            "sameAs": "Kooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049422-6",
            "sameAs": "Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053881-3",
            "sameAs": "Schweiz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071045-2",
            "sameAs": "Evangelischer Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073316-6",
            "sameAs": "Katholischer Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123450-9",
            "sameAs": "Islamischer Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153261-2",
            "sameAs": "Evangelische Religionsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4177707-4",
            "sameAs": "Religi\u00f6se Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4180099-0",
            "sameAs": "Schulbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236660-4",
            "sameAs": "J\u00fcdischer Religionsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4378168-8",
            "sameAs": "Katholische Religionsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4664707-7",
            "sameAs": "Interreligi\u00f6ses Lernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:7637858-5",
            "sameAs": "Islamische Religionsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1854240471",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "158 Seiten",
            "description": "24 cm x 17 cm, 350 g",
            "identifier": [
                "(ean)9783830947417",
                "(ppn)1854240471",
                "(isbn)3830947410",
                "(firstid)DNB:1297717996",
                "(isbn13)9783830947417"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106404032)11.80 - Islam: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106404199)11.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106402668)11.54 - Katholizismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106403931)11.77 - Religionsp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)BU 5700",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=bk, id=106403907)11.55 - Protestantismus",
                "(classificationName=bk, id=106419838)11.20 - Judentum: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=bk, id=106403710)11.07 - Interreligi\u00f6se Beziehungen",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106410830)81.10 - Bildungspolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal"
            ],
            "title": "Interreligi\u00f6se Kooperation im Religionsunterricht",
            "abstract": "Die Frage nach M\u00f6glichkeiten interreligi\u00f6ser Kooperation im Religionsunterricht findet in Religionsp\u00e4dagogik und Theologie, aber auch in Schule, Politik und \u00d6ffentlichkeit zunehmend Aufmerksamkeit. Dabei geht es ebenso um die religi\u00f6s-weltanschauliche Vielfalt in der Gesellschaft wie um ver\u00e4nderte Sichtweisen in Religionsgemeinschaften und Theologie, die sich verst\u00e4rkt f\u00fcr Toleranz und wechselseitige Anerkennung einSetzen. Zugleich sind hier noch viele Fragen offen - angefangen bei rechtlichen und schulorganisatorischen Problemen bis hin zu der religionsp\u00e4dagogisch immer wieder umstrittenen Entscheidung zwischen verschiedenen Modellen der interreligi\u00f6sen Kooperation. Soll es auch in Zukunft den noch im Aufbau befindlichen islamischen Religionsunterricht geben oder w\u00e4re ein \"Religionsunterricht f\u00fcr alle\" vorzuziehen? Ist der Religionsunterricht \u00fcberhaupt noch zukunftsf\u00e4hig oder stellt ein allgemeiner religionskundlicher (Ethik-)Unterricht die bessere Alternative dar? Die Beitr\u00e4ge des Bandes pl\u00e4dieren daf\u00fcr, das herk\u00f6mmliche Standardmodell von Religionsunterricht weiterzuentwickeln. Der daf\u00fcr gew\u00e4hlte Weg st\u00fctzt sich auf das bew\u00e4hrte Modell der konfessionellen Kooperation. Dabei soll die Zusammenarbeit entschieden \u00fcber den christlichen Bereich hinaus zu einer interreligi\u00f6sen Kooperation erweitert werden. Der Band stellt zugleich ein neues Modell der Kooperation im wissenschaftlichen Bereich vor. An der Universit\u00e4t T\u00fcbingen konnte auf der Grundlage eines Senatsbeschlusses zwischen der evangelischen, katholischen und islamischen Religionsp\u00e4dagogik ein \"Kooperativ-Interreligi\u00f6ser Forschungsverbund f\u00fcr Religi\u00f6se Bildung\" eingerichtet werden. Die ZielSetzung dieses Verbundes werden in einem Beitrag der drei Herausgebenden vorgestellt. Der Band ist aus der ersten \u00f6ffentlichen Veranstaltung dieses Verbunds hervorgegangen. Dar\u00fcber hinaus wurden weitere Beitr\u00e4ge aus verschiedenen wissenschaftlichen Disziplinen eingeworben.",
            "alternative": "Interreligi\u00f6se Kooperation",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1227005083"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1049457706"
                },
                {
                    "@id": "gnd:121353044"
                },
                {
                    "@id": "gnd:124919332"
                }
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073316-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4153261-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123450-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071045-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049422-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7637858-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032386-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015604-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006667-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4177707-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236660-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4664707-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4378168-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4180099-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1854240471inh.htm",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}