{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4043188-5",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeitsarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072560-1",
            "sameAs": "Hochschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:5021339-8",
            "sameAs": "Hochschulrektorenkonferenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A236358553",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "II, 124 S",
            "contributor": "Rath, Friedhelm",
            "description": "8\u00b0",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:236358553",
                "(ppn)236358553"
            ],
            "publisher": "Hochschulrektorenkonferenz",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403273)02.20 - Wissenschaftsinformation",
                "Bildungspolitik",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106419560)05.31 - \u00d6ffentlichkeit",
                "(classificationName=rvk)AL 18000",
                "Gesellschaft"
            ],
            "title": "Hochschulen und \u00d6ffentlichkeit : Seminar der Hochschulrektorenkonferenz, Heidelberg, 27. Mai 1997 durchgef\u00fchrt mit Unterst\u00fctzung des Stifterverbandes f\u00fcr die Deutsche Wissenschaft",
            "abstract": "Ziel des Seminars war es, zu den f\u00fcr die Hochschulleitung zentralen Problembereichen Ans\u00e4tze zu beraten und zu entwickeln: 1. Wie sind strategisches Hochschulmanagement und \u00d6ffentlichkeitsarbeit in der Praxis so zu verzahnen, da\u00df R\u00fcckkopplungseffekte in beiden Richtungen erm\u00f6glicht werden? 2. Welche Formen der Zusammenarbeit zwischen Hochschulleitung und \u00d6ffentlichkeitsarbeit sind f\u00fcr eine solche enge Verkopplung sinnvoll? 3. Wie sollten externe und interne Kommunikationsprozesse organisiert sein? 4. Wie kann die Zusammenarbeit der Hochschulen beim Werben um die Unterst\u00fctzung der \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr die gemeinsam verfolgten politischen Zielsetzungen verbessert werden? Inhalt: Begr\u00fc\u00dfung der Teilnehmer durch den Rektor der Universit\u00e4t Heidelberg Ulmer, Peter. - EINF\u00dcHRUNG (Erichsen, Hans-Uwe: Hochschulen - Im Kern verrottet? Das \u00f6ffentliche Bild von Hochschulen und ihre Selbstdarstellung). - WERKSTATTBERICHTE (Schlicht, Uwe: Hochschulen und ihre \u00d6ffentlichkeitsarbeit. Thesen aus journalistischer Sicht. - K\u00f6nig, Josef: \u00d6ffentlichkeitsarbeit im Hochschulalltag. - Diskussion (Moderation: M\u00fcller-B\u00f6hling, Detlef)). - WISSENSCHAFTLICHE ANALYSE (Bentele, G\u00fcnter: Interne und externe Kommunikation als Funktionen einer modernen \u00d6ffentlichkeitsarbeit. - Diskussion (Moderation: M\u00fcller-B\u00f6ling, Detlef)). - DIE SITUATION IM AUSLAND (Footman, Ray: External Relations in Higher Education at a Time of Pressure in Financial Resources. The International Experience - Great Britain. - Noorda, Sijbolt: Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit der niederl\u00e4ndischen Hochschulen am Beispiel der Universit\u00e4t Amsterdam. - Diskussion (Moderation: M\u00fcller-B\u00f6ling, Detlef)). - RES\u00dcMEE (M\u00fcller-B\u00f6ling, Detlef). (HoF/Text \u00fcbernommen)",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:5021339-8",
            "issued": "1997",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4072560-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043188-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/goettingen/236358553.pdf",
            "volume": "1997,7",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Hochschulpolitik",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}