{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4007524-2",
            "sameAs": "Das B\u00f6se"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A243860900",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "303 S",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Liessmann, Konrad Paul",
            "identifier": [
                "(isbn)3552048928",
                "(ppn)243860900",
                "(firstid)GBV:243860900"
            ],
            "publisher": "Zsolnay",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)12",
                "(classificationName=ddc-dbn)10",
                "(classificationName=bk, id=106403060)08.36 - Philosophische Anthropologie",
                "(classificationName=dbn)10",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=loksys-fbs)EA 80",
                "Das B\u00f6se"
            ],
            "title": "Faszination des B\u00f6sen : \u00fcber die Abgr\u00fcnde des Menschlichen",
            "abstract": "Vortr\u00e4ge zur Ph\u00e4nomenologie des B\u00f6sen, von renommierten Philosophen und Kulturwissenschaftlern auf dem Symposion \"Philosophicum Lech\" 1997 gehalten. In diesen Vortr\u00e4gen beleuchten Autoren wie Kamper, Liessmann, Safranski, Schulte u.a. philosophische, religionswissenschaftliche, kulturhistorische und \u00e4sthetische Aspekte des B\u00f6sen. - Erg\u00e4nzend zu den j\u00fcngsten Ver\u00f6ffentlichungen zum Thema von R. Safranski: \"Das B\u00f6se oder das Drama der Freiheit\" (ID 46/97) und von A. Glucksmann: \"Das Gute und das B\u00f6se\" (ID 21/98). (3) (LK/MA: Altmeyer)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1997",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4007524-2"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001F4F5078D872B7932C1256F5000571E7F.pdf",
            "volume": "1",
            "P30128": "Philosophicum Lech",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}