{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1012717224",
            "sameAs": "Beck, Marieluise"
        },
        {
            "@id": "gnd:112548679",
            "sameAs": "Meier-H\u00fcsing, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:12198026X",
            "sameAs": "Hannemann, Tilman"
        },
        {
            "@id": "gnd:2183148-8",
            "sameAs": "Bremer Islam-Woche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A313630828",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "199 S",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)313630828",
                "(isbn)3927165611",
                "(firstid)GBV:313630828"
            ],
            "publisher": "Diagonal-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)13",
                "Religion",
                "Beziehungen zwischen religi\u00f6sen Gruppen/Religionsgemeinschaften",
                "(classificationName=ddc)297.0943",
                "Minderheit",
                "T\u00fcrkei",
                "Fachunterricht/Unterrichtsfach",
                "Fremdbild",
                "(classificationName=rvk)BE 8608",
                "Deutschland",
                "Religi\u00f6se Bev\u00f6lkerungsgruppe",
                "Muslims",
                "Religi\u00f6se Identit\u00e4t",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 439 Deutschland",
                "Heiligtum",
                "Interreligi\u00f6ser Dialog",
                "Schulerziehung/Schulbildung",
                "Islamische L\u00e4nder/Islamische Welt",
                "Kultureinfluss",
                "Frauen",
                "Bev\u00f6lkerungsgruppe",
                "Westliche Kultur",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "Muslim",
                "Germany",
                "(classificationName=loc)BP65.G3",
                "Congresses",
                "Totenkult",
                "Muslime",
                "Gleichberechtigung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Islam",
                "Status und Rolle",
                "Rassismus",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)BE 8607",
                "Feindbild",
                "(classificationName=rvk)CI 9700",
                "(classificationName=ssg)0",
                "Islamische Wirtschaftsordnung"
            ],
            "title": "Deutscher Islam - Islam in Deutschland : Beitr\u00e4ge und Ergebnisse der 1. Bremer Islam-Woche",
            "abstract": "\"Die 1. Bremer Islam-Woche 1997 fand bundesweite Beachtung: Nie zuvor war es gelungen, die unterschiedlichsten politischen und kulturellen Traditionen des Islam zusammenzubringen und eine Veranstaltung zu organisieren, an der die Kirchen, die Universit\u00e4t, Museen und Firmen mitarbeiteten. Unter der Schirmherrschaft des Bremer B\u00fcrgermeisters wurde den muslimischen Mitb\u00fcrgerinnen und Mitb\u00fcrgern das zuteil, woran ihnen jenseits aller Diskussionen um Religionsunterricht und Kopftuch am meisten mangelt: an \u00f6ffentlicher Anerkennung als drittst\u00e4rkter Religionsgemeinschaft in Deutschland.Die Mehrzahl der Muslime in Deutschland will hier bleiben. Ob man deswegen bereits von einem \u00bbdeutschen Islam\u00ab sprechen kann, ist Gegenstand der Diskussion. Unverkennbar aber gibt es Ver\u00e4nderungen in der Wirklichkeit des hier gelebten Islam.Solchen Ver\u00e4nderungen gehen die Beitr\u00e4ge genauso nach wie Fragen nach Feindbildern, der Stellung der Frau im Islam oder den Grunds\u00e4tzen einer islamisch orientierten Wirtschaftsordnung. Kritische R\u00fcckfragen werden nicht verschwiegen, m\u00fcssen aber - und auch da war die Bremer Islam-Woche ein Lehrst\u00fcck - im Dialog und nicht in der Konfrontation gel\u00f6st werden.\" (Verlagsinformation)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:12198026X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:112548679"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1012717224"
                }
            ],
            "creator": "gnd:2183148-8",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.diagonal-verlag.de/61-buch.html",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4027743-4"
            },
            "P60163": "Marburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}