{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108546918",
            "sameAs": "Dabag, Mihran"
        },
        {
            "@id": "gnd:120042401",
            "sameAs": "Waldenfels, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:121222152",
            "sameAs": "Kapust, Antje"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020832-1",
            "sameAs": "Gewalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063690-2",
            "sameAs": "V\u00f6lkermord"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A31607926X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "357 S",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:31607926X",
                "(ppn)31607926X",
                "(isbn13)9783770534111",
                "(isbn)3770534115"
            ],
            "publisher": "Fink",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=dbn)21",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=bk, id=106417711)89.76 - Friedensforschung, Konfliktforschung",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=rvk)MS 4760",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=dbn)11",
                "Genozid",
                "Gewalt",
                "Staatliche Gewalt",
                "V\u00f6lkermord",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=loc)BD438",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=dbn)10",
                "Massaker",
                "(classificationName=loksys-fbs)EA 70",
                "(classificationName=loksys-fbs)DA 130",
                "Krieg",
                "(classificationName=rvk)CC 7200",
                "Power (Philosophy)",
                "Power (Philosophy) in literature",
                "Violence",
                "Congresses",
                "(classificationName=rvk)MS 4450",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 350"
            ],
            "title": "Gewalt : Strukturen, Formen, Repr\u00e4sentationen",
            "abstract": "Wer sich von den Pl\u00fcnderungen, Brandschatzungen, Massakern und Greueltaten der serbischen Soldateska ein Bild machen will, so Hans Magnus Enzensberger am 14. April in der FAZ, solle sich nicht auf CNN verlassen, sondern Grimmelshausen lesen. Tats\u00e4chlich gehen uns angesichts der Ereignisse im Kosovo und anderswo wieder einmal unsere am Fortschritt westlicher Zivilisation und Rationalisierung geschulten Begriffe aus. Wie mu\u00df Gewalt gedacht werden, um eine Ann\u00e4herung an die vielf\u00e4ltigen Prozesse von Massaker, Krieg, staatlicher Verfolgung und V\u00f6lkermord in diesem Jahrhundert zu erm\u00f6glichen? St\u00f6\u00dft nicht jedes Reden und jede Analyse von Gewalt an die Grenzen der Darstellung? Wie kann die Perspektive der Opfer und des Leids bewahrt werden? Darum geht es in diesem ersten Band der vom Institut f\u00fcr Diaspora- und Genozidforschung herausgegeben Reihe Genozid und Ged\u00e4chtnis. In Weiterf\u00fchrung und Abgrenzung von traditionellen Gewalttheorien gehen die Beitr\u00e4ge (aus der Geschichts- und Literaturwissenschaft, der Philosophie, Soziologie und Psychoanalyse) den Fragen der Entstehung sozialer Macht in Diskursen, Gruppen und Herrschaftsbeziehungen nach, erforschen Aspekte der Legitimation kollektiver Gewalt und berichten von den traumatischen Wirkungen auf die \u00fcberlebenden Opfer. Ihre Interdisziplinartit\u00e4t antwortet auf die Komplexit\u00e4t der durch B\u00fcrokratie, Technologie und Ideologie gepr\u00e4gten Formen kollektiver Gewalt, die, wie es aussieht, das beherrschende Thema auch des kommenden Jahrhunderts sein wird.",
            "contributor": [
                "gnd:120042401",
                "gnd:121222152",
                "gnd:108546918"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020832-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063690-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht011251849.pdf",
            "P30128": "Schriftenreihe \"Genozid und Ged\u00e4chtnis\" des Instituts f\u00fcr Diaspora- und Genozidforschung an der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}