{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10011094-0",
            "sameAs": "Sonderforschungsbereich Erinnerungskulturen"
        },
        {
            "@id": "gnd:12387212X",
            "sameAs": "Brokoff, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:129979139",
            "sameAs": "Jacob, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002431-3",
            "sameAs": "Apokalyptik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045790-4",
            "sameAs": "Philosoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:6122217-3",
            "sameAs": "Sonderforschungsbereich Judentum - Christentum, Bonn"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A340080671",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "223 S",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783525355725",
                "(isbn)3525355726",
                "(ppn)340080671",
                "(firstid)DNB:963245406"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht",
            "subject": [
                "Geschichte, 20. Jh.",
                "(classificationName=rvk)CC 8200",
                "(classificationName=bk, id=106404385)17.90 - Literatur in Beziehung zu anderen Bereichen von Wissenschaft und Kultur",
                "(classificationName=dbn)10",
                "(classificationName=rvk)NB 3300",
                "(classificationName=rvk)BD 7200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Apokalypse",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=rvk)BN 9150",
                "Apocalypse in literature",
                "(classificationName=rvk)BD 1480",
                "Kulturkritik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=loc)DS134.22",
                "(classificationName=ddc)296.3",
                "Erinnerung",
                "(classificationName=bk, id=106404369)11.29 - Judentum: Sonstiges",
                "Kultur",
                "(classificationName=rvk)BD 1400",
                "(classificationName=rvk)NY 4000",
                "Judentum",
                "(classificationName=loksys-fbl)PE 850",
                "Jews",
                "Philosophie",
                "Theologie",
                "Kulturphilosophie",
                "Geschichte 1870-1975",
                "Christentum"
            ],
            "title": "Apokalypse und Erinnerung in der deutsch-j\u00fcdischen Kultur des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts",
            "abstract": [
                "Klappentext: In der deutsch-j\u00fcdischen Kultur, Kulturphilosophie und Kulturkritik des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts finden sich zahlreiche Beispiele f\u00fcr apokalyptische Denkformen. Als Ideen einer Endzeit - und damit dem Ende von Geschichte - stehen sie im Gegensatz zur Erinnerung, der es um Bewahrung und Kontinuit\u00e4t der Geschichte geht. Die Beitr\u00e4ge untersuchen, auf welche Weise apokalyptischem Denken und Erinnerung eine Sprache gegeben wird und werfen ein facettenreiches Licht auf die Beziehung von Apokalypse und Erinnerung.",
                "In der deutsch-j\u00fcdischen Kultur, Kulturphilosophie und Kulturkritik des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts finden sich zahlreiche Beispiele f\u00fcr apokalyptische Denkformen. Als Ideen einer Endzeit - und damit dem Ende von Geschichte - stehen sie im Gegensatz zur Erinnerung, der es um Bewahrung und Kontinuit\u00e4t der Geschichte geht. Die Beitr\u00e4ge untersuchen, auf welche Weise apokalyptischem Denken und Erinnerung eine Sprache gegeben wird und werfen ein facettenreiches Licht auf die Beziehung von Apokalypse und Erinnerung. - Der Band untersucht verschiedene Beispiele f\u00fcr apokalyptische Denkformen in Literatur, Theologie, Philosophie und politischer Theorie des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts und beleuchtet das Verh\u00e4ltnis von Apokalypse und Erinnerung. C. Althaus, \"Nacherz\u00e4hlen, das Geschichte formt\". Zur Kritik der Apokalypse bei Hannah Arendt; J. Brokoff, Die apokalyptische Vernichtung des Rechts. Zur politischen Theorie Walter Benjamins; A. Deuber-Mankowsky, \"Etwas ganz Zuf\u00e4lliges\". Der Abgrund und seine Metaphorik bei Hermann Cohen; B. Greiner, Lachen - die Sprachwerdung der Apokalypse. Elias Canettis Schreiben des Untergangs; E. Hamacher, Von der Apokalypse zur Theologie im Aufschub? \u00dcberlegungen zu Gershom Scholems Verh\u00e4ltnis zur Geschichte; J. Jacob, Tragische F\u00fclle. Kultur, Erinnerung und Apokalypse bei Georg Simmel; G. Kurz, Braune Apokalyptik. Erinnerung und Apokalypse im Nationalsozialismus; J. Mattern, Erinnerung in das Nichts. Von Martin Heidegger zu Jacob Taubes; C. Schmidt, \"Die Greuel der Verw\u00fcstung\" (Daniel 11; 31). Apokalypse und politische Wissenschaft in Elias Bickermanns \"Gott der Makkab\u00e4er\"; C. Senkel, Utopie auf Goldgrund. Ernst Blochs apokalyptische Metareligion."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:129979139"
                },
                {
                    "@id": "gnd:12387212X"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:6122217-3",
                "gnd:10011094-0"
            ],
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://digi20.digitale-sammlungen.de/de/fs1/object/display/bsb00040232_00001.html",
                "http://www.vr-elibrary.de/isbn/9783525355725"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002431-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045790-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://media.obvsg.at/AC03507728-1002",
            "volume": "13",
            "P30128": "Formen der Erinnerung",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}