{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110866703",
            "sameAs": "Schmitz-Emans, Monika"
        },
        {
            "@id": "gnd:115715282",
            "sameAs": "Geyer, Paul"
        },
        {
            "@id": "gnd:4183903-1",
            "sameAs": "Subjekt (Philosophie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A366869655",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "626 S.",
            "description": "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
            "identifier": [
                "(ppn)366869655",
                "(firstid)GBV:366869655",
                "(isbn)3826026330",
                "(isbn13)9783826026331"
            ],
            "publisher": "K\u00f6nigshausen & Neumann",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)800",
                "(classificationName=loksys-fbl)CM 900",
                "(classificationName=bk, id=106404687)17.96 - Vergleichende Literaturwissenschaft: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=bk, id=106404385)17.90 - Literatur in Beziehung zu anderen Bereichen von Wissenschaft und Kultur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Critical theory",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "(classificationName=rvk)LH 61055",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "(classificationName=bk, id=106423444)71.00 - Soziologie: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=loc)BD223",
                "(classificationName=ddc)126",
                "(classificationName=rvk)EC 2430",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)000",
                "Subject (Philosophy)",
                "(classificationName=rvk)MR 5350"
            ],
            "title": "Proteus im Spiegel : kritische Theorie des Subjekts im 20. Jahrhundert",
            "abstract": "Einleitung - C. J\u00fcnke: Theorie und Praxis einer Kritischen Theorie des Subjekts - Grundlagenreflexion / Methodik - P. Geyer: Kritik des Kritikbegriffs - K. Meyer-Drawe: Zur Doppeldeutigkeit des Subjekts - R. Terdiman: The Subject of the Other: From Alterity to Heterology - K. R\u00f6ttgers: Autonomes und verf\u00fchrtes Subjekt - Das Subjekt in den Diskursen der Wissenschaft - B. G\u00f6rlich: Freuds Wissenschaft vom Unbewu\u00dften - ihre Bedeutung f\u00fcr eine kritische Theorie des Subjekts - R. Simon: Die nichtsubjektive Sprache des Subjekts in der \u00e4sthetischen Erfahrung. \u00dcberlegungen zum Begriff der Natur in Adornos \u00c4sthetischer Theorie - P. Weber-Bockholdt: \u00dcber das musikalische H\u00f6ren in Th. W. Adornos Philosophie der neuen Musik - M. Gu\u00e9rin: Visage, autoportrait, portrait (R\u00e9flexions sur le jeu des cat\u00e9gories: je, moi, individu, sujet) - B. Gruber: Zur Rolle des Erfahrungsbegriffes in der neueren Literaturwissenschaft. Eine wissenschaftsgeschichtliche \u00dcberlegung - M. Klein: Das Menschenbild in der Begriffsjurisprudenz und in der Interessenjurisprudenz - A. Schmitt: Subjektivit\u00e4t und Evolution. Kritische Anmerkungen zu einer kognitionspsychologischen Erkl\u00e4rung von Subjektivit\u00e4t - A. Gierer: Brain, mind, and limitations of a scientific theory of human consciousness - Erscheinungsweisen des Subjekts im 20. Jh. / Arch\u00e4ologie des modernen Subjekts - S. B\u00fcttner: Sophokles' Modernit\u00e4t? Subjektivit\u00e4t und Tragik in der Sophokleischen Elektra - V. Ehrich-Haefeli: Transformationen des Begehrens am Ende des 18. Jahrhunderts: Zur psychohistorischen Arch\u00e4ologie der modernen Individualit\u00e4t (Lessing, Wieland, Maler M\u00fcller) - G. Mensching: \"Urgeschichte des Subjekts\" - Variationen \u00fcber ein Thema von Adorno - F. Spadini: Kulturelles Ged\u00e4chtnis. Thomas Manns Auseinandersetzung mit der deutschen Identit\u00e4t - Entw\u00fcrfe des 20. Jahrhunderts - M. Schmitz-Emans: Subjekt und Sprache - J. Leenhardt: Subjektkonstitution im literarischen Austausch - R. Zaiser: Prousts A la recherche du temps perdu: Die epistemologische Krise des Subjekts und ihre Aufhebung in der Leibhaftigkeit des Seins - S. Friedrich: Fokussierungen: Sinnliche Wahrnehmung und ihre Medialisierung in der spanischen Lyrik des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts - N. W\u00fcrzbach: Identit\u00e4tskonstitution durch Raumerleben in der englischen Erz\u00e4hlliteratur des Modernismus - M. Messmer: Intersubjectivity as a Way toward Ideology Critique in Virginia Woolf's The Waves - L. Higgins & M.-Chr. Lep ...",
            "contributor": [
                "gnd:110866703",
                "gnd:115715282"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4183903-1"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht013874031.pdf",
            "P60163": "W\u00fcrzburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}