{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1004607-0",
            "sameAs": "Philosophisch-Theologische Hochschule Sankt Georgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:118045393",
            "sameAs": "Berndt, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:3056491-8",
            "sameAs": "Internationale Wissenschaftliche Tagung zum Thema Nunech\u014ds - Vern\u00fcnftig (Mk 12,34) - Ans\u00e4tze Gegenw\u00e4rtiger Religionsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049415-9",
            "sameAs": "Religionsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A367405660",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "378 S",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)367405660",
                "(firstid)GBV:367405660",
                "(isbn)3429025621",
                "(ean)9783429025625"
            ],
            "publisher": "Echter",
            "subject": [
                "Religionsphilosophie",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 301",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Congresses",
                "philosophy of religion",
                "(classificationName=bk, id=106405578)08.37 - Religionsphilosophie",
                "Faith and reason",
                "(classificationName=dbn)13",
                "(classificationName=rvk)BG 6350",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 330",
                "(classificationName=ddc)231.042",
                "Reason",
                "(classificationName=ddc)231/.042",
                "(classificationName=dbn)12",
                "(classificationName=dbn)10",
                "(classificationName=loc)BC177"
            ],
            "title": "Vern\u00fcnftig : [anl\u00e4\u00dflich ihres 75-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4ums hat die Philosophisch-Theologische Hochschule Sankt Georgen in Frankfurt am Main am 19. und 20. Oktober 2001 eine Tagung zu \"Vern\u00fcnftig. Ans\u00e4tze gegenw\u00e4rtiger Religionsphilosophie\" veranstaltet]",
            "abstract": "Anl\u00e4\u00dflich ihres 75-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4ums hat die Philosophisch-Theologische Hochschule Sankt Georgen in Frankfurt am Main am 19. und 20. Oktober 2001 eine Tagung zu \"Vern\u00fcnftig. Ans\u00e4tze gegenw\u00e4rtiger Religionsphilosophie\" veranstaltet, deren wissenschaftlicher Ertrag mit diesem Band \u00f6ffentlich zur Diskussion gestellt wird. In zwei thematischen Einheiten haben zuerst Philosophen und dann Theologen neue \u00dcberlegungen aus ihren Forschungsgebieten vorgetragen und aktuelle Fragestellungen referiert, auf die jeweils ein Vertreter der anderen Fakult\u00e4t mit kritischen Anfragen erwidert hat. Alle Gespr\u00e4chseinheiten dieser Art bilden den ersten Teil des vorliegenden Bandes (C.S. Evans/A. Kreiner, P. Valadier/M. Sievernich, F. Ricken/M. Kehl; D. B\u00f6hler/H. de Ternay, H.-J. H\u00f6hn/M. Dreyer, J.A. Mart\u00ednez Camino/H.-D. Mutschler, H. Verweyen/J. Splett). Dar\u00fcber hinaus enth\u00e4lt der Band Beitr\u00e4ge aus dem Kreis der Teilnehmer, die auf die Diskussionen w\u00e4hrend der Tagung zur\u00fcckgehen. Zwei geistesgeschichtlich orientierte Aufs\u00e4tze er\u00f6ffnen diesen zweiten Teil (R.M.W. Stammberger, R. Berndt). Zwei weitere Texte unterziehen zeitgen\u00f6ssische religionsphilosophische Entw\u00fcrfe einer kritischen Analyse (G. Kruck, H.-L. Ollig), bevor systematische Skizzen das Buch abschlie\u00dfen (H. Watzka, R. Audi, R. Wimmer)",
            "contributor": "gnd:118045393",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1004607-0",
                "gnd:3056491-8"
            ],
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4049415-9"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/968420591/04",
            "volume": "12",
            "P30128": "Religion in der Moderne",
            "P60163": "W\u00fcrzburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}