{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118060872",
            "sameAs": "Reulecke, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:2071804-4",
            "sameAs": "Historisches Kolleg, M\u00fcnchen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020535-6",
            "sameAs": "Geschichtswissenschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4025098-2",
            "sameAs": "Historiker"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034869-6",
            "sameAs": "Lebenslauf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114374-7",
            "sameAs": "Lebenserfahrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4156601-4",
            "sameAs": "Generation"
        },
        {
            "@id": "gnd:6101288-9",
            "sameAs": "Generationalit\u00e4t und Lebensgeschichte im 20. Jahrhundert, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A367034107",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "XV, 300 S.",
            "description": [
                "24 cm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)367034107",
                "(isbn)3486567470",
                "(firstid)GBV:367034107",
                "(ean)9783486567472"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 2600",
                "Sozialgeschichte",
                "(classificationName=rvk)NW 2250",
                "Conflict of generations",
                "Geschichte 1900-2000",
                "Generations - Congresses",
                "(classificationName=rvk)NK 9400",
                "Lebenslauf",
                "Kongress",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "M\u00fcnchen <2001>",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Generations",
                "(classificationName=rvk)LB 43015",
                "Intergenerational relations - Congresses",
                "(classificationName=ddc)306.09",
                "(classificationName=dbn)64",
                "Sozialgeschichte 1900-2000",
                "(classificationName=loc)HM726",
                "Conflict of generations - Congresses",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=rvk)BP 5150",
                "(classificationName=rvk)NW 8150",
                "Generation",
                "Intergenerational relations",
                "(classificationName=ddc)305.209430904",
                "(classificationName=rvk)LB 43000",
                "(classificationName=rvk)NW 8200",
                "(classificationName=rvk)NW 8100",
                "Lebenserfahrung",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Historiker",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Geschichtswissenschaft"
            ],
            "title": "Generationalit\u00e4t und Lebensgeschichte im 20. Jahrhundert",
            "abstract": "Lange war man bem\u00fcht, jegliche Subjektivit\u00e4t aus dem Schreiben von Geschichte auszuschlie\u00dfen. Kulturhistorische und andere Neuans\u00e4tze der Geschichtswissenschaft haben jedoch deutlich gemacht, dass wir letztlich immer auch vor dem Hintergrund unserer eigenen Lebenserfahrungen und der uns verf\u00fcgbaren Geschichten anderer Menschen argumentieren. Eine M\u00f6glichkeit, die Summe solcher Lebenserfahrungen und Geschichten zu kategorisieren, erschlie\u00dft sich \u00fcber den Begriff der Generation bzw. Generationalit\u00e4t. Aus dem Inhalt: J\u00fcrgen Reulecke Einf\u00fchrung: Lebensgeschichten des 20. Jahrhunderts - im \"Generationencontainer\"? Ann\u00e4herungen an das Thema \"Generationalit\u00e4t\" Lutz Niethammer Sind Generationen identisch? Peter Schulz-Hageleit Zur Problematik des \"Durcharbeitens\" lebensgeschichtlicher Erfahrungen J\u00fcrgen Zinnecker \"Das Problem der Generationen\". \u00dcberlegungen zu Karl Mannheims kanonischem Text Bernhard Giesen Generation und Trauma Gerd Hardach Generationenvertrag im 20. Jahrhundert Generationenfolgen in der deutschen Geschichte des 20. Jahrhunderts Ulrich Herbert Drei politische Generationen im 20. Jahrhundert Hans Mommsen Generationenkonflikt und politische Entwicklung in der Weimarer Republik Bernd A. Rusinek Krieg als Sehnsucht. Milit\u00e4rischer Stil und \"junge Generation\" in der Weimarer Republik Heinz Bude Die 50er Jahre im Spiegel der Flakhelfer- und der 68er-Generation Ulrich Herrmann \"ungenau in dieser Welt\" - kein Krawall, kein Protest: Der unaufhaltsame Aufstieg um 1940 Geborener in einer \"Generationen\"-L\u00fccke Bernd Lindner \"Bau auf, Freie Deutsche Jugend\" - und was dann? Kriterien f\u00fcr ein Modell der Jugendgenerationen in der DDR Dorothee Wierling Wie (er)findet man eine Generation? Das Beispiel des Geburtsjahrgangs 1949 in der DDR Axel Schildt Nachwuchs f\u00fcr die Rebellion - die Sch\u00fclerbewegung der sp\u00e4ten 60er Jahre Exemplarische Rekonstruktionen: Befragung zweier Generationseinheiten aus der \"Jahrhundertgeneration\" (geb. 1900 bis ca. 1912) Thomas A. Kohut History, Loss, and the Generation of 1914: The Case of the \"Freideutsche Kreis\" Ursula A. J. Becher Zwischen Autonomie und Anpassung - Frauen, Jahrgang 1900/1910 - eine Generation?",
            "contributor": "gnd:118060872",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:6101288-9",
                "gnd:2071804-4"
            ],
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://hsozkult.geschichte.hu-berlin.de/rezensionen/2004-1-180",
                "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=18186"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4025098-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114374-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4156601-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034869-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020535-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz10756890Xinh.htm",
            "volume": "58",
            "P30128": [
                "Kolloquien",
                "Schriften des Historischen Kollegs"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}