{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123889065",
            "sameAs": "Erler, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079262-6",
            "sameAs": "Widerstand"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A364991372",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "455 S",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)364991372",
                "(firstid)GBV:364991372",
                "(isbn)3593373629",
                "(ean)9783593373621"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NQ 2480",
                "(classificationName=loc)D804.3",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 160",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 165",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=rvk)BD 7100",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=ddc)940.531832",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NQ 2490",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=rvk)NY 4620",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 183",
                "(classificationName=ddc)940.53/1832",
                "(classificationName=ssg)8",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945)"
            ],
            "title": "\"Gegen alle Vergeblichkeit\" : j\u00fcdischer Widerstand gegen den Nationalsozialismus",
            "abstract": "Klappentext: Dar\u00fcber, ob es einen j\u00fcdischen Widerstand gegen den Nationalsozialismus gegeben hat, streiten Historiker seit langem. Dieser Band geht dar\u00fcber hinaus und untersucht die Kontinuit\u00e4t j\u00fcdischen Engagements f\u00fcr die Demokratie w\u00e4hrend der Weimarer Republik, w\u00e4hrend des Nationalsozialismus in Europa und bei Gr\u00fcndung der Bundesrepublik. Beitr\u00e4ge u. a. von G\u00f6tz Aly, Uta Gerhardt, Marita Krauss, Ingo M\u00fcller, Arno Lustiger, Alfons S\u00f6llner, Ingrid Strobl.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:123889065"
                }
            ],
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=18370",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079262-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/96774038X/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}