{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115436898",
            "sameAs": "Schmidt, Thomas M."
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137185-9",
            "sameAs": "Pluralistische Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A477545750",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "187 S.",
            "description": "233 mm x 153 mm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:973316934",
                "(ean)9783429026882",
                "(isbn)3429026881",
                "(isbn13)9783429026882",
                "(ppn)477545750"
            ],
            "publisher": "Echter",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)1",
                "Bedeutung",
                "Global",
                "Religi\u00f6se Probleme",
                "(classificationName=rvk)MS 6600",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ssg)0",
                "Religion",
                "Rolle",
                "Bedeutung/Rolle",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ddc)201.7",
                "Religion and sociology",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 310",
                "(classificationName=loc)BL85",
                "(classificationName=rvk)BE 2240",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "Religion and culture",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "Religionspolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Glaubens- und Religionsfreiheit",
                "Religious pluralism",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=bk, id=106405578)08.37 - Religionsphilosophie",
                "S\u00e4kularisierung"
            ],
            "title": "Religion in der pluralistischen \u00d6ffentlichkeit : [...Beitr\u00e4ge ... internationale Konferenz des IRF]",
            "abstract": "Selten wurde \u00fcber die politische Rolle der Religion in pluralistischen Gesellschaften so heftig gestritten wie in den letzten Jahren. Daf\u00fcr haben nicht nur die Terroranschl\u00e4ge des 11. September 2001 gesorgt. Der Streit \u00fcber Kruzifix und Kopftuch im Klassenzimmer, die Debatte \u00fcber eine religi\u00f6se Pr\u00e4ambel der europ\u00e4ischen Verfassung und die Auseinandersetzungen \u00fcber den angestrebten EU-Beitritt der T\u00fcrkei haben die Frage nach der politischen, sozialen und kulturellen Bedeutung der Religion in einer s\u00e4kularen Gesellschaft erneut in den Mittelpunkt ger\u00fcckt. Welche Rolle Religion in der \u00d6ffentlichkeit einer modernen Gesellschaft zukommen sollte, wird in diesem Band in interdisziplin\u00e4rer Perspektive er\u00f6rtert. Die Beitr\u00e4ge gehen zur\u00fcck auf eine internationale Konferenz des Instituts f\u00fcr religionsphilosophische Forschung (IRF) der Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t in Frankfurt am Main",
            "contributor": "gnd:115436898",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://digitale-objekte.hbz-nrw.de/webclient/DeliveryManager?pid=3365042&custom_att_2=simple_viewer",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4137185-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=013077500&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "volume": "Bd. 13",
            "P30128": "Religion in der Moderne",
            "P60163": "W\u00fcrzburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}