{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118857851",
            "sameAs": "H\u00fcnermann, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:120822504",
            "sameAs": "Schmiedl, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030005-5",
            "sameAs": "Katholische Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030702-5",
            "sameAs": "Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056618-3",
            "sameAs": "Staat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121584-9",
            "sameAs": "Religionstheologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129503-1",
            "sameAs": "Politische Ethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192352-2",
            "sameAs": "Interreligi\u00f6ser Dialog"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200053-1",
            "sameAs": "Interkulturelle Kompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A543320790",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "III, 304 S.",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783825804893",
                "(isbn13)9783825804893",
                "(firstid)DNB:985469889",
                "(ppn)543320790",
                "(isbn)3825804895"
            ],
            "publisher": "Lit",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403710)11.07 - Interreligi\u00f6se Beziehungen",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)BE 2250",
                "(classificationName=ddc)261.104",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 510",
                "(classificationName=bk, id=181571498)11.53 - Neuzeitliches Christentum",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Theology",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Religions",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 430",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BL 7700",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "(classificationName=rvk)BK 1900",
                "(classificationName=loc)BT30.E94"
            ],
            "title": "Der Weg Europas und die \u00f6ffentliche Aufgabe der Theologien : [Tagung der Deutschen Sektion der Europ\u00e4ischen Gesellschaft f\u00fcr Katholische Theologie in der Katholischen Akademie Berlin vom 7. bis 9. M\u00e4rz 2007]",
            "abstract": "Die Europ\u00e4ische Union muss an der sozialen Integration und der interkulturellen Verst\u00e4ndigung ihrer Bev\u00f6lkerungsgruppen arbeiten. Die unterschiedlichen Religionen sind dabei wichtige Faktoren. Sie k\u00f6nnen zum friedlichen Zusammenleben nur beitragen, wenn in den \u00f6ffentlichen Diskurs ein wissenschaftlicher Dialog der Religionen und ihrer Theologien eingebettet wird. Kirchen und Religionen gewinnen so eine neue Beweglichkeit in der Gesellschaft. Die Autoren des Sammelbandes - Theologen und bekannte Politiker - pl\u00e4dieren f\u00fcr einen neuen Dialog der Theologien der Religionen als Beitrag f\u00fcr die Zukunft Europas.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118857851"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120822504"
                }
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030005-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030702-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121584-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4192352-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129503-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056618-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200053-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/985469889/04",
            "volume": "8",
            "P30128": "Theologie Ost-West",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}