{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112841600",
            "sameAs": "Anhorn, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:118115383",
            "sameAs": "Stehr, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029577-1",
            "sameAs": "Kapitalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4171438-6",
            "sameAs": "Neoliberalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4300539-1",
            "sameAs": "Ausgrenzung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A543601471",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "448 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Bettinger, Frank",
            "description": [
                "240 mm x 170 mm",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:985539887",
                "(ean)9783531151816",
                "(isbn13)9783531151816",
                "(isbn)3531151819",
                "(ppn)543601471"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 6470",
                "(classificationName=rvk)MS 4675",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 100",
                "(classificationName=rvk)DS 4000",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=rvk)DS 4200",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)QX 900",
                "(classificationName=rvk)DS 6100",
                "(classificationName=loksys-fbs)IK 60",
                "(classificationName=bk, id=106418378)71.80 - Sozialpolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)DS 6000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Sozialer Ausschluss und soziale Arbeit : Positionsbestimmungen einer kritischen Theorie und Praxis sozialer Arbeit",
            "abstract": "Mit der Krise des Sozialstaats und der damit legitimierten neoliberalen Wende seit Mitte der 1970er Jahre lassen sich grundlegende Ver\u00e4nderungen in den sozialen, \u00f6konomischen, politischen und kulturellen Rahmenbedingungen f\u00fcr Sozialpolitik und Soziale Arbeit erkennen. Damit werden Sozialpolitik und Soziale Arbeit nicht nur dem Primat der \u00d6konomie untergeordnet, sondern dar\u00fcber hinaus zunehmende soziale Spaltungen und sich vergr\u00f6\u00dfernde soziale Ungleichheiten, soziale Risiken, Armut und Arbeitslosigkeit in Kauf genommen. Vor diesem Hintergrund erfasst das Buch mit dem Konzept des sozialen Ausschlusses die tiefgreifenden strukturellen Ver\u00e4nderungen, ordnet sie ein und \u00fcberpr\u00fcft sie im Hinblick auf ihre theoretischen wie praktischen Implikationen f\u00fcr Sozialpolitik und Soziale Arbeit.",
            "contributor": [
                "gnd:112841600",
                "gnd:118115383"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.socialnet.de/rezensionen/1862.php",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4300539-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4029577-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4171438-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz272619353inh.htm",
            "volume": "2",
            "P30128": "Perspektiven kritischer Sozialer Arbeit",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}