{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121816184",
            "sameAs": "Berking, Helmuth"
        },
        {
            "@id": "gnd:130424668",
            "sameAs": "L\u00f6w, Martina"
        },
        {
            "@id": "gnd:2007744-0",
            "sameAs": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4182741-7",
            "sameAs": "Stadtforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A568497023",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "334 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst., Kt.",
                "213 mm x 140 mm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783593387253",
                "(isbn13)9783593387253",
                "(ppn)568497023",
                "(isbn)3593387255",
                "(firstid)DNB:988812339"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HT137",
                "Sociology, Urban",
                "(classificationName=ssg)14",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=bk, id=106420968)74.12 - Stadtgeographie, Siedlungsgeographie",
                "(classificationName=bk, id=106412418)71.14 - St\u00e4dtische Gesellschaft",
                "(classificationName=ddc)307.76072",
                "(classificationName=rvk)ZH 3040",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Cities and towns",
                "(classificationName=rvk)RB 10627"
            ],
            "title": "Die Eigenlogik der St\u00e4dte : neue Wege f\u00fcr die Stadtforschung ; [am 23./24. Juni 2007 fand in Darmstadt ein von der Deutschen Forschungsgemeinschaft finanziertes Rundgespr\u00e4ch zum Thema \"Die eigensinnige Wirklichkeit der St\u00e4dte. Positionen zur Neuorientierung in der Stadtforschung\" statt]",
            "abstract": "\"Am 23./24. Juni 2007 fand in Darmstadt ein von der Deutschen Forschungsgemeinschaft finanziertes Rundgespr\u00e4ch zum Thema \"Die eigensinnige Wirklichkeit der St\u00e4dte. Positionen zur Neuorientierung in der Stadtforschung\" statt.\" (Einleitung, S. [7]) \"Dieser Band dokumentiert die (erweiterten) Beitr\u00e4ge jener Teilnehmerinnen und Teilnehmer des Workshops, die in unterschiedlichsten analytischen Zugriffen diese Idee einer lokalspezifischen, eigensinnigen Wirklichkeit von St\u00e4dten zum Ausgangspunkt ihrer \u00dcberlegungen machen und in einer solchen Herangehensweise einen theoretisch und methodisch innovativen Weg f\u00fcr die Stadtsoziologie und die Stadtforschung sehen.\" (Einleitung, S. [7])",
            "contributor": [
                "gnd:121816184",
                "gnd:130424668"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2007744-0",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4182741-7"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/568497023_toc.pdf",
            "volume": "1",
            "P30128": "Interdisziplin\u00e4re Stadtforschung",
            "P60163": "Frankfurt/Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}