{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10197442-5",
            "sameAs": "Deutsche Vereinigung f\u00fcr Politische Wissenschaft, Arbeitskreis Politik und Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:128459255",
            "sameAs": "Werkner, Ines-Jacqueline"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A591552752",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "165 S.",
            "description": "210 mm x 148 mm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531166414",
                "(isbn)3531166417",
                "(ean)9783531166414",
                "(firstid)DNB:992494605",
                "(ppn)591552752"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)BL 5080",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=rvk)ME 3000",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106404237)11.09 - Systematische Religionswissenschaft: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)MB 3150",
                "(classificationName=loc)BL65.P7",
                "Democracy",
                "(classificationName=ddc)322.1",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 430",
                "Religion and politics",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel"
            ],
            "title": "Religionen und Demokratie : Beitr\u00e4ge zu Genese, Geltung und Wirkung eines aktuellen politischen Spannungsfeldes ; [Jahrestagung 2006 des Arbeitskreises \"Politik und Religion\" der Deutschen Vereinigung f\u00fcr Politikwissenschaft zum Thema \"Religion und Demokratie\"...Juli...in Kloster Banz]",
            "abstract": "\"Das Verh\u00e4ltnis von Religion und Demokratie geh\u00f6rt zu den gro\u00dfen Zukunftsthemen demokratischer Gesellschaften. Nachdem die Politikwissenschaft diesem Spannungsfeld lange Zeit kaum Aufmerksamkeit geschenkt hat, erf\u00e4hrt das Wechselverh\u00e4ltnis von Religion und Demokratie in j\u00fcngster Zeit eine neue Aktualit\u00e4t. Einen Schwerpunkt in der neueren politischen Theorie bildet dabei die Diskussion um die vorpolitischen Grundlagen des demokratischen Rechtsstaates, um die Angewiesenheit der freiheitlichen Demokratie auf religi\u00f6se Ressourcen. Der vorliegende Band greift diese Thematik auf. Er geht aber \u00fcber die europazentrierte Ausgangsthese hinaus und verfolgt nicht nur das Verh\u00e4ltnis von (westlichem) Christentum und Demokratie, sondern weitet den Blick auf das Thema in anderen religi\u00f6sen Gro\u00dftraditionen dieser Welt. Dies geschieht mit qualitativen Einzelfallstudien, die den Zusammenhang von Religion und Demokratie im Raum des orthodoxen Christentums, im j\u00fcdisch-israelischen Kontext sowie in den religi\u00f6sen Traditionen Asiens untersuchen.\" (Verlagsinformation)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128459255"
                }
            ],
            "creator": "gnd:10197442-5",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/992494605/04",
            "P30128": "Politik und Religion",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}