{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115513752",
            "sameAs": "T\u00fcrcke, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:123458528",
            "sameAs": "Clam, Jean"
        },
        {
            "@id": "gnd:124791247",
            "sameAs": "Decker, Oliver"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019889-3",
            "sameAs": "Geld"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047689-3",
            "sameAs": "Psychoanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A642800677",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "195 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Grave, Tobias",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)642800677",
                "(ean)9783837921281",
                "(isbn13)9783837921281",
                "(firstid)DNB:1009108255",
                "(isbn)383792128X"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verlag",
            "subject": [
                "Psychoanalyse",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Frankfurt school of sociology",
                "(classificationName=rvk)CU 2000",
                "(classificationName=bk, id=106411519)83.50 - Geld, Inflation, Kapitalmarkt",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "Gesellschaftstheorie",
                "(classificationName=ddc)332.4019",
                "(classificationName=rvk)MR 6000",
                "Kritische Theorie",
                "Geld",
                "Psychoanalysis",
                "Critical theory",
                "Finanzmarkt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loksys-fbs)HB 300",
                "(classificationName=rvk)QC 010",
                "\u00d6konomie",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 520",
                "(classificationName=bk, id=106412302)77.14 - Psychoanalyse",
                "(classificationName=loc)HM467",
                "(classificationName=rvk)CW 7400"
            ],
            "title": "Geld : kritische Theorie und psychoanalytische Praxis",
            "abstract": "Die Rolle des Geldes f\u00fcr den globalen Kapitalismus ist kaum zu \u00fcbersch\u00e4tzen. Aber ist seine Bedeutung allein \u00f6konomisch erfassbar? Sogar Banker r\u00e4umen ein, dass in den Bewegungen des Finanzmarkts viel Psychologie steckt. Nur von Tiefenpsychologie sprechen sie gew\u00f6hnlich nicht - davon, warum Geld derart libidin\u00f6s besetzt ist. Die Beitr\u00e4ger nehmen die Finanzkrise zum Anlass, Geld erneut in den Fokus kritischer Gesellschaftstheorie und Psychoanalyse zu stellen. So werden das Finanzsystem betreffende Hypothesen in weit umfassenderem Sinn erforscht als in der \u00d6konomie \u00fcblich. Mit Beitr\u00e4gen von Jean Clam, Martin Eichler, Hannes Gie\u00dfler, Rolf Haubl, Robert Heim, Horst Kurnitzky, Robert Kurz, Claus-Dieter Rath und Sonja Witte",
            "contributor": [
                "gnd:123458528",
                "gnd:124791247",
                "gnd:115513752"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://web.psychosozial-verlag.de/psychosozial/details.php?catp=&p_id=2128",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073840-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019889-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047689-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1009108255/04",
            "P30128": "Psyche und Gesellschaft",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}