{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10933194X",
            "sameAs": "Ohr, Renate"
        },
        {
            "@id": "gnd:124361056",
            "sameAs": "Ahrens, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A657090670",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "172 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ean)9783428524655",
                "(firstid)GBV:657090670",
                "(isbn13)9783428524655",
                "(doi)10.3790/978-3-428-52465-5",
                "(ppn)657090670"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "EU-Mitgliedschaft",
                "Mehrebenen-System",
                "Humankapital",
                "EU-Erweiterung",
                "Strukturwandel",
                "Eurozone",
                "Bruttoinlandsprodukt",
                "Mitgliedschaft bei internationalem Akteur",
                "EU-Vertiefung",
                "Gemeinsame Wirtschaftspolitik von Staaten/Staatengruppen",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=bk, id=106411675)74.19 - Europa",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion (EU/EG)",
                "EU-Binnenmarkt",
                "Steuerung/Regulierung",
                "Preisentwicklung",
                "Besch\u00e4ftigungspolitik",
                "EU-Staaten",
                "Verbraucherschutz",
                "Wirtschaftliche Integrationspolitik",
                "(classificationName=ddc)337.142",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Lissabon-Strategie (2000-03-24)",
                "Geldpolitik/Kreditpolitik",
                "T\u00fcrkei",
                "(classificationName=rvk)MK 5000",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "Wirtschaftliche und soziale Indikatoren",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Konfliktpotential",
                "(classificationName=rvk)QM 430",
                "Euro-W\u00e4hrungszone",
                "(classificationName=rvk)MK 5250"
            ],
            "title": "Europ\u00e4ische Union ohne Grenzen?",
            "abstract": "Main description: Anfang dieses Jahrzehnts schien der k\u00fcnftige Weg der Europ\u00e4ischen Union vorgezeichnet: Der Erweiterungsprozess sollte fortgesetzt werden, und der Vertiefungsprozess sollte in eine gemeinsame Verfassung m\u00fcnden. Mittlerweile tritt wieder etwas st\u00e4rkere Skepsis zutage - sowohl gegen\u00fcber einem gemeinsamen Verfassungsvertrag als auch gegen\u00fcber einer unbedingten Erweiterung der Gemeinschaft, etwa um die T\u00fcrkei. Im Verlauf der Tagung des Wirtschaftspolitischen Ausschusses des Vereins f\u00fcr Socialpolitik, die vom 14.-16. M\u00e4rz 2006 in G\u00f6ttingen statt fand, wurden unter dem Rahmenthema \"Europ\u00e4ische Union ohne Grenzen?\" verschiedenste Aspekte von Erweiterung und Vertiefung der Europ\u00e4ischen Union sowohl bez\u00fcglich ihrer aktuellen Auswirkungen als auch ihrer k\u00fcnftigen Bedeutung diskutiert, wobei erste Erfahrungen mit der Osterweiterung der EU und der Europ\u00e4ischen W\u00e4hrungsunion reflektiert werden konnten.",
            "contributor": [
                "gnd:124361056",
                "gnd:10933194X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHP",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA"
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4071013-0"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz26297066xinh.htm",
            "volume": "N.F., Bd. 315",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-52465-5",
            "P30128": "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}