{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1016162944",
            "sameAs": "Balliet, Jean-Marie"
        },
        {
            "@id": "gnd:1016163339",
            "sameAs": "Vogt, Josef"
        },
        {
            "@id": "gnd:140905677",
            "sameAs": "B\u00fcren, Guido"
        },
        {
            "@id": "gnd:2074528-X",
            "sameAs": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Festungsforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016934-0",
            "sameAs": "Festung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A661727645",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "334 S.",
            "description": [
                "zahlr. Ill., Kt.",
                "240 mm x 170 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)661727645",
                "(isbn13)9783795425241",
                "(firstid)DNB:1012134806",
                "(isbn)3795425247",
                "(ean)9783795425241"
            ],
            "publisher": "Schnell & Steiner",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)ZH 6040",
                "(classificationName=bk, id=106421263)21.71 - Geschichte \u00f6ffentlicher Bauten",
                "(classificationName=rvk)LK 79850",
                "(classificationName=ddc)725.18",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Geschichte 1600-1870",
                "(classificationName=rvk)LH 67760",
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "(classificationName=rvk)ND 9300",
                "Paperback / softback",
                "(classificationName=ssg)9,10",
                "Unsewn / adhesive bound",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=rvk)NK 7015",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "Festungsbaukunst in Europas Mitte : Festschrift zum 30-j\u00e4hrigen Bestehen der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Festungsforschung",
            "abstract": "Der dritte Band der Schriftenreihe \"Festungsforschung\" versammelt die Beitr\u00e4ge von drei Jahrestagungen der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Festungsforschung. -  - 25 Jahre nach ihrer Gr\u00fcndung kam die Gesellschaft 2006 an ihrem Sitz in Wesel zusammen, um dem Festungsbau in Brandenburg-Preu\u00dfen nachzusp\u00fcren. Das 300. Todesjahr von S\u00e9bastien Le Prestre, Marquis de Vauban, war 2007 in Breisach Anlass, Leben und Werk des bedeutenden franz\u00f6sischen - Festungsbaumeisters zu w\u00fcrdigen. Stralsund war im Jahr 2008 Ausgangspunkt f\u00fcr die Besch\u00e4ftigung mit dem Festungsbau w\u00e4hrend des 30-j\u00e4hrigen Krieges. Die thematische Vielfalt der 17 Beitr\u00e4ge zeigt die Vitalit\u00e4t eines Forschungsfeldes, dem sich die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Festungsforschung seit nunmehr 30 Jahren erfolgreich widmet. -  - Jubil\u00e4umsband mit Aufs\u00e4tzen zum Festungsbau in Brandenburg- Preu\u00dfen, zum legend\u00e4ren franz\u00f6sischen Festungsbaumeister Vauban und zu Festungen im 30-j\u00e4hrigen Krieg -  - Rennomierte Autoren liefern neue Erkenntnisse zur Festungsbaukunst",
            "contributor": [
                "gnd:1016162944",
                "gnd:1016163339",
                "gnd:140905677"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2074528-X",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4016934-0"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1012134806/04",
            "volume": "Bd. 3",
            "P30128": "Festungsforschung",
            "P60163": "Regensburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}