{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10054454-X",
            "sameAs": "Memorial - International Historical and Educational, Human Rights and Charity Society"
        },
        {
            "@id": "gnd:115766189",
            "sameAs": "\u0160\u010derbakova, Irina Lazarevna"
        },
        {
            "@id": "gnd:123900212",
            "sameAs": "Knigge, Volkhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:2111640-4",
            "sameAs": "Schillermuseum Weimar"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077548-3",
            "sameAs": "Sowjetunion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4243878-0",
            "sameAs": "Straflager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4243880-9",
            "sameAs": "GULAG"
        },
        {
            "@id": "gnd:5519435-7",
            "sameAs": "Stiftung Gedenkst\u00e4tten Buchenwald und Mittelbau-Dora"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A675894441",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "153 S.",
            "contributor": "Haverkamp, Katharina",
            "description": [
                "24 cm",
                "zahlr. Ill., graph. Darst., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783835310506",
                "(ean)9783835310506",
                "(ppn)675894441",
                "(firstid)DNB:1017424845"
            ],
            "publisher": "Stiftung Gedenkst\u00e4tten Buchenwald und Mittelbau-Dora",
            "subject": [
                "Lager",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Political prisoners",
                "(classificationName=loc)HV8964.S65",
                "Sowjetunion",
                "(classificationName=loksys-fbs)VC 95",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "Erinnerungsarbeit",
                "Deportation",
                "Diktatur",
                "Forced labor",
                "(classificationName=rvk)NQ 5071",
                "(classificationName=bk, id=181570890)15.74 - Russland",
                "(classificationName=ddc)947.0842",
                "Erinnerung",
                "Prisons",
                "Stalinismus",
                "Staatlicher Terror",
                "Geschichte 1929-1956",
                "Concentration camps",
                "Autobiographischer Bericht",
                "GULAG",
                "Staatliche Gewalt",
                "(classificationName=loksys-fbs)VC 110",
                "Zwangsarbeit",
                "Prisoners",
                "Soviet Union",
                "GULag NKVD",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Totalitarismus"
            ],
            "title": "Gulag : Spuren und Zeugnisse 1929 - 1956 ; [Begleitband zur Ausstellung]",
            "abstract": [
                "Der Begleitband zur gleichnamigen Ausstellung bietet einen kurzen \u00dcberblick \u00fcber den \"Gulag als das extensivste Zwangsarbeitersystem des 20. Jahrhunderts\" (als umfassende Darstellung hier zuletzt A. Applebaum, BA 2/04). Reich bebildert, mit vielen Ausz\u00fcgen aus Erinnerungen an das Grauen im Lager, an die kr\u00e4ftezehrende Arbeit, den Lageralltag, die st\u00e4ndige Furcht zu verhungern, ist das B\u00e4ndchen eine wichtige Hilfe, um die Funktion dieser Straf-, Arbeits- und Todeslager zu verstehen. Der 1. Teil zur Ausstellung zeigt chronologisch die Entwicklung des Gulags bis zur Aufl\u00f6sung. Dem folgen H\u00e4ftlingsbiografien, ein Abriss \u00fcber die Geschichte des Gulags und ein Text \u00fcber die Gesellschaft \"Memorial\", die Zeugnisse der Verbrechen sammelt und so vor allem an die Lager erinnert. Die Typografie f\u00fcr die Bildunterschriften ist f\u00fcr \u00e4ltere Leser hart an der Grenze. Insgesamt ein \u00e4u\u00dferst wichtiges Buch. (2 S) (Claus Baumgart)",
                "Der Begleitband zur gleichnamigen Ausstellung bietet einen kurzen \u00dcberblick \u00fcber den \"Gulag als das extensivste Zwangsarbeitersystem des 20. Jahrhunderts\". Reich bebildert, mit vielen Ausz\u00fcgen aus Erinnerungen versehen, ist das B\u00e4ndchen eine wichtige Hilfe, um die Funktion dieser Lager zu verstehen. (Claus Baumgart)"
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:123900212"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:115766189"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:2111640-4",
                "gnd:5519435-7",
                "gnd:10054454-X"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.vlb.de/GetBlob.aspx?strDisposition=a&strIsbn=9783835310506",
                "http://cover.ekz.de/9783835310506.jpg"
            ],
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4243878-0"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1017424845/04",
            "P60163": "Weimar-Buchenwald"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}