{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124528686",
            "sameAs": "Fendl, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071769-0",
            "sameAs": "Geschichtsbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078868-4",
            "sameAs": "Vertriebener"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188417-6",
            "sameAs": "Visualisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200720-3",
            "sameAs": "Popularisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4288297-7",
            "sameAs": "Heimatgef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:669765-3",
            "sameAs": "Johannes-K\u00fcnzig-Institut f\u00fcr Ostdeutsche Volkskunde"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A679164871",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "281 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst., Kt.",
                "210 mm x 148 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3830974868",
                "(ean)9783830974864",
                "(ean)9783830924869",
                "(firstid)GBV:679164871",
                "(isbn13)9783830974864",
                "(ppn)679164871"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Donauschw\u00e4bische Fl\u00fcchtlinge",
                "(classificationName=ddc)305.8310438",
                "Musik und Erinnerung",
                "Biographie und Lebenslauf",
                "(classificationName=ddc-dbn)390",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Heimatstuben der Vertriebenen",
                "Vertriebenen-Heimatbuch",
                "(classificationName=rvk)NQ 5990",
                "Schmerzens-Mutter-Liebe",
                "Grenzmark Posen-Westpreu\u00dfen",
                "die verlorene Heimat im Osten",
                "Paperback / softback",
                "museale Gedenkorte und historische Ausstellungen",
                "Ost- und Ostmitteleuropa-Soziologie",
                "Heimatb\u00fccher Liberec"
            ],
            "title": "Zur \u00c4sthetik des Verlusts : Bilder von Heimat, Flucht und Vertreibung; Referate der Tagung des Johannes-K\u00fcnzig-Instituts f\u00fcr ostdeutsche Volkskunde 8. bis 10. Juli 2009",
            "abstract": [
                "Review quote: recht interessante[...] Aufsatzsammlung \u2013 Monika Kindermann in: Stifter Jahrbuch. Neue Folge, 26/2012",
                "Welche Bilder stehen f\u00fcr die alte Heimat? Welcher visueller Chiffren bedient man sich, wenn man Flucht und Vertreibung und den damit verbundenen Heimatverlust darstellen m\u00f6chte? Welche Geschichte haben Motive, Gestaltungsformen und Stilmittel? Wie setzt sich der Bilderkanon des Themenbereiches Flucht-Vertreibung-Heimatverlust zusammen? Diesen und \u00e4hnlichen Fragen zum kollektiven Bildged\u00e4chtnis sp\u00fcrt der vorliegende Band nach.Dabei geht es um visuelle und sprachliche Bilder ebenso wie um in Festz\u00fcgen, Theaterst\u00fccken und Filmen umgesetzte Bildkomplexe. Es werden \u00f6ffentliche Denkm\u00e4ler in den Blick genommen und private Grabsteine, Inszenierungen in Ausstellungen und Konzepte von Heimatstuben und Museen der Vertriebenen.Mit Beitr\u00e4gen von Karl Braun, Cornelia Eisler, Jutta Faehndrich, Elisabeth Fendl, Henrike Hampe, Heinke M. Kalinke, Konrad K\u00f6stlin, Annelie K\u00fcrsten, Stephan Scholz, Tim V\u00f6lkering, Tobias Weger.",
                "Welche Bilder stehen f\u00fcr die alte Heimat? Welcher visueller Chiffren bedient man sich, wenn man Flucht und Vertreibung und den damit verbundenen Heimatverlust darstellen m\u00f6chte? Welche Geschichte haben Motive, Gestaltungsformen und Stilmittel? Wie setzt sich der Bilderkanon des Themenbereiches Flucht-Vertreibung-Heimatverlust zusammen? Diesen und \u00e4hnlichen Fragen zum kollektiven Bildged\u00e4chtnis sp\u00fcrt der vorliegende Band nach.  Dabei geht es um visuelle und sprachliche Bilder ebenso wie um in Festz\u00fcgen, Theaterst\u00fccken und Filmen umgesetzte Bildkomplexe. Es werden \u00f6ffentliche Denkm\u00e4ler in den Blick genommen und private Grabsteine, Inszenierungen in Ausstellungen und Konzepte von Heimatstuben und Museen der Vertriebenen.  Mit Beitr\u00e4gen von Karl Braun, Cornelia Eisler, Jutta Faehndrich, Elisabeth Fendl, Henrike Hampe, Heinke M. Kalinke, Konrad K\u00f6stlin, Annelie K\u00fcrsten, Stephan Scholz, Tim V\u00f6lkering, Tobias Weger."
            ],
            "contributor": "gnd:124528686",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:669765-3",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-107-WEF",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)GBV-107-Gesamt",
                "(collectioncode)GBV-Waxmann-alles",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4188417-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4288297-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071769-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078868-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200720-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE020C3B327602FE1ED6EC12578C700336EFE.pdf",
            "volume": "Bd. 12",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe des Johannes-K\u00fcnzig-Instituts",
                "Schriftenreihe des Instituts f\u00fcr Volkskunde der Deutschen des \u00f6stlichen Europa"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}