{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1102267236",
            "sameAs": "Schloss Rauischholzhausen, Ebsdorfergrund-Rauischholzhausen"
        },
        {
            "@id": "gnd:115450106",
            "sameAs": "Buschk\u00fchle, Carl-Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033637-2",
            "sameAs": "Kunsterziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A726151882",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "485 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "23,5 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783898965149",
                "(ean)9783898965149",
                "(ppn)726151882",
                "(firstid)DNB:1025943279"
            ],
            "publisher": "Athena",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106406299)20.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=rvk)LH 61200",
                "(classificationName=ddc)707.1"
            ],
            "title": "K\u00fcnstlerische Kunstp\u00e4dagogik : ein Diskurs zur k\u00fcnstlerischen Bildung",
            "abstract": "Das Buch versammelt Beitr\u00e4ge zu einer Kunstp\u00e4dagogik, die ihre Inhalte, Ziele und Methoden von der Kunst her begr\u00fcndet und aus der Kunst heraus entwickelt. Profilierte Autorinnen und Autoren legen ihre Positionen zu dieser markanten Entwicklung der j\u00fcngeren Fachgeschichte dar. In verschiedene Themenfelder gegliedert, werden sowohl theoretische Aspekte einer k\u00fcnstlerisch orientierten Bildung beleuchtet wie auch vielf\u00e4ltige Blicke auf ihre Praxis er\u00f6ffnet, die von der Primarstufe bis zur Hochschule reichen und die au\u00dferschulische Kunstp\u00e4dagogik einbeziehen. Interdisziplin\u00e4r wird das k\u00fcnstlerische Denken als ein Ziel k\u00fcnstlerischer Bildung aus philosophischer und neuropsychologischer Sicht beleuchtet.  -   - Die Beitr\u00e4ger: - Kunibert Bering, Christine Biehler, Andreas Brenne, Leandra Bucher, Carl-Peter Buschk\u00fchle, Klaus-Peter Busse, Julia Dieckmann, Beate Florenz, Marc Fritzsche, Christina Griebel, Thomas Heyl, Stefan H\u00f6lscher, Hans Hofmann, Fabian Hofmann, Sara Horn\u00e4k, Timo Jokela, Joachim Kettel, Marie-Luise Lange, Nanna L\u00fcth, Pierangelo Maset, Rolf Niehoff, Wolfgang Sautermeister, Lutz Sch\u00e4fer, Reimar Stielow, Mario Urla\u00df, Jan Veldman, Raphael Vella, Matthias Vogel, Christian Wagner, Gerd-Peter Zaake",
            "contributor": "gnd:115450106",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1102267236",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://d-nb.info/1025943279/04",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4033637-2"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/726151882_toc.pdf",
            "volume": "Band 9",
            "P30128": "Kunst und Bildung",
            "P60163": "Oberhausen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}