{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1046346237",
            "sameAs": "Rettenbacher, Sigrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:121485323",
            "sameAs": "Gmainer-Pranzl, Franz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4008003-1",
            "sameAs": "Brasilien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4038654-5",
            "sameAs": "Menschenw\u00fcrde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4051238-1",
            "sameAs": "S\u00e4kularisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4354651-1",
            "sameAs": "Religi\u00f6se Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:5166024-6",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Salzburg, Katholisch-Theologische Fakult\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A771355548",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "464 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "22 cm, 710 g"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)771355548",
                "(isbn)3631629982",
                "(ean)9783631629987",
                "(firstid)DNB:1043637095",
                "(isbn13)9783631629987",
                "(contract)262998"
            ],
            "publisher": "Lang",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403710)11.07 - Interreligi\u00f6se Beziehungen",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 430",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 014",
                "(classificationName=rvk)BG 6470",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=ddc)201.7",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106404202)11.05 - Religionssoziologie"
            ],
            "title": "Religion in posts\u00e4kularer Gesellschaft : interdisziplin\u00e4re Perspektiven ; [... Tagung an der Universit\u00e4t Salzburg ... die vom Zentrum Theologie Interkulturell und Studium der Religionen am 29./30. November 2012 veranstaltet wurde]",
            "abstract": "Im Spannungsfeld zwischen Wiederkehr der Religionen (Fundamentalismus) und Aufl\u00f6sung der Religionen (S\u00e4kularisierung) setzen sich die Beitr\u00e4ge dieses Sammelbandes mit der vielf\u00e4ltigen und teilweise auch widerspr\u00fcchlichen Pr\u00e4senz von Religion(en) in der westlichen Gesellschaft auseinander. Im Hintergrund dieser interdisziplin\u00e4ren Analyse steht der Begriff des Posts\u00e4kularen von J\u00fcrgen Habermas, der eine bleibend s\u00e4kulare Lebenseinstellung mit einer ausgepr\u00e4gten Lern- und Dialogbereitschaft Religion(en) gegen\u00fcber verbindet. Religion, so zeigt sich, ist ein nach wie vor entscheidender Faktor des gesellschaftlichen Lebens, auch wenn sich ihre Realit\u00e4t ver\u00e4ndert hat und deshalb auch der Diskurs \u00fcber Religion(en) neu ansetzen muss. WissenschaftlerInnen der Universit\u00e4t Salzburg haben sich anl\u00e4sslich einer Tagung des Zentrums Theologie Interkulturell und Studium der Religionen der Universit\u00e4t Salzburg mit der Realit\u00e4t des Religi\u00f6sen auseinandergesetzt und zeigen die enorme Vielfalt und auch Disparit\u00e4t religi\u00f6ser Entwicklungen in aktuellen gesellschaftlichen Zusammenh\u00e4ngen auf.",
            "contributor": [
                "gnd:1046346237",
                "gnd:121485323"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:5166024-6",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4038654-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4354651-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4051238-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1043637095/04",
            "volume": "3",
            "P30128": "Salzburger interdisziplin\u00e4re Diskurse",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}