{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120467062",
            "sameAs": "Nutzinger, Hans G."
        },
        {
            "@id": "gnd:120912236",
            "sameAs": "Apolte, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:12835688X",
            "sameAs": "Brezinski, Horst"
        },
        {
            "@id": "gnd:128819669",
            "sameAs": "Backhaus, J\u00fcrgen G."
        },
        {
            "@id": "gnd:4058136-6",
            "sameAs": "Strukturwandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066512-4",
            "sameAs": "Wirtschaftsreform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075739-0",
            "sameAs": "Osteuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127097-6",
            "sameAs": "Verteilungsgerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188065-1",
            "sameAs": "Verteilungspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A834568020",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (238 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783428107070",
                "(isbn13)9783428507078",
                "(doi)10.3790/978-3-428-50707-8",
                "(ppn)834568020",
                "(firstid)GBV:NLM010350675",
                "(isbn)3428107071",
                "(ean)9783428507078"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641495X)83.20 - Wirtschaftssysteme: Allgemeines",
                "Soziale Sicherheit",
                "Neue politische \u00d6konomie",
                "Europe, Central",
                "Systemtransformation",
                "(classificationName=bk, id=106409166)71.42 - Wirtschaftliche Faktoren",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Europe, Eastern",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Theorie",
                "Income distribution",
                "(classificationName=rvk)QG 470",
                "Einkommensverteilung",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "Osteuropa"
            ],
            "title": "Verteilungsprobleme im Transformationsproze\u00df",
            "abstract": "In der \u00f6konomischen Analyse von Transformationsprozessen steht traditionell die Steigerung der Effizienz durch Privatisierung und Wettbewerb im Vordergrund der Betrachtung. Die Erfahrungen aus dem \u00dcbergang von Plan- zu Marktwirtschaften in den mittel- und osteurop\u00e4ischen Reforml\u00e4ndern w\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Jahre zeigen indessen, da\u00df ungel\u00f6ste Verteilungsprobleme im weitesten Sinne zu ernsthaften Reformblockaden f\u00fchren k\u00f6nnen. -- Der vorliegende Sammelband fa\u00dft die Beitr\u00e4ge der Jahrestagung des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaftssysteme vom 17. bis 19. 09. 2000 in Potsdam zum Thema \"Verteilungsprobleme im Transformationsproze\u00df\" zusammen. Bewu\u00dft wird hier der Begriff \"Verteilungsprobleme\" so weit gefa\u00dft, da\u00df er auch die Verteilung politischer Entscheidungskompetenz sowie die Verteilung von Entscheidungsmacht im Unternehmen im Hinblick auf die Massenprivatisierung einschlie\u00dft. -- Ein weiterer f\u00fcr die Reforml\u00e4nder zentraler gesellschafts- und verteilungspolitischer Aspekt, n\u00e4mlich das Problem der Alterssicherung und der intergenerationellen Umverteilung in kleinen offenen Transformationswirtschaften, wird ebenso behandelt wie die praktische Arbeitsmarktpolitik in verschiedenen Reforml\u00e4ndern (Polen, Ungarn und Tschechien). Probleme der Einkommensverteilung im Transformationsproze\u00df, etwa der Zusammenhang zwischen Transformation und Einkommensverteilung oder die Frage der Einkommensdynamik und der Stabilit\u00e4t im Transformationsproze\u00df, vor allem am Beispiel der Tschechischen Republik, schlie\u00dfen die Er\u00f6rterung der Verteilungsproblematik beim \u00dcbergang zur Marktwirtschaft ab",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120467062"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:120912236",
                "gnd:12835688X",
                "gnd:128819669"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-1-DHW"
            ],
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": [
                "open access",
                "national licence"
            ],
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4188065-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066512-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127097-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058136-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0048EEFF01B3E8E8FFFC12573DC0037DC20.pdf",
            "volume": "Neue Folge, Band 286",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-50707-8",
            "P30128": "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}