{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129498483",
            "sameAs": "Lachenicht, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:174162758",
            "sameAs": "Guillemenot-Ehrmantraut, Dominique"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003920-1",
            "sameAs": "Auswanderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013960-8",
            "sameAs": "Einwanderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026112-8",
            "sameAs": "Hugenotten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4184802-0",
            "sameAs": "Territorialstaat"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A840947801",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (256 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Braun, Guido",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:787719226",
                "(ppn)840947801",
                "(doi)10.1524/9783486842340",
                "(isbn13)9783486842340"
            ],
            "publisher": "Walter de Gruyter GmbH",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)284/.50943",
                "Theology",
                "(classificationName=rvk)NN 5600",
                "Religious refugees",
                "(classificationName=rvk)NN 4400",
                "(classificationName=rvk)NV 5900",
                "(classificationName=bk, id=181571501)15.45 - Geschichte der deutschen L\u00e4nder und St\u00e4dte: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106403907)11.55 - Protestantismus",
                "(classificationName=ddc)284",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Huguenots",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Geschichte",
                "Modern history, 1453-",
                "Geschichte 1650-1800",
                "HISTORY / General",
                "(classificationName=bk, id=181569736)15.42 - Deutsche Geschichte 1500-1800",
                "History of Central Europe",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=loc)BX9458.G3"
            ],
            "title": [
                "Hugenotten und deutsche Territorialstaaten : Immigrationspolitik und Integrationsprozesse",
                "/ herausgegeben von Guido Braun und Susanne Lachenicht ; [Dominique Guillemenot-Ehrmantraut und andere]"
            ],
            "abstract": [
                "Review text: \"Der Sammelband bietet insgesamt nicht nur einen guten \u00dcberblick \u00fcber den Stand der Forschung zur Hugenottenpolitik der einzelnen Reichsterritorien, sondern vermag sicherlich auch weitere spannende Studien anzuregen. Das sehr sorgf\u00e4ltig redigierte und mit einem n\u00fctzlichen Register ausgestattete Buch ist zweisprachig deutsch-franz\u00f6sisch gehalten, wobei f\u00fcr s\u00e4mtliche Beitr\u00e4ge eine n\u00fctzliche Zusammenfassung in der jeweils anderen Sprache angeboten wird.\" Christine Petry, sehepunkte 8 (2008), Nr. 5",
                "Der vorliegende Sammelband analysiert in komparatistischer und transnationaler Perspektive die Immigration und Integration von Hugenotten in unterschiedlichen deutschen Territorien. Er zeigt, wie deutsche Landesherren auf die Franzosen und die \"typisch\" franz\u00f6sische bzw. franz\u00f6sisch-protestantische Kultur der Glaubensfl\u00fcchtlinge reagierten. Er fragt nach den Ma\u00dfnahmen, welche die deutschen Regierungen ergriffen, um den Refugi\u00e9s zu helfen, nach den Erwartungen, die mit der Ansiedlung der Franzosen verkn\u00fcpft wurden, und nach den Programmen, die entwickelt wurden, um die Neub\u00fcrger zu integrieren  soweit dies \u00fcberhaupt erw\u00fcnscht war. Der Band bindet in transnationaler Perspektive die Integrations- und Assimilierungsprozesse der Hugenotten in die Frage des kulturellen Transfers zwischen Deutschland und Frankreich ein und greift gesellschaftspolitisch auch heute relevante Fragestellungen auf, die \u00fcber den deutsch-franz\u00f6sischen Kontext hinausweisen.. - Review text: \"Der Sammelband bietet insgesamt nicht nur einen guten \u00dcberblick \u00fcber den Stand der Forschung zur Hugenottenpolitik der einzelnen Reichsterritorien, sondern vermag sicherlich auch weitere spannende Studien anzuregen. Das sehr sorgf\u00e4ltig redigierte und mit einem n\u00fctzlichen Register ausgestattete Buch ist zweisprachig deutsch-franz\u00f6sisch gehalten, wobei f\u00fcr s\u00e4mtliche Beitr\u00e4ge eine n\u00fctzliche Zusammenfassung in der jeweils anderen Sprache angeboten wird.\" Christine Petry, sehepunkte 8 (2008), Nr. 5"
            ],
            "alternative": "Les \u00c9tats allemands et les huguenots : politique d\u2019immigration et processus d\u2019int\u00e9gration",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:129498483"
                }
            ],
            "creator": "gnd:174162758",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GHI",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GBA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-OGS"
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4184802-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026112-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013960-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003920-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz260709662inh.htm",
            "volume": "Band 82",
            "isLike": "doi:10.1524/9783486842340",
            "P30128": "Pariser historische Studien",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}