{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:140780874",
            "sameAs": "\u00d6ktem, Kerem"
        },
        {
            "@id": "gnd:14388929X",
            "sameAs": "K\u00f6se, Yavuz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061163-2",
            "sameAs": "T\u00fcrkei"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140349-6",
            "sameAs": "Gruppenidentit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A856173290",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (270 Seiten)",
            "contributor": [
                "Do\u011framac\u0131, Burcu",
                "V\u00f6lker, Tobias"
            ],
            "creator": "T\u00fcrkeiforschung in Deutschland",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658126872",
                "(doi)10.1007/978-3-658-12687-2",
                "(firstid)GBV:856173290",
                "(ppn)856173290"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Gender identity",
                "(classificationName=ddc)302-307",
                "Comparative politics",
                "Sex (Psychology)",
                "Sociology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)HM206-208",
                "Area studies",
                "Gender expression",
                "Social sciences"
            ],
            "title": "Die T\u00fcrkei im Spannungsfeld von Kollektivismus und Diversit\u00e4t : Junge Perspektiven der T\u00fcrkeiforschung in Deutschland",
            "abstract": [
                "Politik und Internationale Beziehungen: Zwischen Neopatrimonialismus, Polarisierung und Europ\u00e4isierung -- Gender, Sprache und Religion: Kollektive Identit\u00e4ten jenseits des Nationalen -- Kultur und Konflikt: Bild, Pop und Kulturpolitik",
                "Der Band pr\u00e4sentiert einen Querschnitt einer jungen, gegenwartsbezogenen T\u00fcrkeiforschung. Im Zentrum steht dabei die Spannung zwischen repressiver Staatsideologie und kultureller und gesellschaftlicher Vielfalt, zwischen der Verfestigung autorit\u00e4rer, neopatrimonialer Strukturen w\u00e4hrend der Regierungszeit der AKP unter Tayy\u0131p Erdo\u011fan und vielf\u00e4ltigen Formen des Widerstands. Viele der Beitr\u00e4ge reagieren direkt oder indirekt auf die gewaltsame Niederschlagung der Gezi-Proteste im Juni 2013 und beleuchten aus einer interdisziplin\u00e4ren Perspektive das Scheitern des neoliberalen Arrangements sowie die vehement gef\u00fchrten Auseinandersetzungen um Geschlechterrollen und ethnische und religi\u00f6se Identit\u00e4ten. Der Inhalt Politik und Internationale Beziehungen: Zwischen Neopatrimonialismus, Polarisierung und Europ\u00e4isierung Gender, Sprache und Religion: Kollektive Identit\u00e4ten jenseits des Nationalen Kultur und Konflikt: Bild, Pop und Kulturpolitik Die Zielgruppen Lehrende und Studierende der Internationalen Politik Personen mit einem Interesse an gegenwartsbezogener T\u00fcrkeiforschung Die HerausgeberInnen Prof. Dr. Burcu Do\u011framac\u0131, Universit\u00e4tsprofessorin f\u00fcr Kunst des 20. Jahrhunderts und der Gegenwart, LMU M\u00fcnchen Prof. Dr. Yavuz K\u00f6se, Universit\u00e4tsprofessor f\u00fcr Turkologie, Universit\u00e4t Hamburg Prof. Dr. Kerem \u00d6ktem, Universit\u00e4tsprofessor f\u00fcr S\u00fcdosteuropa und die Moderne T\u00fcrkei, Universit\u00e4t Graz M.A. Tobias V\u00f6lker, Wissenschaftlicher Mitarbeiter, Doktorand, Universit\u00e4t Hamburg"
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:14388929X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:140780874"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)H-ZDB-2-SZR",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4140349-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0014B8BEAFDCA57FF4FC12580C100404137.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-12687-2",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}