{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1142542920",
            "sameAs": "Donat, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:1147320721",
            "sameAs": "L\u00fcnsmann, Carmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:1147320799",
            "sameAs": "Unewisse, Cordula"
        },
        {
            "@id": "gnd:130365025",
            "sameAs": "Gu\u00e9rot, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A89082603X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "254 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(ppn)89082603X",
                "(ean)9783801205102",
                "(isbn13)9783801205102",
                "(isbn)380120510X",
                "(firstid)DNB:1135201188"
            ],
            "publisher": "Dietz",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Sozialpolitik",
                "Massenmedien",
                "(classificationName=loksys-fbs)UC 440",
                "Politisches System",
                "(classificationName=loc)DC430",
                "Wirtschaftliche Rahmenbedingungen",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Verh\u00e4ltnis Politik - Medien",
                "Innenpolitik",
                "Wirtschaftslage",
                "(classificationName=ddc)320.944",
                "Innenpolitische Lage/Entwicklung",
                "Election pr\u00e9sidentielle 2017 (France, 2017-04-23/2017-05-07)",
                "(classificationName=loksys-fbs)UC 50",
                "Gesellschaft",
                "Frankreich",
                "Soziokultureller Wandel",
                "Soziale Sicherheit",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Right and left (Political science)",
                "(classificationName=bk, id=106417088)89.50 - Politische Prozesse: Allgemeines",
                "Politische Kultur",
                "Politik",
                "Wertesystem",
                "Entwicklung",
                "Sozio\u00f6konomische Entwicklung",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Verh\u00e4ltnis Gesellschaft - Staat",
                "Soziale Schicht",
                "Political culture",
                "System sozialer Sicherung",
                "(classificationName=rvk)MG 34086",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Gesellschaftliche Prozesse",
                "\u00d6ffentliche Meinung",
                "Republikanismus",
                "Status und Rolle im internationalen System",
                "Nationale Wahlen",
                "France",
                "Medien",
                "Europapolitik",
                "Sozio\u00f6konomischer Wandel",
                "Globalisierung"
            ],
            "title": "Was ist los mit Frankreich? : von politischer Zersetzung zu sozialer Neuordnung",
            "abstract": "Frankreich steht seit dem Wahlsieg von E .Macron vor deutlichen Ver\u00e4nderungen. Macron ist aber nicht Ausl\u00f6ser, sondern Ausdruck des Zerfalls der alten politischen Kr\u00e4fte und der Polarisierung, die vornehmlich die Rechte betreibt. Steuert Frankreich aus der sprichw\u00f6rtlichen Malaise? Ein Debattenband. Rezension: Die Antipoden M. LePen und E. Macron (zuletzt J. Heye, 2017; A. Fulda, 2017) haben in diesem Jahr wohl die gr\u00f6t\ufe22e Aufmerksamkeit beansprucht. Dieser Band spiegelt einige Beitr\u00e4ge aus einem Kongress in Wien im Mai 2017 und ist nicht nur f\u00fcr ein wissenschaftliches Publikum gedacht. Er beleuchtet in 15 Beitr\u00e4gen multiperspektivisch die aktuelle Lage ausgehend von Politik und Krise der V. Republik, die Sozial- und Wirtschaftspolitik, die Rolle der Zivilgesellschaft und die in Frankreich immer besonders virulente Frage von Stadt und Land. Man habe sich in letzter Zeit angew\u00f6hnt, die Europ\u00e4ische Union vor allem aus deutscher Sicht zu beurteilen, Deutschland als Zugpferd Nr.1 zu sehen und Frankreich unter dem Begriff der \"Malaise\" zu subsumieren. Vielmehr habe Europa von einem deutsch-franz\u00f6sischen Tandem profitiert. Der Band eignet sich als diskursive Erg\u00e4nzung zu den L\u00e4nderkunden von G. Liehr (2016) und H. Uterwedde (2017) und bei einschl\u00e4gigem Publikumsinteresse f\u00fcr aktuelle Best\u00e4nde. Anmerkungen bei den Beitr\u00e4gen, Autorenportr\u00e4ts. (2-3)",
            "contributor": [
                "gnd:1147320799",
                "gnd:1142542920",
                "gnd:1147320721",
                "gnd:130365025"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://dietz-verlag.de/isbn/9783801205102/Was-ist-los-mit-Frankreich-Von-politischer-Zersetzung-zu-sozialer-Neuordnung",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4046514-7"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1135201188/04",
            "volume": "Band 1",
            "P30128": "Krems publication series on european democracy$d(KPSED)",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}