{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064946224",
            "sameAs": "Medialisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1149692839",
            "sameAs": "Keles, Annette"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014867-1",
            "sameAs": "Entfremdung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031883-7",
            "sameAs": "Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1012158136",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (298 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(ppn)1012158136",
                "(doi)10.22032/dbt.34091",
                "(firstid)GBV:1012158136"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106415123)05.20 - Kommunikation und Gesellschaft",
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Dimensionen der Entfremdung durch die programmgesteuerte Kommunikation : psycho-soziale Folgen der Nutzung von social media",
            "abstract": "Es wird untersucht, ob die Bed\u00fcrfnisse der Menschen nach Kontakt und Austausch und ihrem Gefolge ihr Kommunikationsverhalten durch die Nutzung der computergest\u00fctzten Kommunikation verformt und ver\u00e4ndert wird. Die Ergebnisse lauten: In dem die private Kommunikation von der Kommunikations-technologie der Internetkonzerne eingenommen wird, verst\u00e4rkt sich die durch die strukturellen Verh\u00e4ltnisse in der Gesellschaft ohnehin vorhandene Entfremdung der Menschen untereinander, denn die Nutzung dieser Technologie f\u00fchrt zur einer Entleiblichung, Entprivatisierung und Enteignung ihrer Kommunikation und geht einher mit ihrer wachsenden Vereinzelung. Ursache ist der allumfassende Einsatz von Kommunikationstechnologie im privaten Leben, denn Technologie ver\u00e4ndert die Menschen und die Gesellschaft, indem sie wirkt: Die algorithmisch angeleitete Medienkommunikation verdr\u00e4ngt den sinnlich erfahrbaren Ausdruck des Leibes, der Gef\u00fchle und Empfindungen einerseits und die Anwendung spezifischer sensueller und affektiv-kognitiver F\u00e4higkeiten und Fertigkeiten andererseits und setzt an ihre Stelle einen inszenierten und durch die Anbieter kontrollierten Datenaustausch, der sich zwischen die Menschen schiebt und ihre Wahrnehmung, ihr Denken und Handeln tendenziell ver\u00e4ndert. Indem die elektronische Kommunikation also die Leiblichkeit der Person, d.h. ihre sensuelle und affektiv-kognitive Pr\u00e4senz ersetzt durch einen von der Person selbst inszenierten und durch die Anbieter kontrollierten Datenaustausch, ver\u00e4ndern sie das psycho-soziale Verhalten der Menschen und behindert zugleich ihre Kooperation in Gemeinschaften, was wiederum ihre Vereinzelung und ihre Abh\u00e4ngigkeit von den elektronischen Medien vorantreibt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:36164-1",
                "gnd:1149692839"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4014867-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031883-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1064946224"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.22032/dbt.34091",
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}