{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118649485",
            "sameAs": [
                "Anna Amalia",
                "Anna Amalia, Sachsen-Weimar-Eisenach, Herzogin 1739-1807"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:131492756",
            "sameAs": "Berger, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:2006799-9",
            "sameAs": "Carl-Winter-Universit\u00e4tsverlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006804-3",
            "sameAs": "Biografie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1607282909",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "679 Seiten",
            "description": [
                "23 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1607282909",
                "(isbn)3825315169",
                "(firstid)DNB:968773478"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsverlag Winter",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)16.5p",
                "(classificationName=rvk)NR 6400",
                "(classificationName=loc)DD801.S26",
                "Kulturleben",
                "(classificationName=ddc)306.09",
                "(classificationName=bk, id=181571048)15.48 - Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "Geselligkeit",
                "(classificationName=ddc)943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=rvk)NR 6470",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Nobility",
                "Anna Amalia",
                "Herrschaft"
            ],
            "title": "Anna Amalia von Sachsen-Weimar-Eisenach (1739-1807) : Denk- und Handlungsr\u00e4ume einer 'aufgekl\u00e4rten' Herzogin",
            "abstract": "Im Alter von 16 Jahren kam die Braunschweiger Prinzessin Anna Amalia (1739-1807) nach Weimar. Kurz darauf wurde die noch unm\u00fcndige Tochter zweifache Mutter, Witwe, Vorsteherin des Hofes und Landesregentin. Diese Biographie zeigt die Konflikte zwischen Anna Amalias pers\u00f6nlichen Interessen und den zeitgen\u00f6ssischen Erwartungen an eine F\u00fcrstin des Hochadels. Damit leuchtet sie die Denk- und Handlungsr\u00e4ume einer als 'aufgekl\u00e4rt' geltenden Herzogin aus. Im wechselvollen Lebenslauf Anna Amalias verweben sich K\u00fcnste, Geselligkeit, Reformpolitik, P\u00e4dagogik und Bildungsreisen, die Signa des 'aufgekl\u00e4rten' 18. Jahrhunderts. Auf einer breiten Quellenbasis korrigiert die Biographie nicht nur festgef\u00fcgte Legenden zum deutschen 'Erinnerungsort' Weimar. Sie verkn\u00fcpft zudem die Kulturgeschichte der 'Weimarer Klassik' mit der Hofforschung und der Geschlechtergeschichte der Aufkl\u00e4rung. Mit einer darstellerischen Trennung des Lebenslaufs in einzelne 'Rollen' erschlie\u00dft die Studie der historischen Biographik auch methodisch neue Wege",
            "contributor": "gnd:118649485",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:131492756",
                "gnd:36164-1",
                "gnd:2006799-9"
            ],
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=19086",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4006804-3"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht013836276.pdf",
            "volume": "Band 4",
            "P30128": "Ereignis Weimar-Jena",
            "P60163": "Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}