{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136691579",
            "sameAs": "Y\u0131ld\u0131z, Safiye"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123440-6",
            "sameAs": "Interkulturelle Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192232-3",
            "sameAs": "Soziale Differenzierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1647729734",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (445S, digital)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531914169",
                "(firstid)BSZ:30555896X",
                "(doi)10.1007/978-3-531-91416-9",
                "(ppn)1647729734"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=loc)LC189-214.53",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)306.43",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "Education",
                "(classificationName=bk, id=106411446)79.62 - Kulturarbeit",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=ddc)370.117",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Interkulturelle Erziehung und P\u00e4dagogik : Subjektivierung und Macht in den Ordnungen des nationalen Diskurses",
            "abstract": [
                "Mit einem genealogischen und diskursanalytischen Zugang zu interkulturellem Erziehungswissen arbeitet Safiye Yildiz die historische und aktuelle Verflechtung der interkulturellen Erziehungsvorstellungen mit dem nationalen Diskurs, der Ausl\u00e4nderp\u00e4dagogik und dem Multikulturalismusdiskurs heraus. Dabei geraten deren Wirkungen bei der Subjektivierung und Erzeugung von asymmetrischen Machtverh\u00e4ltnissen zentral in den Blick.  Durch das Aufgreifen dieser L\u00fccke in der Forschung lenkt die Autorin die Aufmerksamkeit darauf, wie durch die Kategorien Kultur, kulturelle Vielfalt, kulturelle Differenz und F\u00f6rderung von bin\u00e4ren Denkstrukturen die diskursive Spaltung der Subjekte in \"Deutsche\" und \"Ausl\u00e4nder\" erfolgt und damit die soziale und politische Macht \u00fcber \"MigrantInnen\" reproduziert wird. Die analytisch fundierte Beleuchtung des Zusammenhangs von interkulturellem Wissen und Macht gibt Anst\u00f6\u00dfe f\u00fcr ein allgemeines kritisches Weiterdenken \u00fcber die Funktion von Erziehung und Bildung in der postmodernen Gesellschaft.",
                "Mit einem Geleitwort von Prof. Dr. Astrid Albrecht-Heide  Safiye Yildiz promovierte bei Professor Dr. Astrid Albrecht-Heide am Lehrstuhl f\u00fcr Erziehungswissenschaft der Technischen Universit\u00e4t Berlin und ist in der Lehre t\u00e4tig. Ihre Forschungsschwerpunkte sind u.a. der nationale Diskurs, Migration, Integration und Multikulturalismus."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:136691579"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123440-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4192232-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DEAGI910D9B21F4A4FCAAC12575A90043BACE.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91416-9",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}