{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1175543411",
            "sameAs": "Stelten, Lukas"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024177-X",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Bielefeld"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020342-6",
            "sameAs": "Gerichtsbarkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4267736-1",
            "sameAs": "Grundrechtsschutz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653730323",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (426 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.5771/9783845295343",
                "(firstid)BSZ:516544233",
                "(ppn)1653730323",
                "(isbn13)9783845295343"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)342.44085",
                "Revue",
                "Grundrecht",
                "Grundrechtsschutz",
                "(classificationName=bk, id=106422499)86.10 - Recht einzelner L\u00e4nder, Gebiete und V\u00f6lker",
                "(classificationName=bk, id=106418009)86.45 - Grundrechte",
                "Gerichtlicher Grundrechtsschutz",
                "Grundrechte",
                "ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Frankreich",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "Rechtsvergleichung",
                "(classificationName=rvk)PL 694"
            ],
            "title": "Gerichtlicher Grundrechtsschutz in Frankreich",
            "abstract": "Der Schutz der Grundrechte hat in Frankreich in den letzten Jahren sp\u00fcrbar an Kontur gewonnen und z\u00e4hlt mittlerweile zu den zentralen Aufgaben der Gerichte. Die prim\u00e4ren Triebkr\u00e4fte dieser Entwicklung waren der europ\u00e4ische Grund- und Menschenrechtsschutz sowie die Rechtsvergleichung.Der erste Teil der Arbeit zeigt auf, welche Befugnisse dem Conseil constitutionnel sowie den franz\u00f6sischen Fachgerichten mit Blick auf den Grundrechtsschutz zukommen. Zu diesem Zweck wird die historische Entwicklung des gerichtlichen Grundrechtsschutzes in Frankreich nachgezeichnet, bevor die grundrechtsrelevanten Verfahren vor dem \u201eVerfassungsrat\u201c und den Fachgerichten im Einzelnen dargestellt werden.Der zweite Teil der Arbeit zeichnet die konzeptionelle Entwicklung des franz\u00f6sischen Grundrechtschutzes vom Schutz durch das hin zum Schutz vor dem Parlamentsgesetz nach, analysiert die franz\u00f6sische Grundrechtsterminologie und beleuchtet die zentralen Aspekte der franz\u00f6sischen Grundrechtsdogmatik.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1175543411",
                "gnd:2024177-X"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NIR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-1-NIR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020342-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4267736-1"
                }
            ],
            "volume": "Band 4",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845295343",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Schriftenreihe der Deutsch-Franz\u00f6sischen Juristenvereinigung",
                "Internationales Recht, V\u00f6lkerrecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}