{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1050622286",
            "sameAs": "Prior, Wilfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:1086138147",
            "sameAs": "Katholische Kirche Di\u00f6zese Osnabr\u00fcck"
        },
        {
            "@id": "gnd:2005193-1",
            "sameAs": "Aschendorffsche Verlagsbuchhandlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:2009545-4",
            "sameAs": "Katholische Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030822-4",
            "sameAs": "Kirchlicher Mitarbeiter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034117-3",
            "sameAs": "Laie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132592-8",
            "sameAs": "Pfarrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4426072-6",
            "sameAs": "Gemeindeleitung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1668975688",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "326 Seiten",
            "identifier": [
                "(isbn)340215191X",
                "(ppn)1668975688",
                "(isbn13)9783402151914",
                "(ean)9783402151914",
                "(firstid)DNB:1189984717"
            ],
            "publisher": "Aschendorff Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106419722)11.76 - Geistliches Amt",
                "(classificationName=bk, id=106402668)11.54 - Katholizismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BT 2000",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=rvk)BT 2030",
                "(classificationName=rvk)BT 3000",
                "(classificationName=rvk)BT 2035"
            ],
            "title": "Nicht ohne die anderen : gemeinsame Pfarreileitung durch Priester und hauptamtliche Laien im Bistum Osnabr\u00fcck",
            "abstract": "\"Die Kirche lernt. Sie lernt auf Gott und auf die Menschen zu schauen. Sie lernt, ihren Auftrag ernst zu nehmen. Die Kirche lernt, dass sie ein hinweisendes Zeichen und nicht das Bezeichnete ist. Sie lernt, dass ihre Strukturen ihrer Botschaft entsprechen m\u00fcssen. Sie lernt, dass Macht ein Dienst und kein Selbstzweck ist. Sie lernt, die anderen zum Aussprechen der eigenen Wahrheit zu brauchen. Sie lernt zu beteiligen. Die Kirche lernt, wie sie umkehren und sich wandeln kann. Die Kirche lernt nicht. Sie hat Angst, das ihr Anvertraute vorschnell aufzugeben. Sie stellt Bedingungen f\u00fcr den Zugang. Sie sichert ihre Unbeflecktheit. Die Kirche steht in der Verantwortung. Sie glaubt, dass die Wahrheit in ihre H\u00e4nde gelegt ist. Sie will die Anwesenheit Gottes in dieser Welt sichern. Sie ist sich sicher. Sie glaubt, ein Fels in der Brandung zu sein. Sie glaubt, Macht n\u00f6tig zu haben. Sie lehrt. Sie bietet Orientierung. Die Kirche bleibt sich gleich und fordert Umkehr von anderen. Diese schroffe Gegen\u00fcberstellung zeigt die Pole und Zust\u00e4nde der derzeitigen Kirchensituation, Kirchenwahrnehmung und Kirchenentwicklung und steht f\u00fcr die oft gegens\u00e4tzlichen Anliegen, Hoffnungen, Aufbr\u00fcche, Beharrungen und \u00c4ngste. Die vorliegende Arbeit reflektiert vor diesem Hintergrund einen Lernprozess zur Entwicklung neuer Leitungsformen in den Pfarreien im Bistum Osnabr\u00fcck. Im Projekt \u201ePastorale Koordination\u201c leiten Priester und hauptamtliche pastorale Mitarbeiter*innen gemeinsam als Tandem. Die Arbeit gibt Rechenschaft \u00fcber den Prozess der Entwicklung und Implementierung und liefert einen Beitrag zur Diskussion um Macht und Beteiligung in der Kirche.\" (Verlagsinformation)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1050622286",
                "gnd:2005193-1"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4426072-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034117-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030822-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132592-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1189984717/04",
            "volume": "Band 4",
            "P30128": "Studien zur praktischen Theologie",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}