{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1268890405",
            "sameAs": "Dolezik, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048821-4",
            "sameAs": "Rechtsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063693-8",
            "sameAs": "V\u00f6lkerrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136037-0",
            "sameAs": "Gerechter Krieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1805827782",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (318 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:078592178",
                "(ppn)1805827782",
                "(doi)10.3790/978-3-428-58543-4",
                "(isbn13)9783428585434"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)341.601",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Ideengeschichte",
                "(classificationName=rvk)PR 2200",
                "(classificationName=rvk)PR 2158",
                "(classificationName=rvk)PR 2622",
                "(classificationName=bk, id=106403982)86.84 - V\u00f6lkerrecht: Allgemeines",
                "Gewaltverbot",
                "narrative turn",
                "Rechtstheorie",
                "bellum legale",
                "Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht",
                "bellum iustum",
                "Humanit\u00e4re Intervention"
            ],
            "title": "Narrative zum Gerechten Krieg im V\u00f6lkerrecht",
            "abstract": "Das Narrativ vom \u203abellum legale\u2039, also des Ausschlusses \u00bbgerechter\u00ab Kriegsgr\u00fcnde aus dem kollektiven Sicherheitssystem, hat den \u203abellum iustum\u2039-Begriff im V\u00f6lkerrecht nicht unsch\u00e4dlich gemacht, noch k\u00f6nnte es das. Denn selbst wenn man glaubt, der Lesart einer positivistischen Adaption des \u203abellum iustum\u2039-Begriffs rigoros eine Absage erteilen zu m\u00fcssen, kommt man letztlich nicht umhin zuzugestehen, dass der Rekurs auf naturrechtliche Gedanken nicht ausgeschlossen werden kann, da Recht wertbezogen ist. Das V\u00f6lkerrecht und seine Narrative k\u00f6nnen den \u203abellum iustum\u2039-Begriff nicht \u00bb\u00fcberwinden\u00ab. Sie k\u00f6nnen ihn allenfalls in ihrem Sinne pr\u00e4gen beziehungsweise zu pr\u00e4gen versuchen. Denn das V\u00f6lkerrecht ist im Kern ein Recht des Krieges und des Friedens, \u203ade jure belli ac pacis\u2039. Das hei\u00dft, eine v\u00f6lkerrechtliche Kriegsrechtfertigung kann nicht wertfrei sein. Letztlich kann es hier lediglich um eine begriffliche, beziehungsweise narrative Distanzierung zu Gerechtigkeitsvorstellungen gehen. / \u00bbNarratives on Just War in International Law\u00ab: A large part of contemporary legal scholarship maintains the opinion that \u203abellum iustum\u2039 doctrine was never part of international law. However, the subject remains controversial. The work in hand attempts to cast new light on the longstanding \u203abellum iustum \u2013 bellum legale\u2039 controversy in correspondence with the more recent narrative turn in international law. It is shown that any categorical denial of the just war doctrine in international law is flawed from the outset since law is value related.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1268890405",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHR",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4136037-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048821-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063693-8"
                }
            ],
            "volume": "Band 255",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-58543-4",
            "P30128": "Schriften zum V\u00f6lkerrecht",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}