{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1260559408",
            "sameAs": "Presting, Claire-Kathrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024338-8",
            "sameAs": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002794-6",
            "sameAs": "Arbeitsunfall"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005920-0",
            "sameAs": "Berufskrankheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047686-8",
            "sameAs": "Psychische St\u00f6rung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071797-5",
            "sameAs": "Gesetzliche Unfallversicherung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1801071489",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (237 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:077754816",
                "(ppn)1801071489",
                "(isbn13)9783428585724",
                "(doi)10.3790/978-3-428-58572-4"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)344.022",
                "Psychische Erkrankungen",
                "Berufskrankheit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=18157005X)86.79 - Sozialversicherungsrecht",
                "Gesetzliche Unfallversicherung",
                "(classificationName=rvk)PQ 3680",
                "Unfallversicherung",
                "Arbeitsunfall"
            ],
            "title": "Die Erfassung psychischer Erkrankungen in der gesetzlichen Unfallversicherung",
            "abstract": "An der Schnittstelle zwischen medizinischen und sozialversicherungsrechtlichen Fragestellungen widmet sich die Arbeit dem Thema, ob und inwieweit psychische Erkrankungen aktuell in der gesetzlichen Unfallversicherung erfasst werden k\u00f6nnen. Die derzeitige Ausnahmesituation der Covid 19 Pandemie, durch die Pflegekr\u00e4fte auf Intensivstationen nicht nur k\u00f6rperlich, sondern auch psychisch an die Grenzen ihrer Belastbarkeit kommen, verdeutlicht die Dringlichkeit der Besch\u00e4ftigung mit der Thematik. Im Unterschied zur gesetzlichen Kranken- und Rentenversicherung ist f\u00fcr die gesetzliche Unfallversicherung eine Kausalbeziehung zwischen der eingetretenen Krankheit bzw. dem Gesundheitsschaden und der versicherten T\u00e4tigkeit notwendig. Der Nachweis dieser bereitet bei psychischen im Vergleich zu somatischen Erkrankungen noch gr\u00f6\u00dfere Probleme. Die Arbeit analysiert diese und weitere Schwierigkeiten und geht auf f\u00fcr Praxis und Wissenschaft bedeutsame L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr die Anerkennung als Arbeitsunfall oder Berufskrankheit ein. / \u00bbRecognition of Mental Illness by the Statutory Accident Insurance\u00ab: Placed at the interface between scientific questions of medicine and social security law, the study examines whether and how far mental illness caused at the workplace can be covered by the statutory accident insurance. The author analyses existing problems such as the proof of causality and discusses possible solutions for the recognition as an accident at work or as an occupational disease.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2024338-8",
                "gnd:1260559408"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHR",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047686-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002794-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071797-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005920-0"
                }
            ],
            "volume": "Band 67",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-58572-4",
            "P30128": "Schriften zum Gesundheitsrecht",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}