{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1272205150",
            "sameAs": "St\u00f6ckner, Maria"
        },
        {
            "@id": "gnd:128352280",
            "sameAs": "Schneider, K\u00e4the"
        },
        {
            "@id": "gnd:14182204X",
            "sameAs": "Trimpop, R\u00fcdiger"
        },
        {
            "@id": "gnd:36164-1",
            "sameAs": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071497-4",
            "sameAs": "F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131218-1",
            "sameAs": "F\u00fchrungsstil"
        },
        {
            "@id": "gnd:4148114-8",
            "sameAs": "Coaching"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A182117951X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (332 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:182117951X",
                "(ppn)182117951X"
            ],
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)658.3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "F\u00fchrung",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Destruktion",
                "(classificationName=ddc-dbn)650"
            ],
            "title": "Antezedenzien destruktiver F\u00fchrung : eine qualitative Studie zur Perspektive von F\u00fchrungskr\u00e4fte-coachinnen und -coaches in Deutschland",
            "abstract": "Innerhalb der letzten Dekade ist destruktive F\u00fchrung zu einem der bedeutendsten Themen der interdisziplin\u00e4ren F\u00fchrungsforschung avanciert. Der Grund f\u00fcr das wachsende Interesse an diesem Ph\u00e4nomen sind vor allem seine gravierenden Folgen f\u00fcr Menschen und Organisationen. \u00dcber die Antezedenzien destruktiver F\u00fchrung ist hingegen wenig bekannt. Um die Entstehungsfaktoren destruktiver F\u00fchrung identifizieren und in ihren wechselseitigen Beziehungen verstehen zu k\u00f6nnen, ist es zielf\u00fchrend, das Ph\u00e4nomen aus einer Metaperspektive zu betrachten. Aufgrund ihrer besonderen M\u00f6glichkeiten und Kompetenzen sind F\u00fchrungskr\u00e4ftecoachinnen und -coaches in der Lage, diese reflektierte Perspektive einzunehmen. Dementsprechend kann ihre Sicht auf die Antezedenzien destruktiver F\u00fchrung einen besonderen Beitrag zum Erkenntnisgewinn leisten. Das Dissertationsprojekt geht daher der Frage nach, wie sich deutsche F\u00fchrungskr\u00e4ftecoachinnen und -coaches die Entstehung destruktiver F\u00fchrung erkl\u00e4ren und wie sich destruktive F\u00fchrung aus ihrer Sicht vermeiden l\u00e4sst. Zur Beantwortung der Forschungsfrage wird ein qualitatives Forschungsdesign gew\u00e4hlt. Es werden 25 problemzentrierte Interviews mit F\u00fchrungskr\u00e4ftecoachinnen und -coaches aus Deutschland durchgef\u00fchrt und in Anlehnung an die Grounded-Theory-Methodologie ausgewertet. Auf der Basis der Erkenntnisse einzelfallbezogener Analysen und systematischer Fallvergleiche werden zwei datenbegr\u00fcndete Modelle entwickelt, die zum einen die Entstehung und zum anderen die Konsolidierung destruktiver F\u00fchrung in Organisationen aus der Sicht von F\u00fchrungskr\u00e4ftecoachinnen und -coaches erkl\u00e4ren. Die beiden Modelle lassen destruktive F\u00fchrung als ein multikausales Ph\u00e4nomen begreifen und verdeutlichen insbesondere den gro\u00dfen Einfluss der kontextuellen Rahmenbedingungen innerhalb der Organisation. Die Modelle dienen zudem als Basis f\u00fcr die Ableitung von Ma\u00dfnahmen zur Vermeidung destruktiver F\u00fchrung.",
            "contributor": [
                "gnd:14182204X",
                "gnd:128352280"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:36164-1",
                "gnd:1272205150"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071497-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131218-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4148114-8"
                }
            ],
            "P60163": "Jena"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}