{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1146492448",
            "sameAs": "Schiffer, Kathrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016851-7",
            "sameAs": "Fernsehwirkung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077722-4",
            "sameAs": "Sprachkompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4674421-6",
            "sameAs": "Lesekompetenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A369565940",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "260 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783830011781",
                "(ppn)369565940",
                "(isbn)3830011784",
                "(firstid)DNB:968713378",
                "(ean)9783830011781"
            ],
            "publisher": "Kova\u010d",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)AP 34250",
                "(classificationName=rvk)CQ 4000",
                "(classificationName=bk, id=106413171)77.53 - Entwicklungspsychologie: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181570955)05.15 - Leseforschung",
                "(classificationName=dbn)11",
                "(classificationName=ssg)3,5",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)CQ 2000"
            ],
            "title": "Fernsehen und die Entwicklung von Sprach- und Lesekompetenzen : eine L\u00e4ngsschnittstudie unter Ber\u00fccksichtigung des famili\u00e4ren Hintergrundes",
            "abstract": "Die Studie liefert insgesamt recht differenzierte Erkenntnisse: Zun\u00e4chst wird die Bedeutung der konsumierten Programminhalte f\u00fcr den Einfluss des Fernsehens auf die Sprach- und Lesekompetenzen von Schulkindern unterstrichen. Insgesamt zeigte sich jedoch, dass dem Fernsehkonsum an sich nicht unbedingt die gro\u00dfe Bedeutung f\u00fcr die (schrift-)sprachliche Entwicklung von Kindern zukommt, die ihm oft beigemessen wird. Weder die vielfach bef\u00fcrchteten hemmenden Einfl\u00fcsse auf die Sprach- bzw. Lesekompetenz, noch die erhoffte F\u00f6rderung dieser F\u00e4higkeiten durch ausgew\u00e4hlte Sendungen erscheinen allein durch das Medium an sich realistisch. Vielmehr ist der Fernsehkonsum, wie alle Einflussfaktoren auf die kindliche Entwicklung, nicht losgel\u00f6st vom sozialen Kontext zu betrachten, in dem sich diese Entwicklung vollzieht. Lediglich f\u00fcr eine kleine Gruppe von Kindern mit konstant erh\u00f6htem und ausgepr\u00e4gt unterhaltungsorientiertem Fernsehkonsum k\u00f6nnen m\u00f6gliche negative Effekte des Fernsehens auch unter Ber\u00fccksichtigung des famili\u00e4ren Kontexts im untersuchten Altersbereich nicht vollst\u00e4ndig von der Hand gewiesen werden. - Der Einfluss des Fernsehens auf die Entwicklung von Kindern ist seit der Einf\u00fchrung des Mediums im letzten Jahrhundert ein vieldiskutiertes Thema. Einer Vielzahl von Spekulationen, Anekdoten und Hypothesen - meist \u00fcber sch\u00e4dliche Einfl\u00fcsse des Fernsehens - stehen dabei bislang allerdings erstaunlich wenige eindeutig gesicherte Befunde gegen\u00fcber. Vor diesem Hintergrund kl\u00e4rt Kathrin Schiffer zun\u00e4chst sehr differenziert die Frage, inwiefern f\u00fcr deutsche Kinder am Ende der Grundschulzeit \u00fcberhaupt ein bedeutsamer Einfluss des Fernsehens auf die Entwicklung der Sprach- und Lesekompetenzen zu erwarten ist. Dabei wird neben der reinen Fernsehzeit auch besonderes Augenmerk auf die dabei konsumierten Programminhalte gerichtet, da f\u00fcr bestimmte altersgem\u00e4\u00dfe Informationssendungen wie \"Logo\" oder \"Die Sendung mit der Maus\" durchaus f\u00f6rderliche Effekte auf die kognitive Entwicklung von Kindern angenommen werden k\u00f6nnen. Besonderes Interesse gilt zudem den (schrift-)sprachlichen Leistungen sogenannter \"Vielseher\" - jener Kinder, die sich durch einen besonders ausgepr\u00e4gten Fernsehkonsum von ihren Altersgenossen unterscheiden. In einem weiteren Schritt erfolgt eine Einbettung dieser Fragestellungen in den famili\u00e4ren Kontext der untersuchten Kinder: Es erscheint durchaus plausibel, dass das famili\u00e4re Umfeld nicht nur die kognitive Entwicklung von Kindern sondern ebenso ihre Vorlieben und Gewohnheiten, ihre Freizeitgestaltung und damit auch ihren Fernsehkonsum ganz entscheidend beeinflusst. Insbesondere aufgrund der Tatsache, dass bislang gefundene Effekte des Fernsehkonsums meist nicht zufriedenstellend \u00fcber die angenommenen Wirkmechanismen zu erkl\u00e4ren waren, erscheint es sinnvoll \u00fcber eine differenziertere Beschreibung der famili\u00e4ren Lebenswelt von Kindern n\u00e4her zu beleuchten, ob diese nicht vielmehr f\u00fcr die gefundenen Fernseheffekte (mit-)verantwortlich ist.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1146492448",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4674421-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016851-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077722-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/369565940.pdf",
            "volume": "30",
            "P30128": "Studien zur Kindheits- und Jugendforschung",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}