{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4027251-5",
            "sameAs": "Intelligenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077606-2",
            "sameAs": "Sozialkompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173863-9",
            "sameAs": "Pers\u00f6nlichkeitsfaktor"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A472662058",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "229 Seiten",
            "creator": "Wolf, Heike",
            "description": [
                "Diagramme",
                "21 cm, 318 gr."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)389967183X",
                "(ean)9783899671834",
                "(firstid)GBV:472662058",
                "(ppn)472662058"
            ],
            "publisher": "Pabst Science Publishers",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)CR 7000",
                "(classificationName=ddc)150",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Soziale Kompetenz: Psychologische Bedeutung und Beziehungen zu Intelligenz und Pers\u00f6nlichkeitsmerkmalen",
            "abstract": "Was verbirgt sich hinter dem Konstrukt soziale Kompetenz? Soziale Kompetenz steht f\u00fcr F\u00e4higkeiten und Fertigkei-ten, mit anderen Personen interagieren zu k\u00f6nnen, kooperativ sein zu k\u00f6nnen, sich durchsetzen zu k\u00f6nnen oder allge-mein ausgedr\u00fcckt, sein Leben m\u00f6glichst erfolgreich meistern zu k\u00f6nnen. Trotz des gro\u00dfen Interesses an diesem Konstrukt und einer langen Forschungstradition gibt es bislang keine allgemein anerkannte Definition und dementsprechend auch kein standardisiertes Messverfahren, welches bez\u00fcglich seiner psy-chometrischen G\u00fcte mit anderen psychologischen Messverfahren aus den Bereichen Intelligenz oder Pers\u00f6nlichkeit ann\u00e4hernd vergleichbar ist. Im Rahmen der dieser Arbeit wurde zun\u00e4chst mit Hilfe der Untersuchung impliziter Theorien sozialer Kompetenz eine verhaltensnahe Arbeitsdefinition formuliert. Anhand einer Zwillingsstichprobe wurde soziale Kompetenz videobasiert eingesch\u00e4tzt. Als besonders zentral f\u00fcr diese Arbeit kann die multimethodale Untersuchung des Zusammenhangs zwi-schen den videobasierten Einsch\u00e4tzungen sozialer Kompetenz und Pers\u00f6nlichkeitseinsch\u00e4tzungen auf der Basis unter-schiedlicher Informationen, zur Kl\u00e4rung der Relevanz des Konstruktes soziale Kompetenz, gesehen werden. Das verhaltensgenetische Design der Studie erm\u00f6glichte zudem eine neuartige Betrachtungsweise sozialer Kompetenz. Dabei stand besonders die Untersuchung der \u00c4tiologie der Zusammenh\u00e4nge zwischen sozialer Kompetenz und Pers\u00f6n-lichkeit im Vordergrund. Sowohl die Ergebnisse der ph\u00e4notypischen als auch der verhaltensgenetischen Analysen deuten jedoch an, dass die Rolle des Konstruktes soziale Kompetenz im Bereich der Differentiellen Psychologie eher als Metapher zu sehen ist. Ein Ersatz oder eine gleichwertige Erg\u00e4nzung zu bew\u00e4hrten Pers\u00f6nlichkeitsdimensionen oder Intelligenz ist durch das Konstrukt nicht gegeben",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027251-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173863-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077606-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz115066241inh.htm",
            "volume": "Neue Reihe, Band 34",
            "P30128": "Psychologia universalis",
            "P60163": "Lengerich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}