{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1047781522",
            "sameAs": "T\u00fcrk, Henning"
        },
        {
            "@id": "gnd:2022139-3",
            "sameAs": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands"
        },
        {
            "@id": "gnd:2028808-6",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik) Bundesregierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138015-0",
            "sameAs": "Gro\u00dfe Koalition"
        },
        {
            "@id": "gnd:7230-8",
            "sameAs": "Christlich-Demokratische Union Deutschlands"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A515283754",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "255 S.",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:515283754",
                "(ppn)515283754",
                "(isbn13)9783486580884",
                "(isbn)3486580884",
                "(ean)9783486580884"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "Frankreich",
                "Regierungskoalition",
                "(classificationName=loc)DD260.75",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Innerstaatliche Motivation au\u00dfenpolitischer Ma\u00dfnahmen",
                "Innenpolitik",
                "Europe",
                "Deutschland <Bundesrepublik>",
                "Akteur",
                "Koalition",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Innerstaatliche Diskussion internationaler Politik",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Erweiterung von und Beitritt zu internationalem Akteur",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc)909",
                "Innerstaatliche Willensbildung zur Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=ddc)327",
                "Aussenpolitik",
                "Au\u00dfenpolitische Position",
                "Integration",
                "(classificationName=rvk)ML 1770",
                "Coalition governments",
                "Integrationspolitik",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Europapolitik",
                "Politische Willensbildung",
                "(classificationName=ddc)0905",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "Auswirkungen internationaler Aktionen",
                "Internationale regionale politische Integration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Haltung von Akteuren zu Einzelfragen",
                "Germany (West)",
                "Kiesinger, Kurt Georg",
                "Regierungsarbeit",
                "Politische Einstellung",
                "Geschichte 1966-1969",
                "Innerstaatliche Faktoren der Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Gro\u00dfe Koalition",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Innerstaatliche Darstellung der Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=rvk)NQ 6190",
                "Einstellung",
                "(classificationName=ddc)944",
                "Wechselwirkung von internationalen und nationalen Prozessen"
            ],
            "title": "Die Europapolitik der Gro\u00dfen Koalition : 1966 - 1969",
            "abstract": "Wirtschaftliche Einigung Europas oder ein politisch \"starkes\" Europa nach den Vorstellungen des franz\u00f6sischen Staatspr\u00e4sidenten Charles de Gaulle? Diese Frage bestimmte die Europapolitik der Gro\u00dfen Koalition, die weder harmonisch noch steril war, sondern von gegens\u00e4tzlichen Konzeptionen und \u00fcberraschenden Wendungen gepr\u00e4gt wurde. Bem\u00fchungen von Bundeskanzler Kurt Georg Kiesinger, die Beziehungen zu Frankreich auszubauen, standen gegen das Dr\u00e4ngen von Au\u00dfenminister Willy Brandt auf baldigen Beitritt Gro\u00dfbritanniens zur Europ\u00e4ischen Wirtschaftsgemeinschaft. Andere Kreise forderten vor allem eine Vertiefung der \u00f6konomischen Integration. Die vorliegende Studie zeichnet auf der Grundlage neuer Quellen erstmals ein klar konturiertes Bild einer Europapolitik der \u00dcberg\u00e4nge",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1047781522",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=2838648&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm",
                "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=21576"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4138015-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz25864740xinh.htm",
            "volume": "93",
            "P30128": "Schriftenreihe der Vierteljahrshefte f\u00fcr Zeitgeschichte",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}