{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:138711437",
            "sameAs": "Moll, Vera Ricarda"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002641-3",
            "sameAs": "Arbeitsbedingungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078605-5",
            "sameAs": "Unternehmenskrise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128256-5",
            "sameAs": "\u00c4nderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4150130-5",
            "sameAs": "Direktionsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4335592-4",
            "sameAs": "Leistungsbestimmung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A602001242",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "292 S.",
            "description": "210 mm x 148 mm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783631590911",
                "(firstid)DNB:994626703",
                "(ean)9783631590911",
                "(ppn)602001242"
            ],
            "publisher": "Lang",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422545)86.20 - Schuldrecht",
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=ddc)344.43012",
                "Arbeitsbedingungen",
                "(classificationName=rvk)PF 302",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=loc)KJC7",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 440.6 mz",
                "Krisenmanagement",
                "Direktionsrecht",
                "F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106422421)86.74 - Arbeitsrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181570394)86.75 - Individualarbeitsrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Arbeitsrecht"
            ],
            "title": "Die \u00c4nderung der Arbeitsbedingungen durch den Arbeitgeber - insbesondere in der Unternehmenskrise : Reichweite und Grenzen von Direktionsrecht und erweiterten Leistungsbestimmungsrechten",
            "abstract": "Die \u00c4nderung und Anpassung einzelner Arbeitsbedingungen fortbestehender Arbeitsverh\u00e4ltnisse stellt sich als erfolgsversprechende, schnelle und gleichzeitig moderate Form des Krisenmanagements dar, um auf weggefallenen Besch\u00e4ftigungsbedarf sowie notwendige Umstrukturierungen in einer Unternehmenskrise zu reagieren, ohne den Bestand des Arbeitsverh\u00e4ltnisses insgesamt in Frage zu stellen. Die Arbeit geht der Frage nach, ob in denjenigen Bereichen von Arbeitsbedingungen, in denen eine \u00c4nderung und Anpassung nicht mehr im Rahmen des vertragsimmanenten Direktionsrechts erfolgen kann, vorsorgende Klauseln zu einer Flexibilisierung der Arbeitsbedingungen f\u00fchren k\u00f6nnen. Dazu werden Flexibilisierungsklauseln entwickelt und auf ihre Zul\u00e4ssigkeit hin \u00fcberpr\u00fcft. Ihre Voraussetzungen und Grenzen richten sich ma\u00dfgeblich an der AGB-Kontrolle aus. (Quelle: Text Verlagseinband / Verlag)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:138711437",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4335592-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002641-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078605-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4150130-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128256-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz30859763xinh.htm",
            "volume": "4828",
            "P30128": [
                "Reihe 2, Rechtswissenschaft",
                "Europ\u00e4ische Hochschulschriften"
            ],
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}