{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107163206X",
            "sameAs": "Nicklas, Simone Christina"
        },
        {
            "@id": "gnd:118839276",
            "sameAs": "Timm, Uwe 1940"
        },
        {
            "@id": "gnd:36165-3",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Innsbruck"
        },
        {
            "@id": "gnd:4050479-7",
            "sameAs": "Roman"
        },
        {
            "@id": "gnd:4143683-0",
            "sameAs": "Autobiografische Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4193441-6",
            "sameAs": "Erinnerung (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4311101-4",
            "sameAs": "Identit\u00e4t (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A824747208",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online Ressource (XI, 336 Seiten ; 1980 KB)",
            "identifier": [
                "(ppn)824747208",
                "(isbn13)9783828862029",
                "(firstid)GBV:824747208"
            ],
            "publisher": "Tectum-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)833/.914",
                "(classificationName=rvk)GN 9479",
                "(classificationName=bk, id=181571676)17.81 - Epik, Prosa",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=bk, id=106404490)17.93 - Literarische Stoffe, literarische Motive, literarische Themen",
                "(classificationName=loc)PT2682.I39 -- .N535 2015eb",
                "Electronic books",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit"
            ],
            "title": "\u201eErinnern f\u00fchrt ins Innere\u201c : Erinnerung und Identit\u00e4t bei Uwe Timm",
            "abstract": "Welche Auswirkungen haben Erinnerungen auf unsere Identit\u00e4t? Wie beeinflusst die Identit\u00e4t die eigenen Erinnerungen, die im m\u00fcndlichen und schriftlichen Erz\u00e4hlen weitergetragen werden? Und wie werden Erinnerungen zu literarischen Geschichten? Am Beispiel des deutschen Gegenwartsautors Uwe Timm widmet sich Simone Christina Nicklas diesen Fragen. Unter Einbezug psychologischer, sozial- und kulturwissenschaftlicher Ged\u00e4chtnis- und Identit\u00e4tstheorien analysiert sie die gesamten Prosawerke Timms - von \"Hei\u00dfer Sommer\" bis \"Freitisch\". Dabei wird einerseits der biografische Hintergrund Timms beleuchtet, die Bedeutung seines Schreibens herausgearbeitet, und andererseits die Auseinandersetzung mit Erinnerungen und dem \"So-Geworden-Sein\" der Erz\u00e4hler und Figuren in Timms Werken fokussiert. Mit ihrer Studie macht Nicklas die literarischen Strategien Timms in der Gestaltung von Erinnerung sichtbar und zeigt, dass Erinnern stets ins Innere f\u00fchrt",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:107163206X",
                "gnd:36165-3"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4050479-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4143683-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4193441-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4311101-4"
                }
            ],
            "volume": "Band 10",
            "P30128": "Studien zu Literatur und Film der Gegenwart",
            "P60163": "Marburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}