{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1071569899",
            "sameAs": "Kiefel, Katharina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029456-0",
            "sameAs": "Kanada"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033542-2",
            "sameAs": "Kulturelle Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040188-1",
            "sameAs": "Montr\u00e9al"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042870-9",
            "sameAs": "Obdachlosigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062110-8",
            "sameAs": "Urbanit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4103473-9",
            "sameAs": "Qu\u00e9bec"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127662-0",
            "sameAs": "Indigenismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236020-1",
            "sameAs": "Reservat"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A823260429",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "identifier": [
                "(ppn)823260429",
                "(firstid)BSZ:429318219"
            ],
            "publisher": "Univ., Freiburg, Institut f\u00fcr Ethnologie",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)300"
            ],
            "title": "Indigenitit\u00e4t im urbanen Raum : eine Betrachtung der Situation kanadischer Indigener in Montr\u00e9al unter dem Aspekt der urban transition",
            "abstract": [
                "Zusammenfassung: Die Binnenmigration Indigener aus l\u00e4ndlichen Gebieten und Reservaten in urbane R\u00e4ume stellt innerhalb der kanadischen Provinz Qu\u00e9bec eine popul\u00e4r werdende Entwicklung dar, die nicht nur das jeweilige Stadtbild, sondern auch die Lebenssituation der Indigenen und Fragen nach deren kultureller und pers\u00f6nlicher Identit\u00e4t beeinflusst.   Diese Arbeit befasst sich mit dem Ph\u00e4nomen der Indigenit\u00e4t im urbanen Raum am Beispiel Montr\u00e9als und konzentriert sich dabei vor allem auf die Thematik der urban transition, also auf die \u00dcbergangsphase Indigener, die von Reservaten und l\u00e4ndlichen Gebieten in die Gro\u00dfstadt Montr\u00e9al migrieren.  Neben der Darstellung von push-and-pull-Faktoren, die die Migration beeinflussen, macht die Arbeit vor allem auf die problematische Situation migrierter Indigener in Montr\u00e9al aufmerksam. Durch das Native Friendship Centre of Montre\u00e1l als Forschungssetting werden Einblicke in die kulturelle Praxis und Revitalisierung indigener Kultur(en), sowie die von den Indigenen wahrgenommene Realit\u00e4t eines urbanen Zentrums wie Montr\u00e9al gegeben",
                "Zusammenfassung: The indigenous migration within the Canadian province of Qu\u00e9bec from rural areas like reserves to urban areas has been growing to a popular phenomenon over the last couple years. The question of how this affects issues of cultural identity might seem less pressing than the ensuing economical, social and political problems, but the repercussions of changing cultural behaviour are also felt in other areas, and the effects will likely be more permanent.   My study is based on fieldwork conducted in Montr\u00e9al, working with the Native Friendship Centre of Montr\u00e9al and focusing on indigeneity in urban areas. It addresses the situation of indigenous people who already experienced an urban transition from rural areas to urban centres like Montr\u00e9al.  Apart from the demonstration of push-and-pull-factors, which have impact on the migration, the study mainly provides insights into the problematic situation of indigenous people in Montr\u00e9al, which often has impacts on cultural and personal identity. The study gives insights on the survival, maintenance and refashioning of indigenous culture(s) in Montr\u00e9al and of how indigenous migrant experience the cultural reality of an urban centre like Montr\u00e9al"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1071569899",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4042870-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127662-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062110-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236020-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033542-2"
                }
            ],
            "volume": "25",
            "P30128": "Freiburger ethnologische Arbeitspapiere",
            "P60163": "Freiburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}