{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4004391-5",
            "sameAs": "Bamberg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061778-6",
            "sameAs": "Universit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4369484-6",
            "sameAs": "Tagesbetreuung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4537745-5",
            "sameAs": "Familienfreundlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A83283291X",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Kluczniok, Katharina",
            "creator": "Maicher, Anna",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1074404653",
                "(ppn)83283291X"
            ],
            "publisher": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)MS 7200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Raus aus den Kinderschuhen und Fu\u00df fassen - Wie kann die Einrichtung einer Gro\u00dftagespflegestelle an der Universit\u00e4t Bamberg gelingen und zu mehr Familienfreundlichkeit beitragen?",
            "abstract": "\u201aRaus aus den Kinderschuhen und Fu\u00df fassen! \u2018 \u2013 Dieser Imperativ impliziert den Startschuss f\u00fcr die Umsetzung der bisher unausgereiften Idee, eine Gro\u00dftagespflegestelle (ab hier: GTP) an der Universit\u00e4t Bamberg einzurichten. Die Idee geht von der Projektgruppe \u201aFamiliengerechte Hochschule\u2018 (FGH) aus, welche sich im Zuge des seit 2005 laufenden Auditierungsprozesses \u201aFamiliengerechte Hochschule\u2018, begleitet durch die berufundfamilie gGmbH (vgl. FGH Bamberg 2013a), zum Ziel gesetzt hat, eine solche GTP an der Universit\u00e4t einzurichten. Gem\u00e4\u00df des Mottos der Projektgruppe \u201aGemeinsam Fu\u00df fassen\u2018, setzt sich diese Arbeit nicht nur mit der Frage auseinander, wie die GTP an der Universit\u00e4t - genauer: in angemieteten R\u00e4umlichkeiten am Standort ERBA-Insel - \u201aFu\u00df fassen\u2018 kann, sondern auch da-mit, ob es dadurch m\u00f6glich ist, einen Beitrag zu mehr Familienfreundlichkeit zu leisten. Doch was bietet die GTP und welche Voraussetzungen m\u00fcssen daf\u00fcr gegeben sein? \u201eGro\u00dftagespflege ist eine Form der Kindertagesbetreuung f\u00fcr Kinder im Alter bis zu 14 Jahren in einer \u00fcberschaubar kleinen Gruppe. Zwei bis maximal drei Tagespflegepersonen schlie\u00dfen sich zusammen und betreuen gleichzeitig sechs bis maximal zehn Kinder, die ihnen pers\u00f6nlich und vertraglich zugeordnet sind. [\u2026] Die Gro\u00dftagespflege findet in geeigneten R\u00e4umen statt, die i.d.R. nicht auch als privater Wohnraum genutzt werden.\u201c (Zentrum Bayern Familie und Soziales [ZBFS] 2014, S. 1 f.) Aus dieser Definition kann zun\u00e4chst abgelesen werden, dass die GTP einen familien\u00e4hnlichen Charakter hat, der sich strukturell aus der geringen Kinderzahl, dem kleinen Betreuungsschl\u00fcssel und der pers\u00f6nlichen Zuordnung der Kinder ergibt, weshalb sie vor allem innerhalb der U3-Betreuung Stabilit\u00e4t und individuelle F\u00f6rderung erm\u00f6glicht (vgl. Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend [BMFSFJ] 42012, S. 21). Des Weiteren ist sowohl ihre Flexibilit\u00e4t als auch ihre Finanzierbarkeit von Vorteil (vgl. ebd., S. 21), was sie als familienfreundliche Ma\u00dfnahme attraktiv macht. Wichtige Voraussetzungen f\u00fcr die GTP sind wiederum geeignete R\u00e4umlichkeiten und die Qualifizierung der Tagespflegepersonen (vgl. ZBFS 2014, S. 2 f.), was bedeutet, dass zu der Frage der Familienfreundlichkeit der GTP, die Frage ihrer Qualit\u00e4tssicherung hinzukommt. Ferner ist die GTP als betriebliche Kinderbetreuung nur dann erfolgreich, wenn sie sich in die Infrastruktur der Universit\u00e4t eingliedern l\u00e4sst, was voraussetzt, dass bei vorhandenem Betreuungsbedarf auch entsprechende Investitionen get\u00e4tigt werden (vgl. BMFSFJ 42012, S. 6 f.). In diesem Sinn kann die GTP auch als Dienstleistung verstanden werden, die die universit\u00e4tsangeh\u00f6rigen Eltern mit ihren Kindern in Anspruch nehmen k\u00f6nnen (vgl. Esch/Mezger/St\u00f6be-Blossey 2005). Die Forschungsfrage dieser Arbeit ist damit auf die GTP als konkrete Dienstleistung im Kontext der Familienfreundlichkeit der Universit\u00e4t Bamberg begrenzt, jedoch spielen auch die aktuellen und viel diskutierten Themen der fr\u00fchkindlichen Forschung und der Familienpolitik eine entscheidende Rolle. Deshalb werden sowohl der quantitative Ausbau der U3-Betreuung, welcher auch in der Kindertagespflege stattfindet (vgl. BMFSFJ \u00b32012), und die damit erw\u00fcnschte Vereinbarkeit von Familie und Beruf bzw. Studium, als auch die Qualit\u00e4tsentwicklung in der Kindertagespflege (vgl. Hinke-Ruhnau 2010), als dominierende Themenkomplexe dieser Arbeit angesehen. Ziel ist es, diese Themen am konkreten Beispiel der GTP aufzugreifen und die Wechselseitigkeit von Betreuungsbedarf, Familienfreundlichkeit und Qualit\u00e4t zu beleuchten. Vor allem Letztere zieht sich wie ein roter Faden durch Fachpolitik, Gesetzgebung und Fachwissenschaft, weshalb sie bei der Einrichtung der GTP eine entscheidende Rolle spielt. Folgende Fragen liegen dieser Arbeit zugrunde: 1. Besteht die Notwendigkeit der Einrichtung einer GTP an der Universit\u00e4t Bamberg bzw. welche Bedarfe \u00e4u\u00dfern die betroffenen Eltern? 2. Welche Rahmenbedingungen m\u00fcssen in Betracht gezogen werden bzw. welchen Einschr\u00e4nkungen unterliegen die Akteure? 3. Was macht eine gute GTP aus bzw. welche Qualit\u00e4tskriterien sind bei ihrer Einrichtung zu beachten? Im ersten Kapitel wird folglich mit einer Bedarfsanalyse begonnen, die sicherstellt, dass die GTP von den Eltern in Anspruch genommen wird. Innerhalb dieser stehen vor allem die strukturellen Aspekte der Nutzung im Vordergrund. Dabei ist es im Vorfeld von Vorteil, mithilfe einer Studie des Deutschen Jugendinstitutes (DJI), einen Blick auf die Gesamtsituation von Kinderbetreuungsangeboten im Rahmen der Tagespflege zu werfen, um einen Eindruck davon zu bekommen, ob diese deutschlandweit ebenfalls noch \u201ain den Kinderschuhen steckt\u2018. Zudem muss gepr\u00fcft werden, ob sich die GTP als familienfreundliche Ma\u00dfnahme an einer Universit\u00e4t eignet. Der Trend zum Ausbau betrieblicher Kinderbetreuung verweist zwar stark auf die Vorteile der Tagespflege im Allgemeinen (vgl. BMFSFJ \u00b22013, S. 6-7), doch kann sie sich genauso gut an den hochschulischen Bereich anpassen? Aus diesem Grund finden in Kapitel 2 die Interessen der sogenannten Stakeholder Ber\u00fccksichtigung, die in verschiedenem Ma\u00dfe von der Einrichtung der GTP betroffen sind. Hierzu z\u00e4hlen nicht nur die Eltern und deren Kinder, sondern auch die Universit\u00e4t als die Initiatorin der GTP und deren Verantwortliche. Des Weiteren spielt auch das Jugendamt der Stadt Bamberg eine wichtige Rolle, da dieses qualifizierte Tagespflegepersonen zur Verf\u00fcgung stellen kann. Nicht zuletzt sind die Tagespflegepersonen ebenfalls als Stakeholder zu betrachten, weil sie letztendlich als Dienstleistende im Auftrag des Jugendamtes f\u00fcr die Hochschulangeh\u00f6rigen t\u00e4tig werden und mit den Kindern den Tagespflegealltag verbringen. Hierbei m\u00fcssen zudem finanzielle und rechtliche Rahmenbedingungen ber\u00fccksichtigt werden, da sowohl das jeweilige Interesse der Stakeholder als auch die Umsetzung der Qualit\u00e4tskriterien davon abh\u00e4ngen. Daran wird deutlich, dass die Komplexit\u00e4t der Anforderungen an die GTP mit jedem Schritt zunimmt und sich auch in der Frage nach einer guten Qualit\u00e4t niederschl\u00e4gt, weshalb die ersten beiden Kapiteln in einem dritten Kapitel mit dem Qualit\u00e4tsmodell von Tietze et al. (2005) verkn\u00fcpft werden. Dieses hat zum Vorteil, dass es sich auf Expertenmeinungen beruft und die aktuellsten Forschungsergebnisse miteinbezieht (vgl. Tietze/Knobeloch/Gerszonowicz 2005, S. 9) und zum anderen das Wohlbefinden der Kinder in den Mittelpunkt stellt (vgl. ebd., S. 8), was eine willk\u00fcrliche Interessensdurchsetzung vermeidet. In der Tages-pflege wird Qualit\u00e4t demzufolge dann als gut befunden, wenn Erstere \u201e[\u2026] das Kind k\u00f6rperlich, emotional, sozial und intellektuell f\u00f6rdert, seinem Wohlbefinden sowie seiner gegenw\u00e4rtigen und zuk\u00fcnftigen Bildung dient und damit auch Familien in ihrer Bildungs-, Betreuungs- und Erziehungsverantwortung f\u00fcr das Kind unterst\u00fctzt\u201c (Tietze et al. 2005, S. 8). Hierbei wird die Prozessqualit\u00e4t definiert, die vor allem die Interaktion der Tagespflegepersonen mit den Kindern (vgl. ebd., S. 8) und damit \u201edie p\u00e4dagogische Dienstleistung\u201c (Tietze/Lee 2009, S. 45) in den Blick nimmt. Sie ist gleichzeitig auch der Kern des zugrunde liegenden Schaubilds. Dieses weist auch auf das Zusammenwirken von Struktur- und Orientierungsqualit\u00e4t in Bezug auf die Prozessqualit\u00e4t hin (vgl. Tietze et al. 2005, S. 8 f.). Innerhalb dieser Arbeit ist es dadurch m\u00f6glich, klare Ziele f\u00fcr die Strukturqualit\u00e4t zu definieren, um diese steuern zu k\u00f6nnen und somit Bedingungen f\u00fcr eine gute Prozessqualit\u00e4t in der GTP gew\u00e4hrleistet sind. Auf die Merkmale dieser Strukturqualit\u00e4t wird in Kapitel 3 vertiefend eingegangen, wenn die Qualifizierung des Personals, die R\u00e4umlichkeiten und die Vernetzung der GTP in den Blick genommen werden. Die Auseinandersetzung mit den genannten Rahmenbedingungen und Strukturmerkmalen wird daraufhin in Kapitel 4 in einem ersten Konzeptentwurf f\u00fcr die Praxis festgehalten und ist Ansto\u00df f\u00fcr einen Qualit\u00e4tskreislauf. Daran wird deutlich, dass die Qualit\u00e4tsentwicklung im Hinblick auf die GTP und die Familienfreundlichkeit der Universit\u00e4t Bamberg dauerhafte Aufgaben bleiben, die im Nachhinein sichern, dass eine Qualit\u00e4t im obigen Sinn Bestand hat. Somit ist auch die Grenze der vorliegenden Arbeit erreicht, deren Ertrag deshalb am Schluss in Kapitel 5 unter die Lupe genommen und kritisch bewertet wird. Dabei wird sowohl auf die Chancen verwiesen, die die GTP mit sich bringt, wenn es um die Verzahnung von Bedarf, Interessen, Rahmen-bedingungen, Familienfreundlichkeit und Qualit\u00e4t geht, als auch auf die Risiken, die sich aus einer verschobenen Schwerpunktsetzung der einzelnen Faktoren ergeben k\u00f6nnen. Aus diesem Grund werden im Ausblick Handlungsempfehlungen gegeben, welche den Schritt raus aus den Kinderschuhen unterst\u00fctzen k\u00f6nnen, indem sie auf die Erkenntnisse der vorangegangen Kapitel zur\u00fcckgreifen. Eine reibungsfreie Umsetzung ist nicht garantiert, jedoch wird auf diejenigen Steuerungselemente verwiesen, die Erstere erleichtern k\u00f6nnen. Dazu geh\u00f6rt auch die Bedarfsanalyse und Bestandsaufnahme, die anfangs sicherstellt, dass die GTP als Dienstleistung \u201aFu\u00df fassen\u2018 kann (vgl. Leu 2005, S. 74). Denn eine Dienstleistung, die nicht in Anspruch genommen wird, verfehlt ihren Sinn, weshalb im Folgenden zun\u00e4chst begr\u00fcndet wird, warum die Idee, eine GTP an der Universit\u00e4t Bamberg einzurichten, raus aus den Kinderschuhen\u2018 muss.",
            "alternative": "Coming out of being still in its infancy and gaining a foothold - How to suceed in setting up a family day care center at the University of Bamberg to expand family-friendly offers",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061778-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4369484-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4537745-5"
                }
            ],
            "P60163": "Bamberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}