{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1072496208",
            "sameAs": "Vukadinovi\u0107, Vojin Sa\u0161a"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1766047254",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 630 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783110702729",
                "(ppn)1766047254",
                "(doi)10.1515/9783110702729",
                "(firstid)KXP:1766047254",
                "(isbn13)9783110702781"
            ],
            "publisher": "De Gruyter Oldenbourg",
            "subject": [
                "Meinung/Einstellung",
                "Rassismus",
                "Rechtsextremismus",
                "Ideologie",
                "Constitution: government & the state",
                "POLITICAL SCIENCE / Government / General",
                "Germany",
                "Europ\u00e4ische Geschichte",
                "USA",
                "European history",
                "Social & cultural history",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Deutschland",
                "Sozial- und Kulturgeschichte",
                "Racism",
                "HISTORY / Europe / Germany",
                "Geschichte 1945-2022",
                "German history",
                "Fremdenfeindlichkeit",
                "(classificationName=ddc)320.560943",
                "Vereinigte Staaten von Amerika, USA",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "migration",
                "HISTORY / Social History",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Politik und Staat",
                "right-wing extremism",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Rassismus : von der fr\u00fchen Bundesrepublik bis zur Gegenwart",
            "abstract": [
                "Racism is once again an issue in Germany. Few studies have addressed the changing manifestations of racism in West Germany and in post-1990 Germany. The essays in this collection trace an arc of continuity from post-1945 v\u00f6lkisch ideology to the beginnings of right-wing terrorism, to the consequences of legislation concerning foreigners, and to issues of identity politics.",
                "Rassismus ist ein vieldiskutiertes Gegenwartsthema \u2013 doch die spezifisch deutschen Aspekte und Br\u00fcche in der j\u00fcngeren Geschichte des Ph\u00e4nomens sind noch kaum erforscht. Nach einer ausf\u00fchrlichen Skizze und Analyse der westdeutschen Rassismushistorie durch den Herausgeber nimmt der Band in chronologischer Gliederung exemplarische Facetten in den Blick. Die Beitr\u00e4ge schlagen einen Bogen von den Kontinuit\u00e4ten v\u00f6lkischen Denkens nach 1945 und den Anf\u00e4ngen des Rechtsterrorismus hin zu den Fragestellungen, die das fr\u00fche 21. Jahrhundert betreffen. Analysiert werden u. a. das sich ver\u00e4ndernde linke wie rechte Rassismus-Verst\u00e4ndnis nach 1968, die Aporien der fr\u00fchen Rassismus-Forschung und des Multikulturalismus, sowie die \u00c4ra der \"v\u00f6lkischen Ekstase\" nach der Wiedervereinigung. Brennende Asylbewerberunterk\u00fcnfte und die NSU-Mordserie zeigten, wie virulent der Rassismus in Deutschland noch ist, der in den identit\u00e4tspolitischen Debatten j\u00fcngst unter neuen Vorzeichen thematisiert wird."
            ],
            "contributor": "gnd:1072496208",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DOGE",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-DEG",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4076527-1"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1228359369/04",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110702729",
            "P30128": "De Gruyter eBook-Paket Rechtswissenschaften",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}