{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1060522985",
            "sameAs": "Vogelmann, Frieder"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:132076381",
            "sameAs": "Nonhoff, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046563-9",
            "sameAs": "Politische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064314-1",
            "sameAs": "Wahrheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A178063966X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (291 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748930167",
                "(ppn)178063966X",
                "(firstid)BVB:BV047625670",
                "(doi)10.5771/9783748930167"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)ME 3000",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Vernunftkritik",
                "Postfaktizit\u00e4t",
                "Antidemokraten",
                "political theory",
                "Postfaktisches Zeitalter",
                "Demokratietheorie",
                "Post-Truth",
                "Fake News",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "Theory of Democracy",
                "Theorie kultureller Differenz",
                "\u00f6ffentliche Kommunikation",
                "Post-Truth-Diagnosen",
                "(classificationName=ddc)321.801",
                "Postfundamentalismus",
                "Wissenschaftsfeindlichkeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Wahrheit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Unwahrheiten",
                "Radikale Demokratietheorie",
                "politische Diskursen",
                "Verschw\u00f6rung",
                "Truth",
                "Politische Theorie",
                "alternative Fakten"
            ],
            "title": "Demokratie und Wahrheit",
            "abstract": [
                "Contemporary concerns about the increase in untruths in politics have renewed interest in the relationship between truth and politics. Is democracy losing its foundations in a \u2018post-truth era\u2019 because it is becoming disconnected from reality? Or are facts, to which a technocratic mindset cannot tolerate alternatives, threatening to suppress political debate? In twelve contributions, political theorists investigate the relationship between truth and politics against the background of the current discussion. With contributions by Floris Biskamp, Oliver Fl\u00fcgel-Martinsen, Eva Marlene Hausteiner, Oliver Hidalgo, Anna Hollendung, Dominik Klein, Gundula Ludwig, Franziska Martinsen, Johannes Marx, Martin Nonhoff, Frank Nullmeier, Samuel Salzborn, Hagen Sch\u00f6lzel, Frieder Vogelmann and Lucas von Ramin.",
                "Das Verh\u00e4ltnis von Wahrheit und Politik ist mit den Sorgen \u00fcber die Zunahme an Unwahrheiten im politischen Diskurs ins Zentrum der Aufmerksamkeit ger\u00fcckt. Verliert die Demokratie in einem vermeintlich \u00bbpostfaktischen Zeitalter\u00ab ihr Fundament, weil sie sich von der Wirklichkeit abkoppelt? Oder drohen vermeintlich alternativlose Wahrheiten, die politische Auseinandersetzung technokratisch zu unterbinden? In zw\u00f6lf Beitr\u00e4gen leuchten Politische TheoretikerInnen das Verh\u00e4ltnis von Wahrheit und Politik vor dem Hintergrund der aktuellen Diskussion aus. Mit Beitr\u00e4gen von Floris Biskamp, Oliver Fl\u00fcgel-Martinsen, Eva Marlene Hausteiner, Oliver Hidalgo, Anna Hollendung, Dominik Klein, Gundula Ludwig, Franziska Martinsen, Johannes Marx, Martin Nonhoff, Frank Nullmeier, Samuel Salzborn, Hagen Sch\u00f6lzel, Frieder Vogelmann und Lucas von Ramin."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1060522985"
                },
                {
                    "@id": "gnd:132076381"
                }
            ],
            "creator": "gnd:117513-0",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4064314-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046563-9"
                }
            ],
            "volume": "Band 40",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748930167",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe der Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte in der DVPW",
                "Schriftenreihe der Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte in der DVPW | Studies in Political Theory",
                "Politikwissenschaft",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}