{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1160335958",
            "sameAs": "Sonnleitner, Sandra"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012402-2",
            "sameAs": "Diplomatie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135885-5",
            "sameAs": "Mitgliedschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170174-4",
            "sameAs": "Mitgliedsstaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1022978349",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "274 Seiten",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783845289311",
                "(doi)10.5771/9783845289311",
                "(firstid)GBV:1022978349",
                "(ppn)1022978349"
            ],
            "publisher": "facultas",
            "subject": [
                "External Relations of the EU",
                "Au\u00dfenbeziehungen",
                "Diplomacy",
                "\u00d6sterreich",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Europapolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Internationale Beziehungen",
                "EU Membership",
                "(classificationName=ddc)327.40436",
                "Diplomatie",
                "International Relations",
                "European Politics",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Austria",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)MK 5100"
            ],
            "title": "Bilateral diplomacy and EU membership : case study on Austria",
            "abstract": [
                "This book focuses on the question of how national bilateral diplomacy is influenced and transformed by EU membership. It provides profound empirical evidence of the nature of this influence and the effect of this process. Its focus lies on the most classical element in the field of national bilateral diplomacy: the Ministry of Foreign Affairs and its network of diplomatic representations. This study\u2019s object of investigation is Austria. Accordingly, it concentrates on developments and changes in Austria\u2019s conduct of bilateral diplomacy during 20 years of EU membership. The investigation is conducted in the form of a case study, based on institutional theories of organisations and organisational analysis. In order to address developments in the field of bilateral diplomacy, the book considers structural elements, tasks and processes as well as elements of the professional identity of diplomats. Thereby, two fields of examination, bilateral diplomacy both inside and outside the EU, are analysed separately.",
                "Das Buch widmet sich der Frage, wie die Mitgliedschaft in der EU nationalstaatliche bilaterale Diplomatie beeinflusst und ver\u00e4ndert. Die Ergebnisse dieser empirischen Untersuchung zeigen das Wesen dieses Einflusses und seine Auswirkungen, anhand von Entwicklungen in \u00d6sterreich nach 20 Jahren EU-Mitgliedschaft. Dabei steht das klassischste Element nationalstaatlicher bilateraler Diplomatie im Zentrum: das Au\u00dfenministerium und sein diplomatischer Dienst. Die Studie basiert auf neo-institutionalistischen und organisationsanalytischen Ans\u00e4tzen. Untersucht wurden Ver\u00e4nderungen und Anpassungen in Strukturen, Aufgaben und Prozessen sowie im Berufsbild und der professionellen Identit\u00e4t von Diplomatinnen und Diplomaten. Dabei wurden zwei Untersuchungsstr\u00e4nge, bilaterale Diplomatie innerhalb der EU und au\u00dferhalb der EU, gesondert betrachtet."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:117513-0",
                "gnd:1160335958"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170174-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4135885-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012402-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT00182B96648A1830F01C125834A00498A38.pdf",
            "volume": "2",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845289311",
            "P30128": [
                "Salzburg European Union Studies",
                "Salzburg European Union studies",
                "Nomos eLibrary: Europapolitik"
            ],
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}