{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1076192874",
            "sameAs": "Bernaschina Sch\u00fcrmann, Vicente"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036774-5",
            "sameAs": "Lyrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4433423-0",
            "sameAs": "Vizek\u00f6nigreich Peru"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1676771115",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "Online-Ressource (476 Seiten; 21161 KB)",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1676771115",
                "(isbn13)9783869564593",
                "(ppn)1676771115",
                "(doi)10.25932/publishup-42645"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsverlag Potsdam",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=181570998)17.83 - Lyrik",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=ddc-dbn)860",
                "(classificationName=bk, id=106415522)18.33 - Spanische Literatur au\u00dferhalb Spaniens",
                "(classificationName=bk, id=106404490)17.93 - Literarische Stoffe, literarische Motive, literarische Themen"
            ],
            "title": "\u00c1ngeles que cantan de continuo : la legitimaci\u00f3n teol\u00f3gica de la poes\u00eda en el virreinato del Per\u00fa",
            "abstract": [
                "The subject of this study is the rise and fall of the theological legitimation of poetry that took place in the Viceroyalty of Peru from the end of the 16th century and during the 17th century. The peak of this process of legitimation lies in the emergence of an \"Academia Ant\u00e1rtica\" (Antarctic Academy) in the first decades of the 17th century. Its end, in turn, began in the second half of the same century, when scholars of religious orders, especially Juan de Espinosa Medrano and his texts defending poetry and science, denied secular poetry any theological power but used it instead for their own sermons and texts. Starting from the rise and fall of the theological legitimation in the Viceroyalty of Peru, this study shows the existence of two movements that form a chiasmus of a theologization of poetry and a poeticization of theology, at the centre of which the theoretical and practical knowledge of poetry is disputed. In this sense, there is no dispute about poetry, understood as the culmination of beautiful literature, but about the legitimate possession of an analogical and typological mode to read the order of the universe, founded in the Holy Scriptures and in the history of salvation, and a poetic way of indoctrinating all members of the vice-royal society in accordance with that reading.",
                "Objeto de esta investigaci\u00f3n es el auge y ca\u00edda de una legitimaci\u00f3n teol\u00f3gica de la poes\u00eda que tuvo lugar en el virreinato del Per\u00fa entre fines del siglo XVI y la segunda mitad del siglo XVII. Su punto c\u00falmine est\u00e1 marcado por el surgimiento de una \u201cAcademia Ant\u00e1rtica\u201d en las primeras d\u00e9cadas del siglo XVII, mientras que su fin, se aprecia a fines del mismo siglo, cuando eruditos de las \u00f3rdenes religiosas, especialmente Juan de Espinosa y Medrano en sus textos en defensa de la poes\u00eda y las ciencias, negaron a la poes\u00eda cualquier estatuto teol\u00f3gico, sirvi\u00e9ndose sin embargo de ella para escribir sus sermones y textos. A partir del auge y ca\u00edda de esta legitimaci\u00f3n teol\u00f3gica en el virreinato del Per\u00fa, este estudio muestra la existencia de dos movimientos que forman un quiasmo entre una teologizaci\u00f3n de la poes\u00eda y una poetizaci\u00f3n de la teolog\u00eda, en cuyo centro velado se encuentra en disputa el saber te\u00f3rico y pr\u00e1ctico de la poes\u00eda. Lo que est\u00e1 en disputa en este sentido no es la poes\u00eda, entendida como una cumbre de las bellas letras, sino la posesi\u00f3n leg\u00edtima de un modo de lectura anal\u00f3gico y tipol\u00f3gico del orden del universo, fundado en las Sagradas Escrituras y en la historia de la salvaci\u00f3n, y un modo po\u00e9tico para doctrinar a todos los miembros de la sociedad virreinal en concordancia con aquel modo de lectura.",
                "Gegenstand dieser Untersuchung ist der Aufstieg und Fall der theologischen Legitimierung der gehobenen Poesie, die sich ab Ende des 16. und im Laufe des 17. Jahrhunderts im Vizek\u00f6nigreich Peru vollzieht. Der H\u00f6hepunkt dieser Legitimierung liegt in dem Entstehen einer \u201eAcademia Ant\u00e1rtica\u201c (Antarktische Akademie) in den ersten Jahrzehnten des 17. Jahrhunderts. Ihr Ende wiederum beginnt in der zweiten H\u00e4lfte desselben Jahrhunderts, wenn Gelehrte religi\u00f6ser Orden, vor allem Juan de Espinosa Medrano und seine Texte zur Verteidigung der Dichtung und der Wissenschaften, diese theologische Macht der weltlichen Poesie bestreiten und f\u00fcr ihre eigenen Predigten und Texten in Anspruch nehmen. Ausgehend vom Aufstieg und Fall der theologischen Legitimierung im Vizek\u00f6nigreich Peru zeigt diese Untersuchung die Existenz zweier Bewegungen, die einen Chiasmus aus einer Theologisierung der Poesie und einer Poetisierung der Theologie bilden, in dessen Zentrum um das theoretische und praktische Wissen der Dichtung gestritten wird. Gestritten wird in diesem Sinne nicht \u00fcber die Poesie, verstanden als H\u00f6hepunkt der sch\u00f6nen Literatur, sondern \u00fcber den legitimen Besitz eine analogischen und typologischen Lesart der Ordnung des Universums, gegr\u00fcndet in den Heiligen Schriften und in der Heilsgeschichte, und einen poetischen Weg, alle Mitglieder der vizek\u00f6niglichen Gesellschaft in \u00dcbereinstimmung mit jener Lesart zu indoktrinieren.zeige"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1076192874",
            "isPartOf": "(collectioncode)GBV-ODiss",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/es",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4036774-5"
            },
            "volume": "2",
            "isLike": "doi:10.25932/publishup-42645",
            "P30128": "Potsdamer Bibliothek der WeltRegionen",
            "P60163": "Potsdam"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}