{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1220052302",
            "sameAs": "Bazan, Jonas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153391-4",
            "sameAs": "Exportkontrolle"
        },
        {
            "@id": "gnd:4802443-0",
            "sameAs": "Dual-Use-Gut"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1777117763",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XII, 177 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:058377816",
                "(doi)10.5771/9783828876057",
                "(ppn)1777117763",
                "(isbn13)9783828876057"
            ],
            "publisher": "Tectum Verlag",
            "subject": [
                "Ausfuhrgenehmigungen",
                "Sicherheitspolitik",
                "Institutionalismus",
                "(classificationName=rvk)QM 230",
                "Ausfuhrbeschr\u00e4nkungen",
                "Europ\u00e4ische Politik",
                "Supranationalismus",
                "Handelspolitik",
                "Intergouvernementalismus",
                "G\u00fcterlisten",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek"
            ],
            "title": "Exportkontrolle zwischen europ\u00e4ischen und nationalen Interessen : Eine Analyse der Dual-Use-Politik der Europ\u00e4ischen Union",
            "abstract": [
                "The European export control system of dual-use goods is a pillar in the fight against proliferation of weapons of mass destruction and for the protection of human rights. But who actually decides in the complex entanglement of national security interests, European trade policy and international prevention regimes which goods are allowed for export out of the European Union? In his study, which was awarded the \u201cAquila ascendens\u201d knowledge prize of the DialogForum Sicherheitspolitik, Jonas Bazan analyses institutional power shifts in the European export control system and reveals whether a structural Europeanisation has taken place or whether the European institutions remain subordinate to national interests of the member states.",
                "Die europ\u00e4ische Exportkontrolle von Dual-Use-G\u00fctern stellt einen Grundpfeiler im Kampf gegen die Proliferation von Massenvernichtungswaffen und f\u00fcr den Schutz der Menschenrechte dar. Aber wer entscheidet in dem komplexen Geflecht aus staatlichen Sicherheitsinteressen, europ\u00e4ischer Wirtschaftspolitik und internationalen Pr\u00e4ventionsregimen tats\u00e4chlich, welche G\u00fcter aus der EU ausgef\u00fchrt werden d\u00fcrfen? Jonas Bazan analysiert in seiner mit dem Wissenspreis \u201eAquila ascendens\u201c des DialogForums Sicherheitspolitik ausgezeichneten Studie institutionelle Machtverschiebungen im europ\u00e4ischen Exportkontrollsystem und deckt auf, ob eine strukturelle Europ\u00e4isierung der Politik stattgefunden hat oder ob die europ\u00e4ischen Institutionen den nationalen Interessen der Mitgliedsstaaten untergeordnet bleiben."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1220052302",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4802443-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4153391-4"
                }
            ],
            "volume": "96",
            "isLike": "doi:10.5771/9783828876057",
            "P30128": "Wissenschaftliche Beitr\u00e4ge aus dem Tectum Verlag: Sozialwissenschaften",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}