{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:3046107-8",
            "sameAs": "Forum Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005871-2",
            "sameAs": "Berufsausbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4274816-1",
            "sameAs": "Unterprivilegierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1161576355",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "228 S.",
            "description": "Ill., graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)1161576355",
                "(firstid)BSZ:091576350"
            ],
            "publisher": "Arbeitsstab Forum Bildung",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)22",
                "Bildung",
                "Chancengleichheit",
                "(classificationName=rvk)DI 3000",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "Berufsausbildung",
                "Arbeitsmarktpolitik",
                "Berufsbildungspolitik",
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe",
                "(classificationName=rvk)DF 4000",
                "(classificationName=rvk)DI 1000",
                "Unterprivilegierung",
                "(classificationName=rvk)DL 2000",
                "(classificationName=bk, id=18157148X)81.91 - Betriebliche Berufsbildung",
                "Jugend",
                "Berufsbildung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Arbeitsmarktintegration",
                "Jugendarbeitslosigkeit"
            ],
            "title": "Qualifizierte Berufsausbildung f\u00fcr alle! - Zukunft der Berufsausbildung von benachteiligten Jugendlichen : Fachtagung des Forum Bildung am 27. und 28. September 2000 in Bonn",
            "abstract": "Inhalt: Zusammenfassung. - Klemm, Klaus: Zielgruppen der Benachteiligtenf\u00f6rderung. Jugend ohne Beruf. - Bothmer, Henrik von: Tradition und Innovation. Zur strukturellen Weiterentwicklung der Benachteiligtenf\u00f6rderung. - R\u00fctzel, Josef: P\u00e4dagogische Anforderungen an die Benachteiligtenf\u00f6rderung. - ARBEITSGRUPPEN. - Arbeitsgruppe 1. P\u00e4dagogik der Benachteiligtenf\u00f6rderung (Moderation: Schierholz, Henning) (Heitsch, Sabine: Die aktive Einbeziehung des Jugendlichen bei der Umsetzung des F\u00f6rderplanes - ein wesentliches Instrument in der P\u00e4dagogik der Benachteiligtenf\u00f6rderung. - Scholz, Heike: Durch Beteiligung aus der Benachteiligung. Flex f\u00fchrt Schulverweigerer durch Fernunterricht zum Hauptschulabschluss. - W\u00fcrfel, Walter: Weiterentwicklung in der P\u00e4dagogik der Benachteiligtenf\u00f6rderung: Soziale Kompetenzen und neue Berufe). - Arbeitsgruppe 2. Kooperation in der Benachteiligtenf\u00f6rderung (Moderation: Kretschmer, Susanne) (Kr\u00e4mer, Iris: Benachteiligtenf\u00f6rderung bei Karstadt in K\u00f6ln. - Krieg, Wolfgang: Netzwerke zur verbesserten Integration benachteiligter Jugendlicher in NRW. - Meyer auf der Heyde, Achim: Kooperation in der Benachteiligtenf\u00f6rderung h\u00e4ngt von den Akteuren selbst ab. - Sondermann, Werner: Praktische Kooperationsmodelle und Netzwerke am Beispiel des Kolping-Bildungswerkes Di\u00f6zesanverband Paderborn). - Arbeitsgruppe 3. Qualit\u00e4tssicherung in der Benachteiligtenf\u00f6rderung (Moderation: Malarski, Roswitha) (Schroer, Claus: Gibt es einen Zusammenhang von Qualit\u00e4t, Preis und Inhalt? - Kloas, Peter-Werner: Thesen zur Qualit\u00e4tssicherung in der Benachteiligtenf\u00f6rderung. - Schier, Friedel: Good Practice Benachteiligtenf\u00f6rderung. Gute F\u00f6rderung von Benachteiligten in der beruflichen Bildung?). - Arbeitsgruppe 4. Benachteiligtenf\u00f6rderung und Integration in Arbeit (Moderation: Sommer, Marion) (Djafari, Nader: \u00dcbergang von der Ausbildung in das Erwerbsleben. - Gaag, Rainer: Integration in Arbeit durchg\u00e4ngig im F\u00f6rderkonzept ber\u00fccksichtigen. - Bonifer-D\u00f6rr, Gerhard: Entwicklungspotenziale der Benachteiligtenf\u00f6rderung aufsp\u00fcren und entfalten). - Thesen aus den Arbeitsgruppen. - Wie geht's weiter? - Anregungen f\u00fcr Forum Bildung und B\u00fcndnis f\u00fcr Arbeit. Podiumsdiskussion. - Anhang (Bothmer, Hendrik von/F\u00fclbier, Paul: Hintergrundpapier zur Fachtagung des Forum Bildung). - Leitlinien des B\u00fcndnisses f\u00fcr Arbeit, Ausbildung und Wettbewerbsf\u00e4higkeit zur Weiterentwicklung der Konzepte zur F\u00f6rderung benachteiligter Jugendlicher und jung ...",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:3046107-8",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4274816-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005871-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=009359475&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "volume": "4",
            "P30128": "Materialien des Forum Bildung",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}