{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1126998303",
            "sameAs": "Leistung Inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1129193268",
            "sameAs": "Boger, Mai-Anh"
        },
        {
            "@id": "gnd:124716024",
            "sameAs": "L\u00fctje-Klose, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070955-3",
            "sameAs": "Erziehungsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077624-4",
            "sameAs": "Soziologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A156548066X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online Ressource (282 Seiten)",
            "contributor": [
                "Hopmann, Benedikt",
                "Neumann, Phillip"
            ],
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:495480665",
                "(ppn)156548066X",
                "(ean)9783781555549",
                "(isbn13)9783781555549"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "Integration",
                "Leistung",
                "Menschenrecht",
                "(classificationName=bk, id=106414437)80.02 - Philosophie und Theorie der P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=ddc)371.9046",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Inklusion",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)DT 1420"
            ],
            "title": "Leistung inklusive? : Inklusion in der Leistungsgesellschaft ; Band 1: Menschenrechtliche, sozialtheoretische und professionsbezogene Perspektiven",
            "abstract": "Vor dem Hintergrund der prim\u00e4r leistungsbezogenen gesellschaftlichen Verh\u00e4ltnisse stellt sich die Frage, ob und wie Inklusion und inklusives p\u00e4dagogisches Handeln denkbar ist, begr\u00fcndet und umgesetzt werden kann. Darauf bezugnehmend umfassen die Beitr\u00e4ge des vorliegenden Bandes politische Einw\u00fcrfe und theoretische Zug\u00e4nge. Inwieweit erzeugt die Idee von Inklusion Widerspr\u00fcche? Welche Bedeutung haben Theorien von Gleichheit und Differenz unter der Pr\u00e4misse \u201aInklusion\u2018? Dar\u00fcber hinaus werden professionsbezogene Perspektiven er\u00f6rtert. Wie lassen sich p\u00e4dagogische Settings und \u00dcberg\u00e4nge gestalten? Und wie k\u00f6nnen Lehrkr\u00e4fte f\u00fcr professionelles Handeln in einem Antinomien konstituierenden System ausgebildet werden? Die Beitr\u00e4ge geben einen \u00dcberblick \u00fcber den aktuellen Diskussionsstand in der deutschsprachigen Integrations-/Inklusionsforschung.",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:124716024"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1129193268"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1126998303",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SIK",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070955-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077624-4"
                }
            ],
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}