{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120323052",
            "sameAs": "Baumgarth, Carsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:123294894",
            "sameAs": "Schmidt, Holger J."
        },
        {
            "@id": "gnd:4144679-3",
            "sameAs": "Markenpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657261891",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 199 S. 27 Abb., 5 Abb. in Farbe, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-10055-1",
                "(ppn)1657261891",
                "(isbn13)9783658100551",
                "(firstid)BSZ:434879460"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HF5410-5417.5",
                "Economics",
                "Management.",
                "Industrial management",
                "Leadership.",
                "Deutschland",
                "Markenf\u00fchrung",
                "Konsumentenverhalten",
                "(classificationName=rvk)QP 624",
                "(classificationName=ddc)658.8",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Economics/Management Science",
                "Markenimage",
                "Marketing"
            ],
            "title": "Forum Markenforschung : Tagungsband der internationalen Konferenz \u201eDERMARKENTAG2014\u201c",
            "abstract": [
                "Der Sammelband pr\u00e4sentiert die Vortr\u00e4ge von Wissenschaftlern und Praktikern, die an der 5. Konferenz DERMARKENTAG2014 teilgenommen haben und mit ihren Beitr\u00e4gen Denkanst\u00f6\u00dfe f\u00fcr die Markenforschung und Markenarbeit liefern. Die Veranstaltung steht f\u00fcr innovative Markenforschung sowie eine hohe Qualit\u00e4t der Inhalte; sie bietet eine Plattform f\u00fcr den Austausch zwischen Praxis und Wissenschaft und ein offenes und freundschaftliches Netzwerk. Dabei ist DERMARKENTAG die einzige Veranstaltung zu diesem Thema im deutschsprachigen Raum, die durch einen doppelt-blinden Begutachtungsprozess aller Beitr\u00e4ge die Qualit\u00e4t der Inhalte sicherstellt. Der Inhalt Die Grundlagenvortr\u00e4ge von DerMARKENTAG2014 Neue Konstrukte und Erkenntnisse zur Markenwirkung Von der Strategie bis zum Markenkontaktpunkt \u2013 Markenf\u00fchrungsoptionen unter der Lupe Vom Blindflug zum Markencontrolling \u2013 Neue Messans\u00e4tze f\u00fcr das Unfassbare Out of the box \u2013 Marken quer gedacht Die Zielgruppen Dozierende, Forschende und Studierende der Betriebswirtschaftslehre mit dem Schwerpunkt Marketing Markenverantwortlichen aller Branchen liefert das Buch wertvolle Hinweise f\u00fcr eine erfolgreiche Markenf\u00fchrung in der Praxis Die Herausgeber Prof. Dr. Holger J. Schmidt lehrt und forscht an der Hochschule Koblenz. Prof. Dr. Carsten Baumgarth lehrt und forscht an der Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht Berlin.",
                "Die Grundlagenvortr\u00e4ge von DerMARKENTAG2014 -- Neue Konstrukte und Erkenntnisse zur Markenwirkung -- Von der Strategie bis zum Markenkontaktpunkt \u2013 Markenf\u00fchrungsoptionen unter der Lupe.- Vom Blindflug zum Markencontrolling \u2013 Neue Messans\u00e4tze f\u00fcr das Unfassbare. Out of the box: Marken quer gedacht."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:123294894"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120323052"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4144679-3"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-10055-1",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}