{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10045985-7",
            "sameAs": "Hessen, Landesvertretung, Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017754-3",
            "sameAs": "F\u00f6deralismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653157054",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "199 S.",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783848706624",
                "(isbn13)9783845249179",
                "(doi)10.5771/9783845249179",
                "(ppn)1653157054",
                "(firstid)BSZ:398935645",
                "(isbn)3848706628"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Regional Policy/Federalism",
                "(classificationName=ddc)320.443",
                "Europa",
                "(classificationName=rvk)MG 15960",
                "Regierung und Verwaltung",
                "Vergleichende Politikforschung",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "F\u00f6deralismusforschung",
                "(classificationName=loc)JN3971.A38 .C384 2013",
                "Electronic books",
                "Deutschland",
                "Comparative Politics",
                "Regionen",
                "Hessen",
                "F\u00f6deralismus",
                "Regionalpolitik / F\u00f6deralismus",
                "(classificationName=bk, id=181570467)89.37 - F\u00f6deralismus",
                "Public Policy and Administration",
                "Bundesrepublik",
                "L\u00e4ndervertretung",
                "(classificationName=rvk)ME 8500",
                "EU-Staaten",
                "Federalism"
            ],
            "title": "\"L\u00e4nder machen Staat\" - Ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr den deutschen F\u00f6deralismus : Veranstaltungsreihe der Vertretung des Landes Hessen beim Bund, Berlin 2012",
            "abstract": "Die \u00f6ffentliche Diskussion um die f\u00f6derative Ordnung ist zwiesp\u00e4ltig. Trotz ihrer Vorz\u00fcge von gr\u00f6\u00dferer Eigenst\u00e4ndigkeit und B\u00fcrgern\u00e4he sowie Wettbewerb und Vielfalt geraten immer wieder Kompetenz\u00fcberschneidungen, B\u00fcrokratie und Dauerwahlkampf in den Fokus. Ob es um das Zusammenarbeiten von Sicherheitsbeh\u00f6rden, die Wissenschafts- oder Schulpolitik oder das undurchsichtig gewordene Netz der Finanzstr\u00f6me zwischen Bund, L\u00e4ndern und Kommunen geht \u2013 der Ruf nach Reformen verhallt nicht.Unter dem Titel \u201eL\u00e4nder machen Staat\u201c widmete die Hessische Landesvertretung in Berlin dem deutschen F\u00f6deralismus eine eigene, ganzj\u00e4hrige Veranstaltungsreihe. Im Zentrum stehen vor allem Fragen des deutschen F\u00f6deralismus innerhalb der Europ\u00e4ischen Union",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:10045985-7",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4017754-3"
            },
            "volume": "41",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845249179",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe des Europ\u00e4ischen Zentrums f\u00fcr F\u00f6deralismus-Forschung",
                "Schriftenreihe des Europ\u00e4ischen Zentrums f\u00fcr F\u00f6deralismus-Forschung T\u00fcbingen"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}