{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1122582277",
            "sameAs": "Calandri, Elena"
        },
        {
            "@id": "gnd:1122995695",
            "sameAs": "Paoli, Simone"
        },
        {
            "@id": "gnd:1155506413",
            "sameAs": "International Conference \"Peoples and Borders: Seventy Years of Movement of Persons in Europe, to Europe, from Europe (1945-2015)\""
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:131783963",
            "sameAs": "Varsori, Antonio"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006292-2",
            "sameAs": "Bev\u00f6lkerungsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659225108",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (322 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1659225108",
                "(firstid)BSZ:499944550",
                "(isbn13)9783845277868",
                "(doi)10.5771/9783845277868"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)304.8094",
                "Regional History",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Andere Politikfelder",
                "Nord-S\u00fcd-Beziehungen und Entwicklungspolitik",
                "Schengen",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "Migrationssoziologie und Ethnizit\u00e4t",
                "EU policies",
                "Regionalgeschichte",
                "Dublin",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "migrations",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Fl\u00fcchtlinge",
                "Migration & Ethnicity",
                "History of the European Integration",
                "Zuwanderungsrecht, Ausl\u00e4nder- und Asylrecht, Staatsangeh\u00f6rigkeit, Namens- und Personenstandsrecht, P",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Development Studies",
                "Arbeitsmigration",
                "Various Policy Analyses",
                "(classificationName=rvk)NQ 5920",
                "Asyl",
                "(classificationName=ssg)HIST",
                "European integration",
                "Immigration Law, Law on Aliens, Asylum Law, Nationality, Civil Status Law",
                "Geschichte 1945-2015",
                "Migration",
                "(classificationName=loc)JV7590",
                "(classificationName=rvk)NQ 5940",
                "(classificationName=rvk)ME 8800",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Geschichte der Europ\u00e4ischen Integration",
                "(classificationName=rvk)RC 10594",
                "Europa"
            ],
            "title": "Peoples and borders : seventy years of migration in Europe, from Europe, to Europe (1945-2015)",
            "abstract": [
                "Migration war immer ein wichtiger Aspekt der Geschichte der europ\u00e4ischen Integration. Die bestehende Literatur hat dieses Thema haupts\u00e4chlich von einer nationalen und sozio\u00f6konomischen Perspektive betrachtet. Dieses Buch jedoch integriert solche fragmentierten Analysen, betrachtet sie aus einem weiteren Blickwinkel und ordnet sie im breiteren Zusammenhang des sozialen und demografischen Wandels Europas sowie der politischen und wirtschaftlichen Geschichte der europ\u00e4ischen Integration ein.Das Buch untersucht die Auswirkungen der EU-Migrationspolitik auf die politischen und wirtschaftlichen Au\u00dfenbeziehungen Europas und erkennt die Migration aus osteurop\u00e4ischen L\u00e4ndern vor 1989 als Teil der europ\u00e4ischen Integration an.Indem das Buch zeigt, dass die Migrationspolitik und ihr Einfluss auf europ\u00e4ische Gesellschaften nur im Zusammenhang der EU-Rahmenbedingungen vollst\u00e4ndig verstanden werden k\u00f6nnen, tr\u00e4gt es wesentlich zur Migrationsforschung im Allgemeinen bei.Mit Beitr\u00e4gen von:Giulia Bentivoglio, Marcel Berlinghoff, Cristina Blanco S\u00edo-L\u00f3pez, Elena Calandri, Alice Cunha, Yves Den\u00e9ch\u00e8re, Pawel Jaworski, Slawomir Lukasiewicz, Willem Maas, Guia Migani, Simone Paoli, Dimitris Parsanoglou, Yvette Santos, Beatrice Scutaru, Jacek Tebinka, Moshik Temkin, Giota Tourgeli und Roberto Ventresca.",
                "Movement of people has been a key feature in the whole history of European integration. While existing literature has mostly adopted national viewpoints and a socioeconomic perspective, this book integrates these existing fragmented analyses, views them from a broader perspective and places them in the wider context of the social and demographic transformation of Europe and the political and economic narrative of continental integration. It highlights the impact made by EC/EU immigration policies on the external political and economic relations of Europe and acknowledges that pre-1989 migration from East European countries is part of European integration. By showing that migration policies and their impact on European national societies and economies cannot be fully understood without taking into account the EC framework, this book, therefore, contributes to migration studies as a whole."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:131783963"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1122582277"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1122995695"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:117513-0",
                "gnd:1155506413"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006292-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz486053776inh.htm",
            "volume": "special issue 2017",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845277868",
            "P30128": [
                "Journal of European integration history",
                "Sozial- und Wirtschaftswissenschaften",
                "Nomos eLibrary",
                "Journal of European integration history. Special issue",
                "Europapolitik"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}