{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120362651",
            "sameAs": "Janich, Nina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131484-0",
            "sameAs": "Unternehmenskultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655949454",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 269 S, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1655949454",
                "(isbn13)9783663116950",
                "(firstid)BSZ:429159250",
                "(doi)10.1007/978-3-663-11695-0"
            ],
            "publisher": "Deutscher Universit\u00e4tsverlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)330",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7283",
                "(classificationName=rvk)QP 323",
                "Multinationales Unternehmen",
                "Kommunikation",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)P87-96",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Kulturelle Identit\u00e4t",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social Sciences",
                "Interkulturelles Management",
                "Welt",
                "Interkulturelle Beziehungen",
                "Deutschland",
                "Sprache",
                "Globalisierung",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "(classificationName=ddc)302.2",
                "Unternehmenskultur"
            ],
            "title": "Unternehmenskultur und Unternehmensidentit\u00e4t : Wirklichkeit und Konstruktion",
            "abstract": "Der Band pr\u00e4sentiert ausgew\u00e4hlte Beitr\u00e4ge des 3. Interdisziplin\u00e4ren Symposiums der Forschungskooperation Europ\u00e4ische Kulturen in der Wirtschaftskommunikation, das im November 2003 an der Universit\u00e4t Regensburg stattfand. Die Autoren aus Wissenschaft und Wirtschaftspraxis setzen sich aus sprach- und kommunikationswissenschaftlicher, aus psychologischer und wirtschaftswissenschaftlicher Perspektive mit den Begriffen Unternehmenskultur und Unternehmensidentit\u00e4t auseinander. Themen sind u.a.: - Gestaltung und strategische Bedeutung von Unternehmenskultur - Widerspiegelung in der Unternehmenskommunikation - Zusammenhang von Unternehmensidentit\u00e4t und Werbung - interkulturelle Prozesse und Konflikte",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120362651",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4131484-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4557997-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE_ZBW_KielA62CEB143B77567DC125730F002B74FB.pdf",
            "volume": "5",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-663-11695-0",
            "P30128": [
                "Europ\u00e4ische Kulturen in der Wirtschaftskommunikation",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}