{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123422620",
            "sameAs": "Behr, Hartmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071026-9",
            "sameAs": "Europagedanke"
        },
        {
            "@id": "gnd:4296178-6",
            "sameAs": "Religi\u00f6ser Pluralismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1601835108",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "500 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "210 mm x 148 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:981309402",
                "(ppn)1601835108",
                "(isbn)3531153099",
                "(ean)9783531153094",
                "(isbn13)9783531153094"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "Spanien",
                "Malta",
                "Christliche Orthodoxie",
                "Bosna (seit 1991/92)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Polen",
                "(classificationName=rvk)BE 2250",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 430",
                "Religion and politics",
                "Judentum",
                "T\u00fcrkei",
                "Irland",
                "(classificationName=rvk)BL 7460",
                "Griechenland",
                "Identit\u00e4t",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 360",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Italien",
                "European Union countries",
                "(classificationName=loc)BL695",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "Wechselbeziehungen Religion und Politik",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Europa",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Deutschland",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Kirchenrecht",
                "Europ\u00e4isierung",
                "Christentum",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Katholizismus",
                "(classificationName=rvk)MK 5110",
                "Niederlande",
                "(classificationName=rvk)MK 5200",
                "Religion",
                "Vereinigtes K\u00f6nigreich",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 510",
                "Slowakei",
                "Tradition",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=ddc)201.72094",
                "Ukraine",
                "Verh\u00e4ltnis Religionsgemeinschaft - Staat",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "Politik",
                "(classificationName=rvk)MG 11270",
                "Islam",
                "(classificationName=bk, id=106404237)11.09 - Systematische Religionswissenschaft: Sonstiges"
            ],
            "title": "Politik und Religion in der Europ\u00e4ischen Union : zwischen nationalen Traditionen und Europ\u00e4isierung",
            "abstract": "Wie christlich ist Europa? Wie religi\u00f6s sind europ\u00e4ische Gesellschaften? Oder gibt es bereits eine europ\u00e4ische Gesellschaft? Und wenn ja, worauf baut sie auf? Glauben wir dem in die Krise geratenen europ\u00e4ischen Verfassungsentwurf, so ist die Europ\u00e4ische Union eine religi\u00f6s neutrale, wirtschaftliche und politische Gemeinschaft. Verfolgen wir hingegen Europadiskurse in europ\u00e4ischen Gesellschaften von Seiten f\u00fchrender EU-Politiker wie auch von Seiten wissenschaftlicher Diskutanten, so finden wir allerorts Debatten um die, oder eine europ\u00e4ische Werteidentit\u00e4t und ihre religi\u00f6se Basis. All das ist genug Stoff, systematisch nach dem Verh\u00e4ltnis von Politik und Religion im europ\u00e4ischen Kontext zu fragen. Da das ordnungspolitisch-institutionelle wie geistige Verh\u00e4ltnis von Politik und Religion in europ\u00e4ischen Staaten, wie andere Politikfelder auch, von Europ\u00e4isierungsprozessen betroffen sind, stehen ihre Ausgestaltungen in dem Zwiespalt zwischen nationalen Traditionen und religi\u00f6ser Vielfalt. Unter diesem Topos suchen die Autoren dieses Bandes aus unterschiedlichen empirischen und theoretischen Perspektiven nach Antworten. - Soziale Milieus im Kontext sozialstruktureller Entwicklungen ; Zwischen Deklassierung und Anerkennung: Spezifische Strategien zur Bew\u00e4ltigung sozialen Wandels ; Die Umstellung auf kulturelles Kapital: Strategien und Konfliktlinien im Feld der Bildung ; Zwischen Integration und Ausgrenzung: Alltagskultur und Zusammenleben sozialer Milieus.",
            "contributor": "gnd:123422620",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4296178-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071026-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/518352692.pdf",
                "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=015027395&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA"
            ],
            "P30128": "Buchreihe \"Politik und Religion\"",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}