{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1051349877",
            "sameAs": "Dybel, Pawe\u0142"
        },
        {
            "@id": "gnd:1164478222",
            "sameAs": "Kobylinska-Dehe, Ewa"
        },
        {
            "@id": "gnd:1171939957",
            "sameAs": "Bolech, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:120376040",
            "sameAs": "Hermanns, Ludger M."
        },
        {
            "@id": "gnd:123633672",
            "sameAs": "Appignanesi, Lisa"
        },
        {
            "@id": "gnd:132727900",
            "sameAs": "Hartmann, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047689-3",
            "sameAs": "Psychoanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060491-3",
            "sameAs": "Totalitarismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062703-2",
            "sameAs": "Verdr\u00e4ngung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1740411250",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (332 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Bobrzy\u0144ski, Jakub",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1740411250",
                "(ppn)1740411250",
                "(doi)10.30820/9783837977325",
                "(isbn13)9783837977325"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verlag",
            "subject": [
                "Faschismus",
                "Deutschland",
                "aggression",
                "mentalization",
                "Shoah",
                "Kommunismus",
                "Aggression",
                "group analysis",
                "(classificationName=rvk)CV 7500",
                "Holocaust",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "Globalisierung",
                "communism",
                "Psychoanalytiker",
                "Gruppenanalyse",
                "Shoa",
                "Totalitarismus",
                "Psychoanalyse",
                "psychoanalyst",
                "Germany",
                "(classificationName=ddc)150.195",
                "Mentalisierung",
                "Demokratie",
                "totalitarianism",
                "fascism",
                "psychoanalysis",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Soziologie",
                "globalization",
                "sociology",
                "democracy",
                "(classificationName=bk, id=106412302)77.14 - Psychoanalyse"
            ],
            "title": "Wiederkehr des Verdr\u00e4ngten? : Psychoanalyse und das Erbe der Totalitarismen",
            "abstract": "Kann die \u00bbantidemokratische Wende\u00ab in Polen und in anderen postkommunistischen L\u00e4ndern, die auch in Deutschland und Westeuropa sp\u00fcrbar ist, als Erbe der Totalitarismen des vergangenen Jahrhunderts und als Wiederkehr des Verdr\u00e4ngten verstanden werden? Oder ist sie Ausdruck einer neuen Regression zu archaischen \u00c4ngsten und Aggressionen angesichts der Herausforderungen durch die Globalisierungsprozesse? Vor diesem Hintergrund stellen die Autor*innen die Frage nach dem kritischen Potenzial der Psychoanalyse. Verf\u00fcgt sie \u00fcber das Erkenntnispotenzial, um die beunruhigenden sozialen Ph\u00e4nomene zu erkl\u00e4ren? Mit Beitr\u00e4gen von Lisa Appignanesi, Jakub Bobrzy\u0144ski, Bernhard Bolech, Felix Brauner, Pawe\u0142 Dybel, Lilli Gast, Ewa G\u0142\u00f3d, Tomas V. Kajokas, Ewa Kobylinska-Dehe, Andrzej Leder, Rosalba Maccarrone Erhardt, Ewa Modzelewska-Kossowska, Ma\u0142gorzata Ojrzy\u0144ska, Katarzyna Prot-Klinger, Annette Simon, Wojciech Soba\u0144ski, Krzystof Szwajca, Nadine Teuber, Joanna Tokarska-Bakir, Hans-J\u00fcrgen Wirth und Anna Zajenkowska",
            "contributor": [
                "gnd:120376040",
                "gnd:1051349877",
                "gnd:1164478222",
                "gnd:132727900"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1171939957",
                "gnd:123633672"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-202-PSP",
                "(collectioncode)ZDB-202-PSG",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4062703-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047689-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060491-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.30820/9783837977325",
            "P30128": "Bibliothek der Psychoanalyse",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}