{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1056068183",
            "sameAs": "Dimova, Dimka Stoianova"
        },
        {
            "@id": "gnd:1114933759",
            "sameAs": "Teepker, Frauke"
        },
        {
            "@id": "gnd:1257655183",
            "sameAs": "Fachverband Deutsch als Fremd- und Zweitsprache"
        },
        {
            "@id": "gnd:1257661361",
            "sameAs": "Fachverband Deutsch als Fremd- und Zweitsprache, Jahrestagung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1258223198",
            "sameAs": "M\u00fcller, Jennifer"
        },
        {
            "@id": "gnd:1258223929",
            "sameAs": "Thaller, Florian"
        },
        {
            "@id": "gnd:134180488",
            "sameAs": "Siebold, Kathrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071461-5",
            "sameAs": "Fremdsprachenlernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123065-6",
            "sameAs": "Digitalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200053-1",
            "sameAs": "Interkulturelle Kompetenz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1800111614",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "XI, 413 Seiten",
            "description": [
                "24 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.17875/gup2021-1823",
                "(firstid)HEB:492716536",
                "(isbn13)9783863955243",
                "(ppn)1800111614"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsverlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=loksys-fbl)GG 920",
                "(classificationName=bk, id=106404997)17.43 - Zweitsprachenerwerb",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=rvk)GB 3010"
            ],
            "title": "DaF und DaZ im Zeichen von Tradition und Innovation : 47. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremd- und Zweitsprache an der Philipps-Universit\u00e4t Marburg 2020",
            "abstract": "\u201eDaF und DaZ in Zeichen von Tradition und Innovation\u201c \u2013 so lautete das Motto der 47. Jahrestagung f\u00fcr Deutsch als Fremd- und Zweitsprache, die Ende M\u00e4rz 2020 h\u00e4tte stattfinden sollen. Es hat sich bereits in mehrfacher Hinsicht als passend erwiesen: So wurde die Jahrestagung kurz vor ihrer Durchf\u00fchrung pandemiebedingt abgesagt und nur einen Monat sp\u00e4ter \u2013 damals ganz innovativ \u2013 unter dem Namen \u201eMarburger FaDaF-Thementage\u201c als erste gro\u00dfe Online-Konferenz des Fachs in den digitalen Raum \u00fcberf\u00fchrt. Gleichzeitig ist dieser Tagungsband \u2013 ganz traditionell \u2013 der letzte, der in der Reihe \u201eMaterialien Deutsch als Fremd- und Zweitsprache\u201c erscheint. Der Band versammelt ausgew\u00e4hlte Beitr\u00e4ge aus zwei unterrichtsbezogenen Praxisforen sowie aus den folgenden vier Themenschwerpunkten: - Lernersprachenanalyse. Von der Beschreibung lernersprachlicher Merkmale zur Optimierung gesteuerter Spracherwerbsprozesse - Berufs-, Bildungs- und Wissenschaftssprache. Anspruch, Vorgaben und Wirklichkeit - Professionalisierung von Lehrkr\u00e4ften und digitale Kompetenzen - Kulturelles Lernen im DaF- und DaZ-Unterricht: reflexiv oder normativ orientiert? Die diskutierten Forschungsergebnisse, Projekte und Didaktikkonzepte greifen ihrerseits sowohl klassische Fragen des Fachs als auch innovative Tendenzen und Entwicklungen auf.",
            "contributor": [
                "gnd:1258223929",
                "gnd:134180488",
                "gnd:1114933759",
                "gnd:1056068183",
                "gnd:1258223198"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1257661361",
                "gnd:1257655183"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071461-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200053-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123065-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/125710988X/04",
            "volume": "Band 108",
            "isLike": "doi:10.17875/gup2021-1823",
            "P30128": [
                "Materialien Deutsch als Fremd- und Zweitsprache",
                "Universit\u00e4tsdrucke G\u00f6ttingen"
            ],
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}