{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:2132554-6",
            "sameAs": "Braunschweigisches Landesmuseum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019841-8",
            "sameAs": "Geistig behinderter Mensch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112694-4",
            "sameAs": "Behindertenarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4218389-3",
            "sameAs": "Neuerkerode"
        },
        {
            "@id": "gnd:5131673-0",
            "sameAs": "Neuerker\u00f6der Anstalten"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A221168699",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "148 S.",
            "contributor": "Keunecke, Susanne",
            "description": "zahlr. Ill.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:221168699",
                "(ppn)221168699",
                "(isbn)3930470020"
            ],
            "publisher": "Braunschweigisches Landesmuseum",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HV3008.G32",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106404024)11.79 - Praktische Theologie: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=106422626)80.26 - Geistigbehindertenp\u00e4dagogik",
                "Alltag",
                "Neuerkerode",
                "Germany",
                "Geistig Behinderter",
                "People with mental disabilities",
                "(classificationName=rvk)LB 55040",
                "Anstalt Neu Erkerode",
                "Institutional care",
                "Anstalten",
                "(classificationName=dbn)64",
                "(classificationName=bk, id=106414593)80.83 - Erziehung in Erziehungseinrichtungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)12"
            ],
            "title": "Alltag geistig behinderter Menschen im Wandel : [... hat das Braunschweigische Landesmuseum das 125j\u00e4hrige Jubil\u00e4um der Evangelischen Stiftung Neuerkerode (1868-1993) als Anregung genutzt, gemeinsam mit der Stiftung die Ausstellung \"Alltag geistig behinderter Menschen im Wandel\" zu erarbeiten.]",
            "abstract": "Die zunehmende Globalisierung und die mit ihr einhergehenden strukturellen Ver\u00e4nderungen konfrontieren Kirche und Gesellschaft mit vielf\u00e4ltigen neuen Herausforderungen. Als Stichworte f\u00fcr diese Entwicklung seien hier Begriffe wie Arbeitsverteilung, Individualisierung, Migration und Patchwork-Religion genannt, die stellvertretend f\u00fcr die weitreichenden Umbr\u00fcche in Erziehung und Bildung, Sozialer Arbeit und kirchlichem Leben stehen. Welche Bereiche des menschlichen Daseins werden von der Globalisierung erfasst und neu gepr\u00e4gt, welche Ph\u00e4nomene sind bereits bekannt, und wo liegen m\u00f6glicherweise auch die Chancen dieses Prozesses? Dies sind nur einige der Fragen, mit denen sich die Beitr\u00e4ge des vorliegenden Sammelbandes - hervorgegangen aus einer Ringvorlesung an der Evangelischen Fachhochschule Darmstadt - besch\u00e4ftigen. Die komplexen Auswirkungen der Globalisierung werden dabei umfassend und aus der Sicht der verschiedenen Fachgebiete - Allgemeine P\u00e4dagogik und Religionsp\u00e4dagogik, \u00d6konomie, Soziale Arbeit und Sozialmedizin sowie Theologie - diskutiert und analysiert. - Inhalt: Vorwort, Claus Narowski: \"Globalisierung\" - eine Herausforderung f\u00fcr Erziehung und Bildung?, Karin Ulrich-Eschemann: Auf der Suche nach dem \"Selbst\" und der Gemeinschaft - Reaktionen auf das Reden von der Globalisierung, Gisela Kubon-Gilke: Globalisierung und Arbeitslosigkeit von Frauen und M\u00e4nnern, Bernhard Meyer: Sch\u00f6ner kommunizieren oder: Wie sozial sind Computer? Zur Globalisierung von Informationen und m\u00f6glichen Folgen f\u00fcr die Soziale Arbeit, Gido G\u00fcnther: \"Global denken, lokal handeln\" - Impulse aus der \u00d6kologiediskussion f\u00fcr die Sozialarbeit, Alexa K\u00f6hler-Offierski: Die Auswirkung von Globalisierung auf Gesundheit und Krankheit, Michael N\u00fcchtern: Ver\u00e4nderungen in der religi\u00f6sen Landschaft, Wolfgang Leineweber: Kirchliche Reaktionen auf die Globalisierung",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2132554-6",
                "gnd:5131673-0"
            ],
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4112694-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019841-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001307-8"
                }
            ],
            "volume": "81",
            "P30128": "Ver\u00f6ffentlichungen des Braunschweigischen Landesmuseums",
            "P60163": "Braunschweig"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}