{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133748731",
            "sameAs": "Brinkmann, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:2008671-4",
            "sameAs": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:2091214-6",
            "sameAs": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft, Kommission f\u00fcr Vergleichende Erziehungswissenschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006667-8",
            "sameAs": "Bildungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079215-8",
            "sameAs": "Westeuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122926-5",
            "sameAs": "Bildungsforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A272196312",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "223 S.",
            "description": [
                "8\u00b0",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)272196312",
                "(isbn)3412151939",
                "(firstid)GBV:272196312"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau",
            "subject": [
                "Regionalpartnerschaft",
                "Forschungsgegenstand",
                "Treaty on European Union (1992 February 7)",
                "Bildungswesen",
                "Erziehung",
                "Europa",
                "Integration",
                "Sprachenlernen/Sprachunterricht",
                "Grenznahe internationale Zusammenarbeit",
                "Europ\u00e4ische Politische Zusammenarbeit",
                "Bildungsforschung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Integrationspolitik",
                "(classificationName=rvk)DI 1000",
                "Internationale Kooperation",
                "Begriffsdefinition/Begriffsverst\u00e4ndnis",
                "Regionalismus",
                "Internationale projektbezogene Zusammenarbeit",
                "F\u00f6deralismus",
                "(classificationName=dbn)22",
                "Europ\u00e4ische politische Zusammenarbeit (EG)",
                "Fachkonferenz",
                "(classificationName=bk, id=106410830)81.10 - Bildungspolitik: Allgemeines",
                "Ziele und Programme internationalen Akteurs",
                "Bildung",
                "Regionale internationale Zusammenarbeit",
                "Bildung/Erziehung",
                "Regionale Bildungsplanung",
                "Europ\u00e4ischer Binnenmarkt",
                "Kulturraum",
                "Wissenschaftleraustausch",
                "Hochschule",
                "(classificationName=bk, id=106422839)81.70 - Bildungssysteme, Bildungsinstitutionen: Allgemeines",
                "Bildungspolitik",
                "Fremdsprache",
                "Wirtschaftliche Faktoren",
                "Region",
                "Organ internationaler Organisation",
                "Experte",
                "Regionale Kooperation",
                "Internationale Bildungszusammenarbeit",
                "L\u00e4nderbezogene Beitr\u00e4ge",
                "Schulwesen/Schulsystem",
                "Europaeische Integration",
                "Konferenz",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "Subsidiarit\u00e4t"
            ],
            "title": "Europa der Regionen : Herausforderung f\u00fcr Bildungspolitik und Bildungsforschung",
            "abstract": "Mit der Ratifizierung des Maastrichter Vertrages wird nicht nur die wirtschaftliche und politische Integration Europas vorangetrieben, sondern auch ein Europa der Regionen auf kulturellem Gebiet angestrebt. Damit besteht die Chance, Europa zu einem Binnenmarkt der Bildung zu gestalten. Diese aktuelle bildungspolitische Problematik hat der Herausgeber als Vorsitzender der Kommission f\u00fcr Vergleichende Erziehungswissenschaft zum Anla\u00df genommen, einen Kongre\u00df im Februar 1993 in Freiburg durchzuf\u00fchren, zu dem nahmhafte Referenten aus dem In- und Ausland, aus der Politik, den Universit\u00e4ten und europ\u00e4ischen Institutionen geladen waren. Die in Freiburg gehaltenen Referate werden hier vollz\u00e4hlig dokumentiert. Inhalt: Brinkmann, G\u00fcnter: Europa der Regionen - Herausforderung f\u00fcr Bildungspolitik und Bildungsforschung. - Denk, Rudolf: Rede zur Begr\u00fc\u00dfung der Kongre\u00dfteilnehmer. - Bosch, Michael: Das Europa der Regionen: Ziel des europ\u00e4ischen Einigungsprozesses. - Trotha, Klaus von: Europa der Regionen - Aufgaben und Perspektiven aus landespolitischer Sicht. - Smith, Alan: Die Hochschulpolitik der EG und einige sich daraus ergebende Herausforderungen f\u00fcr die Bildungsforschung. - Vorbeck, Michael: Bildungsforschung im Europa der Regionen - Im Dienste europ\u00e4ischer Bildungspolitik. - Stokes, Peter: Bildungspolitik und Bildungsforschung in einem Europa der Regionen aus englischer Sicht. - Peters, John J.: Bildungspolitik und Bildungsforschung in einem Europa der Regionen aus niederl\u00e4ndischer Sicht. - Secco, Luigi: Europa der Regionen - das Beispiel S\u00fcdtirol. - M\u00fcller-Solger, Hermann: Europa der Regionen - Herausforderung f\u00fcr Bildungspolitik und Bildungsforschung. - Schroeder, Conrad: Probleme und Perspektiven grenz\u00fcberschreitender Zusammenarbeit im Dreil\u00e4ndereck Deutschland-Frankreich-Schweiz. - Rothe, Georg: Die Anerkennung beruflicher Abschl\u00fcsse im europ\u00e4ischen Binnenmarkt - Erste Erfahrungen aus dem grenz\u00fcberschreitenden Verkehr am Oberrhein. - Pelz, Manfred: Lerne die Sprache des Nachbarn. - Mitter, Wolfgang: Europa der Regionen: Schlagwort oder Herausforderung?. (TUB/\u00fcbern.)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:133748731"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:2091214-6",
                "gnd:2008671-4"
            ],
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006667-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122926-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://digitale-objekte.hbz-nrw.de/webclient/DeliveryManager?pid=2638817&custom_att_2=simple_viewer",
            "volume": "57",
            "P30128": "Studien und Dokumentationen zur vergleichenden Bildungsforschung",
            "P60163": "K\u00f6ln [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}