{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:116293713",
            "sameAs": "Altenhein, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:120816628",
            "sameAs": "Franzmann, Bodo"
        },
        {
            "@id": "gnd:16176946-9",
            "sameAs": "Fachtagung Gutenbergs Folgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4273696-1",
            "sameAs": "Lesekultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:820022-1",
            "sameAs": "Stiftung Lesen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A343097079",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "316 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "23 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3789078743",
                "(ean)9783789078743",
                "(firstid)DNB:963907832",
                "(ppn)343097079"
            ],
            "publisher": "Nomos-Verl.-Ges.",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)LB1049.95",
                "(classificationName=bk, id=181570955)05.15 - Leseforschung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Reading",
                "(classificationName=loksys-fbl)CT 200",
                "(classificationName=rvk)AN 39000",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "(classificationName=ssg)24,1",
                "(classificationName=dbn)02",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Information society",
                "Congresses",
                "(classificationName=bk, id=106415425)18.08 - Deutsche Sprache und Literatur",
                "Literacy",
                "(classificationName=bk, id=181571706)17.91 - Literatursoziologie"
            ],
            "title": "Gutenbergs Folgen, von der ersten Medienrevolution zur Wissensgesellschaft : [Fachtagung \"Gutenbergs Folgen\" ... am 23. und 24. November 2000 im Ratssaal der Stadt Mainz ... ]",
            "abstract": "In der Vor-PISA-Zeit w\u00e4re dieser Titel wahrscheinlich sang- und klanglos untergegangen. Dabei benennen als Vortr\u00e4ge und Diskussionsbeitr\u00e4ge der vorliegenden Dokumentation des gleichnamigen Internationalen Kongresses in Mainz vom November 2000 exakt die Themen und schon l\u00e4nger bekannten Problemlagen, auf die sich unsere sonst so beratungsresistenten (Bildungs-)Politiker und die Medien derzeit pl\u00f6tzlich st\u00fcrzen: Gerade im Multimedia-Zeitalter sind die Kulturtechnik Lesen und die Medienkompetenz von zentraler Bedeutung und m\u00fcssen st\u00e4rker als bisher gef\u00f6rdert werden. Von besonderem Interesse sind die Beitr\u00e4ge \u00fcber die Lesegewohnheiten der Deutschen zur Jahrtausendwende. Einige Aspekte konnten nur angerissen werden, das Thema \"Gehirn und Kommunikation\" nimmt u.a. mit 5 englischen Beitr\u00e4gen vergleichsweise viel Raum ein, aber insgesamt bietet der Band reichlich Diskussionsstoff und Anregungen f\u00fcr alle, die im weitesten Sinne im Bereich der Lesef\u00f6rderung arbeiten. Das Kompendium richtet sich an Studierende der Medien- und Kulturwissenschaften und nat\u00fcrlich alle am Thema Interessierten. (2) (LK/G\u00d6: Vetter)",
            "contributor": [
                "gnd:116293713",
                "gnd:120816628"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:820022-1",
                "gnd:16176946-9"
            ],
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4273696-1"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz097925209inh.htm",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}