{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121611892",
            "sameAs": "Weinfurter, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:122170725",
            "sameAs": "Schneidm\u00fcller, Bernd"
        },
        {
            "@id": "gnd:122499425",
            "sameAs": "Leppin, Hartmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:16331692-2",
            "sameAs": "Landesausstellung Otto der Gro\u00dfe und das R\u00f6mische Reich, Kaisertum von der Antike zum Mittelalter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114123-4",
            "sameAs": "Kaiser"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A661727564",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "424 S.",
            "description": "Ill., Kt.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783795425098",
                "(firstid)DNB:1012134733",
                "(ean)9783795425098",
                "(ppn)661727564"
            ],
            "publisher": "Schnell & Steiner",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=bk, id=106418238)89.32 - Staatsformen, Regierungsformen",
                "(classificationName=ssg)8",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181569612)15.40 - Deutsche Geschichte: Allgemeines",
                "Aufsatzsammlung",
                "Europa",
                "(classificationName=rvk)NT 3010",
                "Kaiser",
                "(classificationName=rvk)NM 6520",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106404644)15.21 - Geschichte gro\u00dfer Gebietsr\u00e4ume",
                "(classificationName=bk, id=181571560)15.33 - Hoch- und Sp\u00e4tmittelalter",
                "(classificationName=ddc)940.1",
                "(classificationName=bk, id=106413961)89.33 - Monarchie",
                "(classificationName=rvk)NM 1500",
                "Geschichte 1-1000",
                "Hardback",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Kaisertum im ersten Jahrtausend : wissenschaftlicher Begleitband zur Landesausstellung \"Otto der Gro\u00dfe und das R\u00f6mische Reich. Kaisertum von der Antike zum Mittelalter\"",
            "abstract": "Verlgasinfo: Anl\u00e4sslich des 1100. Geburtstages Ottos des Grossen und des 1050. Jubil\u00e4ums seiner Kaiserkr\u00f6nung nimmt das Kulturhistorische Museum Magdeburg das Kaisertum des ersten Jahrtausends als eines der grossen Themen der europ\u00e4ischen Geschichte in den Blick und zeigt vom 27.08. bis zum 09.12.2012 die Landesausstellung Sachsen-Anhalt 2012 ?Otto der Grosse und das R\u00f6mische Reich. Kaisertum von der Antike zum Mittelalter?",
            "contributor": [
                "gnd:122170725",
                "gnd:121611892",
                "gnd:122499425"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:16331692-2",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4114123-4"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1012134733/04",
            "P60163": "Regensburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}