{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1052970559",
            "sameAs": "Aigner, Clemens"
        },
        {
            "@id": "gnd:118544233",
            "sameAs": [
                "Habsburger",
                "Habsburger, Dynastie : 1200-"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071769-0",
            "sameAs": "Geschichtsbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A746719183",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "147 S.",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783205789178",
                "(isbn)3205789172",
                "(ppn)746719183",
                "(ean)9783205789178",
                "(firstid)DNB:1034517635"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loc)DB96",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=bk, id=181571633)15.60 - Schweiz, \u00d6sterreich-Ungarn, \u00d6sterreich",
                "Habsburg, House of",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)NQ 4060",
                "(classificationName=rvk)NQ 4170",
                "Austria",
                "(classificationName=rvk)NQ 4170 H116",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=ddc)940.20922",
                "(classificationName=ssg)8"
            ],
            "title": "Das Habsburger-Trauma : das schwierige Verh\u00e4ltnis der Republik \u00d6sterreich zu ihrer Geschichte",
            "abstract": "Von 1918 bis zum st\u00e4ndestaatlichen Kokettieren mit dem Legitimismus / Dieter A. Binder -- \"Nicht geschossen ist auch gefehlt\" / Rudolf Logothetti -- Otto von Habsburg--Vertreibung und Wiedereinreise in \u00d6sterreich / Eva Demmerle -- Die Angst der Sozialdemokratie vor der R\u00fcckkehr der Monarchie, oder, Das Habsburgerbild in der \u00f6sterreichischen Gesellschaft und Politik nach dem Zweiten Weltkrieg / Norbert Leser -- Was blieb vom Hause \u00d6sterreich an Kunst und Kultur?  / Peter Parenzan -- Das Habsburg-Bild in de Medien / Gerhard Jelinek -- Habsburger als feine, rebellische und eigenwillige Leute / Roland Girtler -- \u00d6sterreich und das Haus Habsburg : Betrachtung eines Dieners der Zweiten Republik / Manfried Welan -- Die Rolle der Familie Habsburg in der Zukunft / Karl Habsburg-Lothringen.",
            "contributor": [
                "gnd:1052970559",
                "gnd:118544233"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071769-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1034517635/04",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}