{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109278674",
            "sameAs": "Genosko, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:120307545",
            "sameAs": "Schulz-Nieswandt, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:121540170",
            "sameAs": "Hardes, Heinz-Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:122962443",
            "sameAs": "Hauser, Richard"
        },
        {
            "@id": "gnd:128994398",
            "sameAs": "Wagner, Gert G."
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055896-4",
            "sameAs": "Sozialstaat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115716-3",
            "sameAs": "Reform"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A84369422X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (155 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783428494002",
                "(doi)10.3790/978-3-428-49400-2",
                "(firstid)GBV:NLM010349464",
                "(ean)9783428494002",
                "(ppn)84369422X"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Arbeitsmarkt",
                "Altersversorgung",
                "Sozialstaat",
                "Sozialpolitik",
                "(classificationName=bk, id=106418378)71.80 - Sozialpolitik: Allgemeines",
                "Sozialreform"
            ],
            "title": "Reform des Sozialstaats ; 2: Theoretische, institutionelle und empirische Aspekte",
            "abstract": "Der vorliegende Band pr\u00e4sentiert in \u00fcberarbeiteter Form die Referate, die auf der Jahrestagung 1996 des Ausschusses f\u00fcr Sozialpolitik in Ingolstadt vorgetragen wurden. -- In einem ersten grundlegenden Beitrag besch\u00e4ftigt sich Gert Wagner mit \"Zentralen Aufgaben beim Um- und Ausbau des Sozialstaats\". Er entwickelt seine Vorstellungen auf der Basis des von Rawls konstruierten Paradigmas, bei dem sich vern\u00fcnftige, risikoaverse Individuen \u00fcber grundlegende Verfassungsentscheidungen und Direktiven f\u00fcr ein System der sozialen Sicherung hinter dem \"Schleier des Nichtwissens\" einigen. Frank Schulz-Nieswandt befa\u00dft sich mit einigen Reformperspektiven des bundesdeutschen Sozialstaates. Er nimmt dabei f\u00fcr den Bereich der Pflege, insbesondere der Altenpflege, eine Gegenposition zu Wagner ein. Ein Schwerpunkt der Ausf\u00fchrungen liegt bei der Diskussion der vielf\u00e4ltigen nationalen und internationalen Befunde \u00fcber das Pflegebed\u00fcrftigkeitsrisiko sehr alter Menschen. An der aktuellen Debatte \u00fcber die Flexibilisierung der Arbeitsmarktordnung und die Umgestaltung der Arbeitsf\u00f6rderung beteiligt sich Joachim Genosko mit seinem Beitrag \u00fcber das Arbeitsf\u00f6rderungs-Reformgesetz (AFRG). Im Vordergrund steht dabei die Analyse der im Regierungsentwurf dieses Gesetzes vom 12. 6. 1996 enthaltenen arbeitsmarktpolitischen Ma\u00dfnahmen, die zwischenzeitlich in kaum ver\u00e4nderter Form Gesetz geworden sind. Als Res\u00fcmee ergibt sich, da\u00df allenfalls von einer marginalen Revitalisierung der Arbeitsmarktpolitik durch das AFRG gesprochen werden kann. Heinz-Dieter Hardes befa\u00dft sich mit Problemen der Alterssicherung, wobei er an Reformvorschl\u00e4gen der Weltbank f\u00fcr ein Mehr-S\u00e4ulen-System (\u00f6ffentliches, steuerfinanziertes Grundrentensystem, Pflichtzusatzsystem mit fixierten Sparbeitr\u00e4gen und individueller Anlage bei konkurrierenden privaten Kapitalfonds; freiwillige private Vorsorge durch Sparen mit beliebiger Anlage) in der 1994 ver\u00f6ffentlichten Studie \"Averting the Old-Age Crisis\" ankn\u00fcpft. Der Verfasser pl\u00e4diert f\u00fcr eine st\u00e4rkere Diversifikation der Bausteine des deutschen Alterssicherungssystems und f\u00fcr eine Erh\u00f6hung des Anteils der \"contribution defined systems\". -- Wer sich f\u00fcr Reform\u00fcberlegungen aus der Sicht der Sozialpolitiklehre interessiert, wird in diesem Band viele Anregungen finden",
            "contributor": "gnd:122962443",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:128994398",
                "gnd:120307545",
                "gnd:109278674",
                "gnd:121540170"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA",
                "(collectioncode)ZDB-1-DHW",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE"
            ],
            "issued": "1998",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115716-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055896-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004F294D422EC47200CC12578DF00300FE1.pdf",
            "volume": "Neue Folge, Band 251,2",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-49400-2",
            "P30128": "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}