{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1048057151",
            "sameAs": "Knoblich, Tobias J."
        },
        {
            "@id": "gnd:1058035266",
            "sameAs": "Transcript GbR"
        },
        {
            "@id": "gnd:1124107614",
            "sameAs": "Kulturpolitischer Bundeskongress"
        },
        {
            "@id": "gnd:129488348",
            "sameAs": "F\u00f6hl, Patrick S."
        },
        {
            "@id": "gnd:172374456",
            "sameAs": "Sievers, Norbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033581-1",
            "sameAs": "Kulturpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4227561-1",
            "sameAs": "Soziokultureller Wandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:506877-0",
            "sameAs": "Kulturpolitische Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:5276995-1",
            "sameAs": "Kulturpolitische Gesellschaft, Institut f\u00fcr Kulturpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A875865631",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (524 Seiten)",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(doi)10.14361/9783839435120",
                "(isbn13)9783839435120",
                "(firstid)GBV:875865631",
                "(ppn)875865631"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)300",
                "Politics",
                "(classificationName=bk, id=106412582)02.15 - Wissenschaftspolitik, Kulturpolitik",
                "German Unity",
                "(classificationName=rvk)MF 9300",
                "BUSINESS & ECONOMICS / Management",
                "Cultural Funding",
                "Social Change",
                "Culture",
                "Political institutions and public administration (General)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Geschichte 1990-2015",
                "Cultural Management",
                "Political science",
                "Transformation"
            ],
            "title": "Thema: Transformatorische Kulturpolitik : Kulturstatistik, Chronik, Literatur, Adressen",
            "abstract": "Mit der Verwirklichung der deutschen Einheit hat sich auch die Kulturpolitik ver\u00e4ndert - sowohl konzeptionell wie instrumentell. Dieser Transformationsprozess w\u00e4re jedoch zu kurz gedacht, wenn man sie nur auf die unmittelbaren Folgen der deutschen Einheit beziehen w\u00fcrde. Man muss auch in Rechnung stellen, dass er sich im Rahmen eines nicht nur europ\u00e4ischen, sondern globalen gesellschaftlichen Wandels ereignet. Das 'Jahrbuch f\u00fcr Kulturpolitik 2015/16' enth\u00e4lt die Beitr\u00e4ge des 8. Kulturpolitischen Bundeskongresses 2015 'Kultur.Macht.Einheit?', auf welchem u.a. Monika Gr\u00fctters, Wolfgang Thierse, Norbert Lammert und Michael Schindhelm referierten. Zus\u00e4tzliche Fachartikel erschlie\u00dfen diesen umfangreichen Kontext und verbreitern die Perspektive auf das Ph\u00e4nomen kulturpolitischer Transformation.",
            "alternative": "Transformatorische Kulturpolitik",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:172374456"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1048057151"
                },
                {
                    "@id": "gnd:129488348"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:506877-0",
                "gnd:1124107614",
                "gnd:1058035266",
                "gnd:5276995-1"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033581-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4227561-1"
                }
            ],
            "volume": "Band 15 (2015/16)",
            "isLike": "doi:10.14361/9783839435120",
            "P30128": "Jahrbuch f\u00fcr Kulturpolitik",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}