{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119263602",
            "sameAs": "Laplanche, Jean 1924-2012"
        },
        {
            "@id": "gnd:128823267",
            "sameAs": "Bayer, Lothar"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124390-0",
            "sameAs": "Verf\u00fchrungstheorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A377388343",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "235 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "Errata ([4] S.)"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783898062992",
                "(contract)299",
                "(firstid)GBV:377388343",
                "(ppn)377388343",
                "(isbn)3898062996"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verl.",
            "subject": [
                "Psychoanalysis",
                "(classificationName=loc)BF173",
                "Laplanche, Jean",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=bk, id=106412302)77.14 - Psychoanalyse",
                "(classificationName=ddc)150",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 260",
                "(classificationName=bk, id=106418416)77.17 - Neopsychoanalyse",
                "(classificationName=rvk)CU 2693",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=rvk)CU 2000",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 170"
            ],
            "title": "Die unbewusste Botschaft der Verf\u00fchrung : interdisziplin\u00e4re Studien zur Verf\u00fchrungstheorie Jean Laplanches",
            "abstract": "In diesem Band kommentieren Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus unterschiedlichen Disziplinen (Soziologie, Philosophie, Kulturwissenschaften, Psychoanalyse, Theologie) die allgemeine Verf\u00fchrungstheorie von Jean Laplanche aus ihrer jeweiligen Perspektive und verdeutlichen so das Spektrum der m\u00f6glichen Reflexionsbreite dieser Theorie und ihre Anschlussf\u00e4higkeit an wissenschaftliche Diskurse in und au\u00dferhalb der Psychoanalyse. Beitr\u00e4ger des Bandes sind: Thomas Aichhorn, Micha Brumlik, Bernhard Waldenfels, Iris D\u00e4rmann, Udo Hock, Peter Passet, Werner Schneider, Ilka Quindeau Lothar Bayer. Zudem ist ein Original-Text von Laplanche enthalten",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128823267"
                }
            ],
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4124390-0"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/119371642.pdf",
            "P30128": "Bibliothek der Psychoanalyse",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}