{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124291252",
            "sameAs": "Wolf, Angelika"
        },
        {
            "@id": "gnd:16032599-7",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen, Forschungsgruppe Prof. Dr. Angelika Wolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:2078933-6",
            "sameAs": "Forschungsgesellschaft Landschaftsentwicklung Landschaftsbau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006292-2",
            "sameAs": "Bev\u00f6lkerungsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018319-1",
            "sameAs": "Freifl\u00e4che"
        },
        {
            "@id": "gnd:4448523-2",
            "sameAs": "Altengerechtes Bauen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A393460819",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "III, 84 S",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst., Kt",
                "30 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)393448476X",
                "(firstid)GBV:393460819",
                "(ppn)393460819"
            ],
            "publisher": "FLL",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570491)74.77 - Landschaftsplanung, Landschaftspflege",
                "Freiraumgestaltung",
                "Freiraumplanung",
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Freiraum"
            ],
            "title": "Fachbericht \"Freir\u00e4ume f\u00fcr Generationen\" : zum freiraumplanerischen Umgang mit den demographischen Ver\u00e4nderungsprozessen",
            "abstract": "Hintergrund und Inhalt des Fachberichtes:  Politik und Gesellschaft ziehen langsam, vielfach leider sehr sp\u00e4t die Konsequenzen aus der demographischen Entwicklung in Deutschland, die alle Lebensbereiche betrifft. Im Rahmen der Auswertung des DGGL-F\u00f6rderwettbewerbs Ulrich Wolf 2002 zum Thema  G\u00e4rten der Generationen  hat eine Forschungsgruppe des Fachbereiches Landschaftsarchitektur der Universit\u00e4t Duisburg-Essen im Auftrag der FLL eine Literaturrecherche zum Wettbewerbsthema durchgef\u00fchrt. Es ging dabei im Wesentlichen um eine systematische Suche nach m\u00f6glichst gro\u00dffl\u00e4chigen Projekten, deren Freir\u00e4ume konzeptionell den speziellen Anforderungen f\u00fcr \u00e4ltere Menschen gen\u00fcgen. Die FLL ver\u00f6ffentlicht in ihrem Fachbericht die Auswertung von Vorschl\u00e4gen und Ideen des DGGL-F\u00f6rderpreises  Ulrich Wolf 2002, der sich auf die Wohnsiedlung Dortmund-Wambel als Wettbewerbsgebiet bezog, sowie die in der Literaturrecherche gezogenen Konsequenzen f\u00fcr altersspezifische Freir\u00e4ume. Der Beitrag stellt wichtige Schwerpunkte des Fachberichts vor und informiert \u00fcber \u00dcberlegungen einiger nordrheinwestf\u00e4lischer Wohnungsbaugesellschaften, \u00e4ltere Wohnquartiere durch Sanierung und Wohnumfeldgestaltung gerade f\u00fcr die Mietergruppe der \u00fcber 60-j\u00e4hrigen attraktiver zu machen.  (Quelle: www.fll.de 04.12.2009)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:124291252"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:16032599-7",
                "gnd:2078933-6"
            ],
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4448523-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018319-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006292-2"
                }
            ],
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}