{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115546774",
            "sameAs": "Bauer, Karl-Oswald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035093-9",
            "sameAs": "Lehrerbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173076-8",
            "sameAs": "P\u00e4dagogische F\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4173086-0",
            "sameAs": "P\u00e4dagogischer Beruf"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A464440394",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "232 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "23 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(contract)03776",
                "(ppn)464440394",
                "(isbn)3779903776",
                "(ean)9783779903772",
                "(firstid)GBV:464440394"
            ],
            "publisher": "Juventa-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DS 5600",
                "(classificationName=bk, id=106416278)81.60 - Unterrichtsprozess: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)DF 8000",
                "P\u00e4dagogischer Beruf",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=rvk)DF 7000",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "(classificationName=bk, id=106414577)80.70 - Erziehungspraxis",
                "(classificationName=rvk)MR 2000",
                "(classificationName=bk, id=106412760)79.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DN 1000",
                "Professionalisierung"
            ],
            "title": "P\u00e4dagogische Basiskompetenzen : Theorie und Training",
            "abstract": "Worin zeigt sich p\u00e4dagogische Kompetenz? Wo und wie entsteht sie? Auf welche Weise kann ihre Entwicklung gef\u00f6rdert werden? Diese drei Fragen sind f\u00fcr die Lehrerbildung und f\u00fcr das Selbstverst\u00e4ndnis von Hauptfachp\u00e4dagogen von zentraler Bedeutung. Der erste Teil des Buches vermittelt Forschungsergebnisse zur p\u00e4dagogischen Kompetenz und macht Vorschl\u00e4ge zur Modellierung und Messung \u00fcberfachlicher p\u00e4dagogischer Basiskompetenzen. Die Basiskompetenzen werden klassifiziert und sechs Dimensionen zugeordnet: Inhalte strukturieren und Ziele kl\u00e4ren; Hintergrundarbeit (Planen und Organisieren); soziale Strukturen bilden; Kommunizieren; Interaktion steuern; Lernumgebungen gestalten. Der zweite Teil enth\u00e4lt Trainingsmaterialien und Reflexionshilfen zur gezielten F\u00f6rderung von Basiskompetenzen in jeder der sechs Dimensionen. Behandelt werden u. a. Themen wie Zielkonkretisierung, Orientierung an p\u00e4dagogischen Werten, Varianten der Lehrerrolle, Evaluieren, Plenums- und Kleingruppenarbeit, Teamarbeit, Gespr\u00e4chsf\u00fchrung in Gro\u00dfgruppen, Moderieren, p\u00e4dagogische Interaktion, Coaching und Beratung, Gestalten von Anf\u00e4ngen und Abschl\u00fcssen, K\u00f6rperarbeit und Erhaltung der leiblichen und seelischen Gesundheit im Beruf. Der Band richtet sich an alle, die P\u00e4dagogen aus- und weiterbilden, an Studierende erziehungswissenschaftlicher Studieng\u00e4nge und an Trainer, Berater und Personalentwickler",
            "alternative": "Professionelles Handeln in p\u00e4dagogischen Feldern",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115546774",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.beltz.de/de/verlagsgruppe-beltz/unsere-autoren/detailansicht/titel/paedagogische-basiskompetenz.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035093-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173076-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4173086-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/125886810.pdf",
            "P30128": "P\u00e4dagogisches Training",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}