{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123380960",
            "sameAs": "Caviedes, C\u00e9sar"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136907-5",
            "sameAs": "El-Ni\u00f1o-Ph\u00e4nomen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A472859366",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "167 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst., Kt.",
                "28 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(contract)B17960-5",
                "(isbn)3534179609",
                "(ean)9783534179602",
                "(firstid)GBV:472859366",
                "(ppn)472859366"
            ],
            "publisher": "Wissenschaftliche Buchgesellschaft",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)RB 10438",
                "Sturm",
                "(classificationName=bk, id=106421891)38.82 - Klimatologie",
                "(classificationName=ddc)551.6",
                "Klimatologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)500",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Tropen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=ddc)551.52464",
                "(classificationName=loc)GC296.8.E4C39 2001",
                "(classificationName=rvk)RB 10435"
            ],
            "title": "El Ni\u00f1o : Klima macht Geschichte",
            "abstract": [
                "Viele denken, El Ni\u00f1o sei nur ein Problem der Pazifik-Anrainer und w\u00fcrde uns in Europa nicht betreffen. Ausgehend von den El-Ni\u00f1o-Ph\u00e4nomenen an der s\u00fcdamerikanischen Pazifikk\u00fcste zeigt der amerikanische Geograf Caviedes, der seit \u00fcber 30 Jahren \u00fcber El Ni\u00f1o forscht, dass auch andere Erdteile und Mitteleuropa direkt und indirekt seit Langem die Folgen der El-Ni\u00f1o- und La-Ni\u00f1a-Ereignisse zu sp\u00fcren bekommen. Inhalt sind u.a. Entstehung von El Ni\u00f1o und La Ni\u00f1a, Fern- und Wechselwirkungen in der globalen Wettermaschine, meteorologische, \u00f6kologische, wirtschaftliche, kulturelle, soziale und politische Folgen. Durch die Auswertung arch\u00e4ologischer und historischer Quellen verfolgt er die Spuren von El Ni\u00f1o in der Weltgeschichte. Anspruchsvolles wissenschaftliches Buch mit viel Theorie, aber auch mit vielen spannenden Beispielen, farbigen Diagrammen und \u00dcbersichtskarten. Kein Glossar, aber ausf\u00fchrliches Register, weiterf\u00fchrende Literatur, auch deutsche. Dieses faszinierende Sachbuch stellt viele Zusammenh\u00e4nge dar und er\u00f6ffnet auch interessierten Laien neue Gesichtspunkte und Einsichten. Sehr empfohlen. (2)",
                "Faszinierendes Sachbuch \u00fcber Entstehung und Folgen der El-Ni\u00f1o- und La-Ni\u00f1a-Ereignisse, Fern- und Wechselwirkungen gro\u00dfr\u00e4umiger Wettersysteme, Klimageschichte von Klimazonen und Erdteilen, Einfluss von Klimakrisen auf Zivilisationen und Ereignisse in der Weltgeschichte. (Ingrid Rall-Hai\u00df)"
            ],
            "alternative": "El Ni\u00f1o in history <dt.>",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:123380960",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/es",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4136907-5"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/472859366.pdf",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}