{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108808394",
            "sameAs": "Sternstein, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002288-2",
            "sameAs": "Antikernkraftbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A821139614",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "240 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Illustrationen",
                "207 mm x 145 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:821139614",
                "(isbn13)9783955580339",
                "(ppn)821139614",
                "(contract)F",
                "(ean)9783955580339"
            ],
            "publisher": "Brandes & Apsel",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HD9698.G42",
                "Protestbewegung",
                "Antikernkraftbewegung",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Sternstein, Wolfgang",
                "(classificationName=ddc)303.4840943",
                "Politischer Protest",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Nuclear power plants",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=181571617)15.55 - Baden-W\u00fcrttemberg",
                "(classificationName=ddc-dbn)333.7",
                "Antinuclear movement - Germany - 20th century - Biography",
                "Nuclear energy - Germany - 20th century",
                "(classificationName=rvk)QR 535",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Antinuclear movement",
                "Geschichte",
                "Nuclear power plants - Germany - 20th century",
                "(classificationName=rvk)NZ 72555",
                "(classificationName=bk, id=106417754)58.54 - Radioaktive Abf\u00e4lle und ihre Behandlung",
                "B\u00fcrgerinitiative",
                "(classificationName=rvk)NQ 6170",
                "21. Jahrhundert 2000-2020",
                "(classificationName=linsearch:mapping)cet",
                "(classificationName=rvk)NQ 7315",
                "(classificationName=loksys-fbs)KD 140",
                "Protest movements",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Nuclear energy",
                "(classificationName=dbn)300#DNB",
                "20. Jahrhundert 1945-2000",
                "(classificationName=loksys-fbs)KD 250",
                "Protest movements - Germany - 20th century",
                "Kernkraftwerk"
            ],
            "title": "\"Atomkraft \u2013 nein danke!\" : Der lange Weg zum Ausstieg",
            "abstract": [
                "Dokumentierend und analysierend setzt sich der Aktionsforscher und Graswurzelpolitiker W. Sternheim, teilweise als Beteiligter, mit Inhalten, Praxis und Strategien der Anti-AKW-Bewegung auseinander. (Helga L\u00fcdtke)",
                "Ohne die jahrzehntelange, beharrliche Anti-AKW-Bewegung ist der politische Atomenergie-Ausstieg 2011, selbst unter Einbeziehung der Atomunf\u00e4lle in Harrisburg, Tschernobyl und Fukushima, nicht vorstellbar - so der Aktionsforscher und Graswurzelpolitiker W. Sternstein. Dokumentierend und analysierend setzt er sich, teilweise als Beteiligter, mit Inhalten, Praxis und Strategien der Aktivisten auseinander. Bewohner der Region am Kaiserstuhl k\u00f6nnen Mitte der 1970er-Jahre durch ihren Widerstand das KKW Wyhl verhindern, das \u00d6ko-Institut und der Bundesverband B\u00fcrgerinitiativen Umweltschutz gr\u00fcnden sich, der Kampf setzt sich im Norden unerbittlich fort (Brokdorf, Asse II, Gorleben, Wackersdorf). Ausf\u00fchrlich wird auf Zielsetzung und Strategien der Gewaltfreien wie der Militanten eingegangen. Mit Schwarz-Wei\u00df-Fotos. Zum wichtigen Thema \"Neue Protestbewegungen\" vgl. die Sammelb\u00e4nde \"B\u00fcrgerbeteiligung 3.0\" (ID-B 8/12) und \"Gewaltfreie Aktion\" (ID-B 52/11). Wie C. Hillenga\u00df: \"Atomkraft und Protest\" (politischer Protest am Beispiel der Anti-AKW-Bewegungen in Deutschland, Frankreich und Schweden; ID-B 44/11): (2) (Helga L\u00fcdtke)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:108808394",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "https://www.gbv.de/dms/faz-rez/FD1201401064095747.pdf",
                "http://cover.ekz.de/9783955580339.jpg"
            ],
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002288-2"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001D530511DAE0F45ECC1257D03003B51A2.pdf",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}