{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119387921",
            "sameAs": "M\u00fcller, Konrad R."
        },
        {
            "@id": "gnd:144035014",
            "sameAs": "F\u00f6derl-Schmid, Alexandra"
        },
        {
            "@id": "gnd:2005806-8",
            "sameAs": "B\u00f6hlau-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015272-8",
            "sameAs": "Erinnerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136796-0",
            "sameAs": "\u00dcberlebender"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040598501",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "183 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3205232267",
                "(contract)23226",
                "(firstid)DNB:1170985904",
                "(ppn)1040598501",
                "(ean)9783205232261",
                "(isbn13)9783205232261"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Interview",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Judenverfolgung",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 184",
                "\u00dcberlebender",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)940"
            ],
            "title": "Unfassbare Wunder : Gespr\u00e4che mit Holocaust-\u00dcberlebenden in Deutschland, \u00d6sterreich und Israel",
            "abstract": "F\u00fcnfundzwanzig Holocaust-\u00dcberlebende, zwischen 74 und 105 Jahre alt, die heute in Deutschland, \u00d6sterreich und Israel zu Hause sind, erz\u00e4hlen von ihren schrecklichen Erlebnissen w\u00e4hrend der NS-Zeit und wie diese ihre Lebenswege pr\u00e4gten. Ausdrucksstarke fotografische Portr\u00e4ts erg\u00e4nzen den Band. Rezension: Die Journalistin Alexandra F\u00f6derl-Schmidt portr\u00e4tiert in diesem Band 25 Holocaust-\u00dcberlebende, darunter auch Charlotte Knobloch, die zwischen 74 und 105 Jahre alt sind, die sie in Deutschland, \u00d6sterreich und Israel getroffen und zu ihren Lebenswegen befragt hat. Sie erz\u00e4hlen, wie sie \u00fcberlebt haben und wie ihre Erlebnisse ihren Blick auf die Gegenwart pr\u00e4gen. Die derzeitigen politischen Entwicklungen lassen viele pessimistisch in die Zukunft schauen. Der renommierte Fotograf (der \"Kanzlerfotograf\") Konrad Rufus M\u00fcller hat ausdrucksstarke Schwarz-Weiss-Fotos von den Portr\u00e4tierten aufgenommen. Den Beitr\u00e4gen vorangestellt ist ein Interview des Journalisten Heribert Prantl (SZ) mit der Autorin und dem Fotografen, in dem sie \u00fcber ihre Begegnungen mit den \u00dcberlebenden sprechen. Ein bewegendes Buch mit den letzten Zeitzeuginnen und Zeitzeugen, die den Holocaust erlebten (vgl. \"Mich hat Auschwitz nicht verlassen\", 2015). (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:144035014",
                "gnd:2005806-8",
                "gnd:119387921"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4136796-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015272-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1040598501_toc.pdf",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}