{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112884091",
            "sameAs": "Schulten, Thorsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:134101111",
            "sameAs": "Bispinck, Reinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059069-0",
            "sameAs": "Tarifautonomie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117168-8",
            "sameAs": "Tarifpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A607712457",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "213 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "a"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)607712457",
                "(isbn13)9783899653755",
                "(isbn)3899653750",
                "(ean)9783899653755",
                "(contract)4375",
                "(firstid)DNB:995944148"
            ],
            "publisher": "VSA-Verl.",
            "subject": [
                "Tarifautonomie",
                "(classificationName=loksys-fbs)MG 300",
                "(classificationName=loc)HD5029",
                "Gewerkschaftspolitik",
                "Arbeitspolitik",
                "(classificationName=rvk)PF 621",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=loksys-fbs)IM 275",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Wages",
                "Collective labor agreements",
                "(classificationName=ddc)331.890943",
                "Tarifpolitik",
                "Tarifverhandlungen",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Liberty of contract",
                "(classificationName=bk, id=181570297)86.76 - Kollektivarbeitsrecht",
                "Tarifvertrag"
            ],
            "title": "Zukunft der Tarifautonomie : 60 Jahre Tarifvertragsgesetz: Bilanz und Ausblick",
            "abstract": "VertreterInnen aus Wissenschaft und Gewerkschaften f\u00fchren einen kritischen Dialog \u00fcber die historische Entwicklung, aktuelle Probleme und k\u00fcnftige Heraus\u00adforderungen der Tarifpolitik in Deutschland. Das Tarifvertragsgesetz ist nunmehr 60 Jahre alt. W\u00e4hrend es seit seiner Verabschiedung in nahezu unver\u00e4nderter Form die rechtliche Grundlage der praktischen Tarifpolitik in der Bundesrepublik Deutschland bildet, erfuhren die Tarifpolitik und die Tarifvertragsstrukturen einen tiefgreifenden Wandel. Nach der raschen Ausbreitung eines engmaschigen Netzes von Branchentarifvertr\u00e4gen in den 1950er Jahren gelangen den Gewerkschaften zum Teil hart erk\u00e4mpfte verteilungs- und arbeitszeitpolitische Erfolge. Seit Beginn der 1980er Jahre f\u00fchrten \u00f6konomische Krisen, Sozialabbau und versch\u00e4rfter internationaler Wettbewerbsdruck zu einer Erosion des Tarifsystems. Die derzeitige Krise versch\u00e4rft die Situation: Was ist aus der Vergangenheit zu lernen und welche Perspektiven f\u00fcr eine erneuerte Tarifpolitik lassen sich entwickeln?",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:134101111"
                },
                {
                    "@id": "gnd:112884091"
                }
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4117168-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059069-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/995944148/04",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}