{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1013979966",
            "sameAs": "Jagusch, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:112212791X",
            "sameAs": "Gro\u00df, Torsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:1127618679",
            "sameAs": "Huth, Susanne"
        },
        {
            "@id": "gnd:129571571",
            "sameAs": "Klein, Ansgar"
        },
        {
            "@id": "gnd:136224954",
            "sameAs": "Naumann, Siglinde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013673-5",
            "sameAs": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043774-7",
            "sameAs": "Organisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044789-3",
            "sameAs": "Partizipation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070815-9",
            "sameAs": "Engagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134681-6",
            "sameAs": "Teilhabe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151434-8",
            "sameAs": "Einwanderer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4519498-1",
            "sameAs": "Interkulturalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:7668631-0",
            "sameAs": "Zivilgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A873328361",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "254 Seiten",
            "description": [
                "21 cm x 14.8 cm",
                "Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)873328361",
                "(firstid)HBZ:HT019163319",
                "(isbn)3734404061",
                "(isbn13)9783734404061",
                "(contract)40406",
                "(ean)9783734404061"
            ],
            "publisher": "Wochenschau-Verlag",
            "subject": [
                "Einwanderung",
                "Einwanderung/Einwanderer",
                "Fl\u00fcchtling",
                "Politische Bildung",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Einwanderer",
                "Politische Partizipation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Deutschland",
                "Migrationspolitik",
                "Migranten",
                "Integration",
                "(classificationName=ddc)302.140869120943",
                "Beispiel",
                "Freiwillige Vereinigung",
                "Verbandspolitik",
                "(classificationName=bk, id=106418270)89.57 - Politische Beteiligung",
                "Fachverband",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Beispielhafte F\u00e4lle",
                "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit",
                "Integrationspolitik",
                "(classificationName=bk, id=106417517)88.60 - Politische Ma\u00dfnahmen",
                "Sportverband",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Freiwilligenorganisation",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "Berufsfortbildung",
                "Engagement",
                "Auslands- und Entwicklungshilfe",
                "Politische Beteiligung",
                "Fl\u00fcchtlinge",
                "Soziale Partizipation",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Jugendorganisation",
                "Vorschule/Kindergarten",
                "Feuerwehr",
                "Unbezahlte Arbeit",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 241",
                "Interessenverband",
                "Ortsteil",
                "Interessenvertretung",
                "Partizipation",
                "(classificationName=loksys-fbs)II 150",
                "Zivilgesellschaft",
                "Zuwanderer",
                "(classificationName=bk, id=106414143)89.52 - Politische Psychologie, Politische Soziologie"
            ],
            "title": "Engagierte Migranten : Teilhabe in der B\u00fcrgergesellschaft",
            "abstract": "Engagierte Menschen mit Migrationshintergrund sind nicht mehr aus den Arenen des b\u00fcrgerschaftlichen Engagements wegzudenken. Dabei gilt es die Rahmenbedingungen so zu gestalten, dass sie Chancengerechtigkeit erm\u00f6glichen und Zugangsbarrieren ausr\u00e4umen. Dieser Sammelband bildet den Stand der Fachdiskurse ab. Er ist entstanden aus den langj\u00e4hrigen Diskussionen der Arbeitsgruppe \u201eMigration, Teilhabe, Vielfalt\u201c des Bundesnetzwerks B\u00fcrgerschaftliches Engagement (BBE). Das erste Kapitel besch\u00e4ftigt sich mit der \u201eZuwanderungs- und Integrationspolitik der vergangenen 20 Jahre in Deutschland\u201c. Im Mittelpunkt des zweiten Kapitels stehen \u201eMigrantenorganisationen\u201c, die in j\u00fcngster Zeit vermehrt von Politik und \u00d6ffentlichkeit wahrgenommen und anerkannt werden. Das dritte Kapitel widmet sich dem Schwerpunkt \u201eInterkulturelle \u00d6ffnung\u201c. Im vierten Kapitel werden einige \u201eEngagementbereiche\u201c, in denen Menschen mit Migrationshintergrund engagiert sind, n\u00e4her beleuchtet. Das abschlie\u00dfende Kapitel nimmt \u201eEngagementformen, -kontexte und -f\u00f6rderung\u201c in den Blick.",
            "contributor": [
                "gnd:1013979966",
                "gnd:112212791X",
                "gnd:1127618679",
                "gnd:136224954",
                "gnd:129571571"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043774-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4519498-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7668631-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151434-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4044789-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070815-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134681-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013673-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1120143209/04",
            "P30128": [
                "Politik und Bildung",
                "Engagement und Partizipation in Theorie und Praxis"
            ],
            "P60163": "Schwalbach/Ts."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}