{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1059827522",
            "sameAs": "Br\u00f6ning, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:1136874690",
            "sameAs": "Mohr, Christoph P."
        },
        {
            "@id": "gnd:2067034-5",
            "sameAs": "Verlag J.H.W. Dietz Nachf."
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035854-9",
            "sameAs": "Die Linke"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154680-5",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A886517397",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "399 Seiten",
            "description": [
                "Diagramm",
                "21 cm x 14 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1131372042",
                "(ppn)886517397",
                "(ean)9783801205065",
                "(isbn)3801205061",
                "(isbn13)9783801205065",
                "(contract)120506"
            ],
            "publisher": "Dietz",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)JV7590",
                "(classificationName=dbn)320",
                "<Die> Linke",
                "(classificationName=bk, id=106417495)89.61 - Politische Parteien",
                "Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "Political parties",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 100",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 523",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Right and left (Political science)",
                "(classificationName=bk, id=106410695)89.14 - Sozialismus",
                "(classificationName=ddc)324.217",
                "Social integration",
                "Europe",
                "(classificationName=rvk)MG 10378",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Europa",
                "Immigrants",
                "Refugees"
            ],
            "title": "Flucht, Migration und die Linke in Europa",
            "abstract": "Wie h\u00e4lt es Europas Linke mit der Migration? Welche Antworten bieten progressive Parteien auf aktuelle Herausforderungen? Welche Schwierigkeiten sehen sie? Welche Rolle spielen Flucht, Migration und Integration f\u00fcr W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler? Was hei\u00dft das f\u00fcr politische Parteien und Bewegungen? Dar\u00fcber schreiben Aydan \u00d6zoguz, Wolfgang Merkel, Ahmad Mansour, David Goodhart und viele andere mehr. Flucht und Migration gelten sp\u00e4testens seit der Fl\u00fcchtlingskrise des Jahres 2015 als wahlentscheidende Themen. Wie diskutiert die linke Mitte Europas \u00fcber migrationspolitische Herausforderungen? Welche Rolle spielen parteitaktische \u00dcberlegungen? Welche die Moral? Was sind die Positionen und welche Trends zeichnen sich ab? Der vorliegende Band versammelt zw\u00f6lf europ\u00e4ische Fallstudien und bietet eine ebenso kontroverse wie realistische Bestandsaufnahme der aktuellen Debatte",
            "contributor": [
                "gnd:1136874690",
                "gnd:1059827522"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2067034-5",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035854-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4154680-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1131372042/04",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}