{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118547798",
            "sameAs": "Heidegger, Martin 1889-1976"
        },
        {
            "@id": "gnd:119499436",
            "sameAs": "Schaeffler, Richard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030005-5",
            "sameAs": "Katholische Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054329-8",
            "sameAs": "Sein"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A023187026",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XIII, 160 S",
            "contributor": "Heidegger, Martin",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:023187026",
                "(isbn)3534079582",
                "(ppn)023187026"
            ],
            "publisher": "Wissenschaftl. Buchges.",
            "subject": [
                "Doctrines",
                "(classificationName=rvk)CI 2617",
                "Religion",
                "(classificationName=dbn)02a",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=loc)B3279.H49",
                "(classificationName=dbn)03a",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "Catholic Church"
            ],
            "title": "Fr\u00f6mmigkeit des Denkens? : Martin Heidegger und die katholische Theologie",
            "abstract": "Hinweis Internationale H\u00f6lderlin Bibliographie: S.118-122: Der Gru\u00df und das Fest. Zur Deutung des Religi\u00f6sen in den \"Erl\u00e4uterungen zu H\u00f6lderlins Dichtung\"; S.122-128: \u00fcber die \"Erl\u00e4uterungen\"",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119499436",
            "issued": "1978",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030005-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054329-8"
                }
            ],
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}