{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120911787",
            "sameAs": "Sch\u00f6llgen, Gregor"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A02757931X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "208 S.",
            "identifier": [
                "(isbn)3406360548",
                "(firstid)GBV:02757931X",
                "(ppn)02757931X"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "Analyse",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Germany",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "Geschichte",
                "Deutsche Demokratische Republik",
                "Au\u00dfenpolitische Analyse",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 900",
                "(classificationName=bk, id=181569612)15.40 - Deutsche Geschichte: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)327.43",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)NK 1800",
                "(classificationName=rvk)ML 1500",
                "Geschichtsschreibung",
                "Au\u00dfenpolitische Ziele",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 70",
                "Au\u00dfenpolitik einzelner Staaten",
                "Au\u00dfenpolitische Selbsteinsch\u00e4tzung",
                "Geschichte 1740-1990",
                "Au\u00dfenpolitische Lage",
                "Foreign relations",
                "Au\u00dfenpolitische Zusammenarbeit",
                "(classificationName=ddc-dbn)63",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Geschichte 1700-1990",
                "(classificationName=loc)DD117"
            ],
            "title": "Die Macht in der Mitte Europas : Stationen deutscher Au\u00dfenpolitik von Friedrich dem Gro\u00dfen bis zur Gegenwart",
            "abstract": "Gregor Sch\u00f6llgen: \"Die Macht in der Mitte Europas\". Stationen deutscher Au\u00dfenpolitik von Friedrich dem Gro\u00dfen bis zur Gegenwart. Verlag C. H. Beck, M\u00fcnchen 1992. 210 S., geb., 36,- DM",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120911787",
            "issued": "1992",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003846-4"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT001476823ABC774144AC12571700024BE75.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}