{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1141945576",
            "sameAs": "Fittkau, Ludger"
        },
        {
            "@id": "gnd:1147081638",
            "sameAs": "Werner, Marie-Christine"
        },
        {
            "@id": "gnd:118572245",
            "sameAs": "Leuschner, Wilhelm 1890-1944"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079553-6",
            "sameAs": "Zwanzigster Juli"
        },
        {
            "@id": "gnd:4403038-1",
            "sameAs": "Widerstandsgruppe"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040901786",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "335 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karte",
                "21.7 cm x 14.5 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1040901786",
                "(isbn13)9783806238938",
                "(firstid)DNB:1171554222",
                "(ean)9783806238938"
            ],
            "publisher": "wbg Theiss",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Nationalsozialismus",
                "Leuschner, Wilhelm",
                "Zwanzigster Juli",
                "Widerstand",
                "Drittes Reich",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9667",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Widerstandsgruppe",
                "20. Jahrhundert 1933-1945",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)NQ 2490"
            ],
            "title": "Die Konspirateure : der zivile Widerstand hinter dem 20. Juli 1944",
            "abstract": "Nach Orten gegliederter \u00dcberblick \u00fcber das in ganz Deutschland verzweigte Netz des zivilen Widerstands, das unter F\u00fchrung des Sozialdemokraten Wilhelm Leuschner bereitstand, nach dem Hitler-Attentat von 1944 die Macht zu \u00fcbernehmen. Rezension: Das etwas ungl\u00fccklich betitelte Buch der beiden Journalisten berichtet von dem \u00fcber ganz Deutschland verteilten Netzwerk des zivilen Widerstands, das sich gef\u00fchrt vom Sozialdemokraten Wilhelm Leuschner darauf vorbereitete, nach dem Juli-Attentat 1944 die Macht zu \u00fcbernehmen. Lebendig und von Abbildungen unterst\u00fctzt, beschreiben die Autoren in kurzen Kapiteln den \u00f6rtlichen Hintergrund, Aktivit\u00e4ten, Treffpunkte und Kommunikationsstrategien und werfen, manchmal mit R\u00fcck- und Vorblenden, biografische Schlaglichter auf die Widerst\u00e4ndler, die aus SPD- und Gewerkschafts-, auch Kirchen- und Wirtschaftskreisen stammten. Die topografische Gliederung verdeutlicht die starke regionale Basis des Widerstands, f\u00fchrt allerdings zu Doppelungen, und ein systematischer \u00dcberblick \u00fcber Inhalte und Strukturen des Netzes fehlt. Bibliografie, Glossar (kein Register!) zu den Personen. - Die Autoren bieten anschauliche Einblicke in das Handlungsfeld mutiger Oppositioneller, die hofften, nach dem Hitler-Attentat geordnete Strukturen aufbauen zu k\u00f6nnen. (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1141945576",
                "gnd:1147081638"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4079553-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4403038-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1171554222/04",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}