{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064347177",
            "sameAs": "Ginsburg, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:1065431309",
            "sameAs": "Das Neue Berlin Verlags GmbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:107484503X",
            "sameAs": "Reichsb\u00fcrgerbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1015034438",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "266 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "21 cm x 12.5 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)336001331X",
                "(ean)9783360013316",
                "(ppn)1015034438",
                "(firstid)DNB:1153074184",
                "(isbn13)9783360013316"
            ],
            "publisher": "Verlag Das Neue Berlin",
            "subject": [
                "Neo-Nazis",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 350",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=loc)HN460.R3",
                "(classificationName=dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MG 15388",
                "Radicalism",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106414100)89.40 - Innere Beziehungen des Staates: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Right and left (Political science)",
                "(classificationName=ddc-dbn)300"
            ],
            "title": "Die Reise ins Reich : unter Reichsb\u00fcrgern",
            "abstract": "Man muss schon Mut haben, sich mit einer Alter-Ego-Identit\u00e4t ausgestattet undercover unter rechten Selbstverwaltern, Reichsb\u00fcrgern, der Neuen Rechten und deren ja nicht unbedarften Protagonisten und Galionsfiguren wie J\u00fcrgen Els\u00e4sser zu bewegen. Der Autor hat eine solche Expedition unternommen. - Rezension Im Sommer 2017 reiste der Autor, von Beruf Dramaturg und Regisseur, nach \"Dunkeldeutschland\", das \u00fcberall in der Republik existiert, legte sich eine rechte Identit\u00e4t als Tobias Patera zu, fand schnell neue Freunde und Follower, f\u00fchrte Gespr\u00e4che, nahm an geheimen Meetings teil und besuchte Veranstaltungen. Seine Ergebnisse sind in diesem aufhellenden und zugleich sprachlos machenden Buch in 3 Teilen zusammengef\u00fchrt. Er besuchte das eher verwesende \"K\u00f6nigreich Deutschland\" des Selbstverwalters Peter Fitzek bei Wittenberg, nahm an den Vereinigungsversuchen der neuen Rechten u.a. des Christoph H\u00f6rstel unter der \u00dcberschrift \"Querfront\" teil und folgte dann den Spuren der Obskuranten J\u00fcrgen Els\u00e4sser und Martin Hohmann, die sich bis zur AfD hinziehen. Sie alle einen die einschl\u00e4gigen Verschw\u00f6rungstheorien, wonach die Bundesrepublik kein legitimer Staat sei und das deutsche Volk \"umgevolkt\" werden solle. - Gut lesbare, aber schwer ertr\u00e4gliche Lekt\u00fcre. (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1065431309",
                "gnd:1064347177"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:107484503X"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1015034438_toc.pdf",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}