{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118500775",
            "sameAs": "Adorno, Theodor W."
        },
        {
            "@id": "gnd:122461029",
            "sameAs": "Bude, Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:2007034-2",
            "sameAs": "Carl Hanser Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034869-6",
            "sameAs": "Lebenslauf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4156601-4",
            "sameAs": "Generation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167020-6",
            "sameAs": "Lebensgef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200408-1",
            "sameAs": "Jahrgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4394007-9",
            "sameAs": "Achtundsechziger"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1001909100",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "124 Seiten",
            "description": [
                "21 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1001909100",
                "(firstid)DNB:1141810069",
                "(ean)9783446259157",
                "(isbn)3446259155",
                "(isbn13)9783446259157"
            ],
            "publisher": "Carl Hanser Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Youth movements",
                "Nineteen sixty-eight, A.D",
                "Geschichte 1938-1948",
                "Germany",
                "(classificationName=bk, id=10641612X)71.38 - Soziale Bewegungen",
                "(classificationName=loksys-fbs)GI 180",
                "Achtundsechziger",
                "(classificationName=loc)DD260.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NQ 5830",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Soziale Situation",
                "Adorno, Theodor W",
                "(classificationName=rvk)MS 4760",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Student movements",
                "(classificationName=ddc-dbn)300"
            ],
            "title": "Adorno f\u00fcr Ruinenkinder : eine Geschichte von 1968",
            "abstract": "Verlagsinfo: Die Achtundsechziger polarisieren noch immer. Heinz Bude hat mit M\u00e4nnern und Frauen gesprochen, die damals dabei waren. Gemeinsam ist ihnen der Aufbruch aus der Kindheit zwischen Ruinen in eine Welt des befreiten Lebens. Aber Adorno gab ihnen auf den Weg, dass es einem umso schwerer wird, sich in der Gesellschaft n\u00fctzlich zu machen, je mehr man von der Gesellschaft versteht. Mit einer trostlosen Vergangenheit im R\u00fccken wollten sie die Gesellschaft ver\u00e4ndern, um ein eigenes Leben zu finden. 50 Jahre nach der Revolte ist es an der Zeit zu verstehen, wie viel Privates seinerzeit das Politische bewegte: Heinz Bude, einer der besten Kenner der deutschen Gesellschaft, zieht Bilanz. Heinz Bude, Jahrgang 1954, studierte Soziologie, Philosophie und Psychologie. Von 1997 bis 2015 leitete er den Bereich 'Die Gesellschaft der Bundesrepublik' am Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung, seit 2000 ist er Inhaber des Lehrstuhls f\u00fcr Makrosoziologie an der Universit\u00e4t Kassel. Im Carl Hanser Verlag erschienen zuletzt: Bildungspanik. Was unsere Gesellschaft spaltet (2011) und Lebensl\u00fcgen im Kapitalismus (2014, Hanser Box) und Das Gef\u00fchl der Welt. \u00dcber die Macht von Stimmungen (2016).",
            "contributor": "gnd:118500775",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2007034-2",
                "gnd:122461029"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.hanser-literaturverlage.de/9783446259157",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4394007-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034869-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4156601-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167020-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200408-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1141810069/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}