{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4045660-2",
            "sameAs": "Ph\u00e4nomenologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066380-2",
            "sameAs": "Wirklichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070914-0",
            "sameAs": "Erkenntnistheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149032-0",
            "sameAs": "Dekonstruktion"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1045552615",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 724 S. 1 Abb, online resource)",
            "creator": "Romero Contreras, Arturo",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783476048202",
                "(firstid)GBV:1045552615",
                "(doi)10.1007/978-3-476-04820-2",
                "(ppn)1045552615"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "Logic",
                "(classificationName=loc)BD95-131",
                "(classificationName=ddc)110",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)CC 1100",
                "Poststructuralism",
                "Metaphysics"
            ],
            "title": "Die Gegenwart anders denken : Zeit, Raum und Logik nach dem Ende der Philosophie",
            "abstract": [
                "In diesem Buch befasst sich Arturo Romero Contreras mit der Frage, wie Philosophie nach ihrem proklamierten Ende m\u00f6glich ist. Dabei geht der Autor im ersten Teil von der Ph\u00e4nomenologie Husserls und ihrer Rezeption bei Fink, Heidegger und Derrida aus und stellt sich die Aufgabe, Kontext und Begr\u00fcndung der Behauptung, die Philosophie habe ihr Ende erreicht, ans Licht zu bringen. Im zweiten Teil wird gezeigt, dass die Vertreter des Endes der Philosophie in der Tat auf eine andere \u201eLogik\u201c und \u201eMathematik\u201c hinweisen. Die Paradoxie ist ein logischer Begriff, der nur unter gewissen Bedingungen sinnvoll ist. Was sind aber die philosophischen Folgen und der daraus resultierende Denkraum, wenn man neue mathematische Gedanken und nicht-klassische Logiken akzeptiert? Der Inhalt Die These des Endes der Philosophie: historisch-philosophische Darstellung Das Ende der Philosophie und die Ph\u00e4nomenologie Die Selbstkritik der Ph\u00e4nomenologie Die Dekonstruktion zur (Ohn)macht Ph\u00e4nomenologie, Dekonstruktion und Psychoanalyse am Leitfaden der Logik und der Mathematik Topologie und Logik au\u00dferhalb des Denkens des Endes Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Philosophie, der Kulturwissenschaft und der Mathematik Philosophen und Philosophinnen, Kulturwissenschaftler und -wissenschaftlerinnen, Mathematiker und Mathematikerinnen, Logiker und Logikerinnen, Exakt-Wissenschaftler und Exakt-Wissenschaftlerinnen Der Autor Arturo Romero Contreras ist Professor und Forscher im Fach Philosophie an der \u00f6ffentlichen Universit\u00e4t BUAP in Mexiko",
                "Die These des Endes der Philosophie: historisch-philosophische Darstellung -- Das Ende der Philosophie und die Ph\u00e4nomenologie -- Die Selbstkritik der Ph\u00e4nomenologie -- Die Dekonstruktion zur (Ohn)macht -- Ph\u00e4nomenologie, Dekonstruktion und Psychoanalyse am Leitfaden der Logik und der Mathematik -- Topologie und Logik au\u00dferhalb des Denkens des Endes"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-MGE"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045660-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066380-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4149032-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070914-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-476-04820-2",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}