{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1043634967",
            "sameAs": "Hochstadt, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:129636088",
            "sameAs": "Olsen, Ralph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040149162",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "459 Seiten",
            "description": [
                "24.5 cm x 16.8 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramm, Karte"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783407831927",
                "(firstid)DNB:1170253415",
                "(ppn)1040149162",
                "(ean)9783407831927"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106413996)17.41 - Sprachdidaktik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "(classificationName=bk, id=106415425)18.08 - Deutsche Sprache und Literatur",
                "(classificationName=rvk)GB 2910",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Handbuch Deutschunterricht und Inklusion",
            "abstract": "In diesem Handbuch hat die Autorin (Professorin P\u00e4dagogische Hochschule Weingarten) mit ihrem Autorenteam eine fundierte Reflexionshilfe zusammengestellt zum Thema \"Inklusion und Deutschunterricht\". Die Aufs\u00e4tze dieser Fachdidaktik sind in drei Kapitel aufgeteilt: P\u00e4dagogische Perspektive, Spannungsfelder und Fachdidaktische \u00dcberlegungen. Auf wissenschaftlicher Grundlage werden widerspr\u00fcchlich Ph\u00e4nomene, Konzeptionen und grundlegende Fragestellungen zu einer inklusiven Schulentwicklung in Bezug auf den Deutschunterricht diskutiert. Weiterf\u00fchrende Literaturhinweise nach jedem Kapitel erg\u00e4nzen den anspruchsvollen Titel, der geeignet ist f\u00fcr Lehramtsstudierende, Referendare und alle praktizierenden Lehrer, die \u00fcber das Thema und seine Aspekte reflektieren wollen. (3)",
            "alternative": "Deutschunterricht und Inklusion",
            "contributor": [
                "gnd:1043634967",
                "gnd:129636088"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1170253415/04",
            "P30128": "P\u00e4dagogik",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}