{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118509039",
            "sameAs": "Benjamin, Walter 1892-1940"
        },
        {
            "@id": "gnd:118881280",
            "sameAs": "Hessel, Franz 1880-1941"
        },
        {
            "@id": "gnd:119073331",
            "sameAs": "Bucovich, Mario"
        },
        {
            "@id": "gnd:1200873270",
            "sameAs": "Erdmann, Gerd-R\u00fcdiger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005728-8",
            "sameAs": "Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035947-5",
            "sameAs": "Literarische St\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1024118967",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "120 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783947215300",
                "(ean)9783947215300",
                "(ppn)1024118967",
                "(firstid)DNB:1160196141",
                "(isbn)3947215304"
            ],
            "publisher": "vbb",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=rvk)GM 2378",
                "Benjamin, Walter",
                "Hessel, Franz",
                "(classificationName=bk, id=106404490)17.93 - Literarische Stoffe, literarische Motive, literarische Themen",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 270",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=loc)MLCS 2024/43085 (P)",
                "(classificationName=ddc-dbn)914.3",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur"
            ],
            "title": "Zwei Flaneure in Berlin : auf den Spuren von Franz Hessel und Walter Benjamin",
            "abstract": "\"Es kamen die berliner Jahre, in denen der beste Teil meiner Freundschaft mit Hessel sich in vielen Gespr\u00e4chen aus dem Passagenprojekt n\u00e4hrte\", schrieb Walter Benjamin 1935 an Theodor W. Adorno \u00fcber Franz Hessel. Der Philosoph Benjamin lernte den Rowohlt-Lektor Hessel 1923 kennen, woraus eine lebenslange Freundschaft entstand. Hessel gab die Zeitschrift Vers und Prosa heraus, in der Benjamin \u00dcbertragungen von Baudelaire-Gedichten ver\u00f6ffentlichte, beide \u00fcbersetzten gemeinsam Prousts \u00c0 la recherche du temps perdu. Neben dem Interesse an franz\u00f6sischer Literatur verband beide auch die \"Flanerie\". Ausgehend vom Geb\u00e4ude des fr\u00fcheren Joachimsthalschen Gymnasiums in der heutigen Bundesallee, sucht der Autor spazierend einige f\u00fcr die beiden Flaneure biografisch bedeutsame Orte auf, um ihr Leben und Werk im \"Industriegebiet der Intelligenz\" zu rekonstruieren, dem urbanen Raum im Berliner Westen, in dem ein Grossteil der Berliner Literatur- und K\u00fcnstlerszene lebte und arbeitete. Dabei wird auch auf einige ihrer renommierten Wegbegleiter wie Bertolt Brecht, Marlene Dietrich oder Kurt Tucholsky eingegangen. Es waren die wenigen Jahre, in denen Kultur und Literatur in Berlin bl\u00fchten, bevor der Machtantritt der Nationalsozialisten Verfolgung und Exil bedeuteten",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:119073331"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1200873270",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4035947-5"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1160196141/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}