{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1165517604",
            "sameAs": "Glaser, Roger"
        },
        {
            "@id": "gnd:120918447",
            "sameAs": "Ritter, Martina"
        },
        {
            "@id": "gnd:122740726",
            "sameAs": "Alisch, Monika"
        },
        {
            "@id": "gnd:123995604",
            "sameAs": "Sch\u00f6nberger, Christine"
        },
        {
            "@id": "gnd:13798068X",
            "sameAs": "Rubin, Yvonne"
        },
        {
            "@id": "gnd:138859426",
            "sameAs": "Solf-Leipold, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001413-7",
            "sameAs": "Altenhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013673-5",
            "sameAs": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034026-0",
            "sameAs": "L\u00e4ndlicher Raum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120754-3",
            "sameAs": "Mitverantwortung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4126830-1",
            "sameAs": "Selbstorganisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4629984-1",
            "sameAs": "B\u00fcrgerverein"
        },
        {
            "@id": "gnd:7668631-0",
            "sameAs": "Zivilgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1029201307",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (155 Seiten)",
            "creator": "Boos-Kr\u00fcger, Annegret",
            "identifier": [
                "(ppn)1029201307",
                "(isbn13)9783847411744",
                "(ean)9783847411741",
                "(isbn13)9783847411741",
                "(firstid)BSZ:508219671"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 2700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "\u00c4ltere Menschen",
                "(classificationName=bk, id=106412922)79.13 - Altenhilfe",
                "demografischer Wandel",
                "(classificationName=ddc)362.63091734",
                "Demografischer Wandel",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "L\u00e4ndlicher Raum"
            ],
            "title": "\u201eIrgendwann brauch' ich dann auch Hilfe \u2026!\u201c \u2013 Selbstorganisation, Engagement und Mitverantwortung \u00e4lterer Menschen in l\u00e4ndlichen R\u00e4umen",
            "abstract": [
                "Der Band zeigt die Ergebnisse des Praxisforschungsprojektes BUSLAR. Untersucht wurde, wie durch Selbstorganisation z.B. in B\u00fcrgerhilfevereinen in l\u00e4ndlichen R\u00e4umen Aufgaben der Unterst\u00fctzung \u00e4lterer Menschen \u00fcbernommen werden. Von Seiten der Politik wird dieses Engagement begr\u00fc\u00dft in der Hoffnung, es k\u00f6nne L\u00fccken in der \u00f6ffentlichen Daseinsvorsorge ein st\u00fcckweit schlie\u00dfen \u2013 ohne angemessene Unterst\u00fctzung, ist dieses Engagement nachhaltig gef\u00e4hrdet.",
                "Die Lekt\u00fcre richtet sich vordergr\u00fcndig an Personen aus Wissenschaft und Forschung sowie an Regionalplaner*innen und politische Entscheidungstr\u00e4ger*innen. impulse, 104/2019 Organisationale und kommunikative Hilfen sind willkommen und werden durch die Ver\u00f6ffentlichung des BUSLAR-Projekts der Hochschulen Fulda und M\u00fcnchen aufgezeigt. socialnet.de, 04.10.2018"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": [
                {
                    "@id": "gnd:13798068X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:138859426"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122740726"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123995604"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1165517604"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120918447"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SSA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4001413-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4629984-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4126830-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7668631-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120754-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013673-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034026-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1148671323/04",
            "volume": "Band 17",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Sozialraumforschung",
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}