{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1013645316",
            "sameAs": "Dimbath, Oliver"
        },
        {
            "@id": "gnd:1043386068",
            "sameAs": "Springer Fachmedien Wiesbaden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1030106940",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 282 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Meyer, Katinka",
                "Kinzler, Anja"
            ],
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658222314",
                "(doi)10.1007/978-3-658-22231-4",
                "(firstid)GBV:1030106940",
                "(ppn)1030106940"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Sociology.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)LB 31950",
                "(classificationName=ddc)306.42",
                "Migration",
                "Knowledge - Discourse",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Emigration and immigration.",
                "(classificationName=loc)HM24-37",
                "(classificationName=rvk)LB 56000"
            ],
            "title": "Vergangene Vertrautheit : soziale Ged\u00e4chtnisse des Ankommens, Aufnehmens und Abweisens",
            "abstract": [
                "Die Beitr\u00e4ge des Bandes befassen sich mit dem sozialen Ged\u00e4chtnis der Migration. Im Mittelpunkt stehen Analysen zum kulturell verankerten Fremdheits- und Vertrautheitswissen sowie zur Frage, inwieweit gesellschaftliche Vergangenheitsbez\u00fcge Fremdheit und Befremden perpetuieren oder vergessen lassen. Der Inhalt \u2022 Theorien des Fremdheits- und Vertrautheitswissens \u2022 Ged\u00e4chtnisse des Aufnehmens - Deutsche Erinnerungsnarrative zur internationalen Migration \u2022 Postmigrantische Ged\u00e4chtnisse \u2022 Erinnerungsdiskurse kolonialistischer Ausbeutung \u2022 Erinnerungsnarrative der Transformation Die Zielgruppen \u2022 Sozialwissenschaftlerinnen und -wissenschaftler der Arbeitsfelder Wissenssoziologie, Ged\u00e4chtnissoziologie, Memory Studies, Migrations- und Biographieforschung \u2022 Politikwissenschaftlerinnen und -wissenschaftler \u2022 Kulturwissenschaftlerinnen und -wissenschaftler und an Cultural Studies Interessierte \u2022 Historikerinnen und Historiker der Zeitgeschichte Die Herausgeber Dr. Oliver Dimbath ist Professor f\u00fcr Soziologie an der Universit\u00e4t Koblenz-Landau. Anja Kinzler ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut f\u00fcr Soziologie der LMU M\u00fcnchen. Katinka Meyer promoviert an der Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen",
                "Theorien des Fremdheits- und Vertrautheitswissens -- Ged\u00e4chtnisse des Aufnehmens - Deutsche Erinnerungsnarrative zur internationalen Migration -- Postmigrantische Ged\u00e4chtnisse -- Erinnerungsdiskurse kolonialistischer Ausbeutung -- Erinnerungsnarrative der Transformation"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1013645316"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1043386068",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-22231-4",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "Soziales Ged\u00e4chtnis, Erinnern und Vergessen \u2013 Memory Studies",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}