{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1046235370",
            "sameAs": "Alternative f\u00fcr Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:113340567",
            "sameAs": "Pfahl-Traughber, Armin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076215-4",
            "sameAs": "Politische Beteiligung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1048365301",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VIII, 49 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:1048365301",
                "(doi)10.1007/978-3-658-25180-2",
                "(ppn)1048365301",
                "(isbn13)9783658251802"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Democracy",
                "(classificationName=loc)JN3201-JN4980",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=ddc)320.943",
                "Germany-Politics and government",
                "German Politics",
                "Political communication",
                "Elections",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Die AfD und der Rechtsextremismus : eine Analyse aus politikwissenschaftlicher Perspektive",
            "abstract": [
                "Basisinformationen, Definitionen und Untersuchungskriterien -- Aussagen von hohen Funktionstr\u00e4gern im rechtsextremistischen Sinne -- Kontexte zum neueren und traditionellen Rechtsextremismus -- Einsch\u00e4tzungen hinsichtlich der Extremismusfrage",
                "Armin Pfahl-Traughber er\u00f6rtert die Frage, ob die \u201eAlternative f\u00fcr Deutschland\u201c (AfD) als rechtsextremistische Partei anzusehen ist. Dabei liefert der Autor zun\u00e4chst Basisinformationen zur AfD sowie zu seinen Untersuchungskriterien. Danach werden Aussagen von hohen Funktionstr\u00e4gern im rechtsextremistischen Sinne dargestellt und kommentiert. Dem folgen Betrachtungen dazu, inwieweit es zwischen der AfD und dem neueren und traditionellen Rechtsextremismus politische Zusammenh\u00e4nge gibt. Und schlie\u00dflich wird eine differenzierte Er\u00f6rterung zur Extremismusfrage vorgenommen, gilt die AfD doch als ein sich diesbez\u00fcglich noch entwickelndes \u201eGrauzonen\u201c-Ph\u00e4nomen. Der Inhalt Basisinformationen, Definitionen und Untersuchungskriterien Aussagen von hohen Funktionstr\u00e4gern im rechtsextremistischen Sinne Kontexte zum neueren und traditionellen Rechtsextremismus Einsch\u00e4tzungen hinsichtlich der Extremismusfrage Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Sozialwissenschaften Praktikerinnen und Praktiker in Fraktionen, Gewerkschaften, Parteien und Verb\u00e4nden Journalistinnen und Journalisten und Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der politischen Bildung Der Autor Prof. Dr. phil. Armin Pfahl-Traughber, Politikwissenschaftler und Soziologe, arbeitet als hauptamtlich Lehrender an der Hochschule des Bundes f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung in Br\u00fchl und als Lehrbeauftragter f\u00fcr Politische Theorie an der Universit\u00e4t Bonn, au\u00dferdem gibt er das \u201eJahrbuch f\u00fcr Extremismus- und Terrorismusforschung\u201c (JET) heraus"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:113340567",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4076215-4"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-25180-2",
            "P30128": [
                "essentials",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}