{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120911787",
            "sameAs": "Sch\u00f6llgen, Gregor"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1558767045",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (283 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1558767045",
                "(firstid)BSZ:488767040",
                "(isbn13)9783406654473",
                "(doi)10.17104/9783406654473"
            ],
            "publisher": "Verlag C.H.Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte 1815-2013",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)327.43",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)943"
            ],
            "title": "Deutsche Au\u00dfenpolitik ; 1: Von 1815 bis 1945",
            "abstract": "In seiner zweib\u00e4ndigen Geschichte der deutschen Au\u00dfenpolitik folgt Gregor Sch\u00f6llgen dem schwierigen Weg Deutschlands von einem passiven Ordnungsfaktor im europ\u00e4ischen Staatensystem zu einem souver\u00e4nen und integrierten Nationalstaat in der globalisierten Welt. Das 1871 gegr\u00fcndete Deutsche Reich, so sein Befund, war stark und schwach zugleich. Es war zu stark f\u00fcr das Gleichgewicht der Kr\u00e4fte in Europa - und zu schwach, um dieses Europa von seiner deutschen Mitte aus dominieren zu k\u00f6nnen. Der dennoch immer wieder unternommene Versuch, dieser halbhegemonialen Stellung zu entkommen, m\u00fcndete in die Katastrophe zweier Weltkriege. Die Teilung Deutschlands war die Folge. Dass die Deutschen diese akzeptierten, war die Voraussetzung f\u00fcr die neuerliche Vereinigung ihres Landes. Die beiden B\u00e4nde verfolgen diesen Weg \u00fcber beinahe zwei Jahrhunderte im Spiegel der Au\u00dfenpolitik des Deutschen Bundes und des Kaiserlichen Deutschland, der Weimarer Republik und des Dritten Reiches, des geteilten und des wieder vereinigten Deutschland.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120911787",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-BLC",
                "(collectioncode)EBS-18-LSW"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003846-4"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE00405245087F4152487C1257C20002835E1.pdf",
            "volume": "6118",
            "isLike": "doi:10.17104/9783406654473",
            "P30128": [
                "C.H.Beck eLibrary",
                "C.H.Beck Paperback",
                "Beck'sche Reihe"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}