{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1034629085",
            "sameAs": "Geber, Frederic"
        },
        {
            "@id": "gnd:128821167",
            "sameAs": "Guckelberger, Annette"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031459-5",
            "sameAs": "Kodifikation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117369-7",
            "sameAs": "Verwaltungsverfahrensrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165360171X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (245 S.)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783848703340",
                "(isbn13)9783845247014",
                "(doi)10.5771/9783845247014",
                "(firstid)BSZ:402318005",
                "(ppn)165360171X"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Europ\u00e4isches Verwaltungsrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "EU Law: Administrative Law, Administrative History, Civil Service Law",
                "(classificationName=ddc)342.24066",
                "(classificationName=loc)KF5402.A4 .G384 2013",
                "(classificationName=bk, id=106410172)86.48 - Verwaltungsorganisationsrecht, Verwaltungsverfahren",
                "EuR: Verwaltungsrecht, -geschichte, Beamtenrecht",
                "Verwaltungsrecht und Verwaltungspraxis",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "Europarecht",
                "(classificationName=rvk)PS 3864"
            ],
            "title": "Allgemeines Europ\u00e4isches Verwaltungsverfahrensrecht vor seiner unionsrechtlichen Kodifizierung?",
            "abstract": "Zu Beginn des Jahres 2013 hat das Europ\u00e4ische Parlament von seinem indirekten Initiativrecht Gebrauch gemacht und die Kommission zum Erlass eines Sekund\u00e4rrechtsakts zur bereichs\u00fcbergreifenden Kodifizierung des Verwaltungsverfahrensrechts von Organen und sonstigen Stellen der EU aufgefordert.Dieses Werk nimmt ausf\u00fchrlich Stellung zu dem F\u00fcr und Wider eines solchen Unterfangens und schlie\u00dft damit eine bisher bestehende L\u00fccke in der Literatur. Ferner geht es auf m\u00f6gliche Inhalte einer \u201eEU-Verwaltungsverfahrensverordnung\u201c ein, fragt nach der Reichweite eines solchen Akts und seinen \u201eFernwirkungen\u201c auf die nationalen Verwaltungsverfahrensordnungen",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1034629085"
                }
            ],
            "creator": "gnd:128821167",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4031459-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4117369-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz380499363inh.htm",
            "volume": "93",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845247014",
            "P30128": [
                "Schriften des Europa-Instituts der Universit\u00e4t des Saarlandes \u2013 Rechtswissenschaft",
                "Schriften des Europa-Instituts der Universit\u00e4t des Saarlandes - Rechtswissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}