{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:117757241",
            "sameAs": "Beyme, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032187-3",
            "sameAs": "Konservativismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046563-9",
            "sameAs": "Politische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652990909",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 271 S, online resource)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1652990909",
                "(doi)10.1007/978-3-658-03051-3",
                "(firstid)BSZ:393376680",
                "(isbn13)9783658030513"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Geschichte 1789-1945",
                "Comparative politics.",
                "(classificationName=rvk)MC 7000",
                "Political theory.",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MC 7200",
                "(classificationName=loc)JC11-607",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=ddc)320.01",
                "(classificationName=rvk)MC 6200",
                "(classificationName=bk, id=106420461)89.11 - Konservativismus"
            ],
            "title": "Konservatismus : Theorien des Konservatismus und Rechtsextremismus im Zeitalter der Ideologien 1789 - 1945",
            "abstract": "Erst mit der Franz\u00f6sischen Revolution hat sich gegen radikal-liberale Tendenzen des Denkens eine Ideologie des Konservatismus herausgebildet. In diesem Band werden \u201eReaktion\u00e4re\u201c, \u201eStatus-quo-Konservative\u201c und der \u201eReformkonservatismus\u201c behandelt. Auch die christlich-sozialen Varianten und die zum Rechtsextremismus tendierenden Denker einer \u201ekonservativen Revolution\u201c seit Donoso Cort\u00e9s kommen in den L\u00e4ndern Europas von Spanien bis Russland zu Wort. Im R\u00fcckblick wird der Konservatismus in der Entwicklung der europ\u00e4ischen Parteiensysteme analysiert. Der Inhalt Konservatismus als Antwort auf die Franz\u00f6sische Revolution.- Konsevative Theorie gegen die Franz\u00f6sische Revolution.- Romantischer Konservatismus.- Nationalistischer Reformkonservatismus und konservative Auftragspublizistik in Deutschland.- Reformkonservatismus f\u00fcr die konstitutionelle Monarchie.- Revolution\u00e4rer Konservatismus.- Der Konservatismus in der Entwicklung der Parteiensysteme.  Die Zielgruppen Studierende, Dozierende sowie Fachwissenschaftlerinnen und  -wissenschaftler der Politikwissenschaft, Philosophie, Soziologie und Geschichte Der Autor Prof. em. Dr. Dr. hc. Klaus von Beyme ist Politikwissenschaftler an der Universit\u00e4t Heidelberg",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:117757241",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4046563-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032187-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-03051-3",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher",
                "Humanities, Social Science"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}