{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1217624821",
            "sameAs": "Leisewitz, Andr\u00e9"
        },
        {
            "@id": "gnd:1233908383",
            "sameAs": "Feldmann, Dominik"
        },
        {
            "@id": "gnd:1246701081",
            "sameAs": "\u00d6lkrug, Patrick"
        },
        {
            "@id": "gnd:1266481680",
            "sameAs": "Bastian, Renate"
        },
        {
            "@id": "gnd:16037987-8",
            "sameAs": "Heinz-Jung-Stiftung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005959-5",
            "sameAs": "Berufsverbot"
        },
        {
            "@id": "gnd:4176800-0",
            "sameAs": "Radikalenerlass"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1672379660",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "230 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Fisch, Gerhard",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "20.5 cm x 14.2 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1672379660",
                "(firstid)DNB:1193268036",
                "(ean)9783894387204",
                "(isbn)3894387203",
                "(isbn13)9783894387204"
            ],
            "publisher": "PapyRossa Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)MG 15950",
                "Staat",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Bewegungen, Soziale und politische",
                "(classificationName=bk, id=10641402X)89.35 - Demokratie",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Menschenrechte",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 655",
                "(classificationName=rvk)MG 15900",
                "Geschichte",
                "Deutschland (BRD)",
                "Demokratie",
                "(classificationName=loc)JN3961.5"
            ],
            "title": "Wer ist denn hier der Verfassungsfeind! : Radikalenerlass, Berufsverbote und was von ihnen geblieben ist",
            "abstract": "Der \"Radikalenerlass\" l\u00f6ste eine verfassungswidrige \u00dcberpr\u00fcfung mehrerer Millionen und Verfolgung Zehntausender Anw\u00e4rter f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst oder dort bereits Besch\u00e4ftigter aus. Er richtete sich nahezu ausnahmslos gegen engagierte Linke und f\u00fchrte zu zahlreichen Berufsverboten. Sie reichten von Universit\u00e4tsangeh\u00f6rigen, Lehramtsanw\u00e4rtern und Lehrern \u00fcber Postboten bis hin zu Lokomotivf\u00fchrern. In Publizistik und politischer Bildung wird dar\u00fcber weitgehend geschwiegen. Im vorliegenden Band gehen Historiker, Politikwissenschaftler und Juristen der Vorgeschichte, politischen Funktion, historischen Einordnung, rechtlichen Bewertung und Auswirkung des Radikalenerlasses nach. Es werden ausgew\u00e4hlte F\u00e4lle vorgestellt, die Solidarit\u00e4tsbewegungen mit den Betroffenen im In- und Ausland geschildert und die stockende Aufarbeitung nachgezeichnet. Anhand neuerer F\u00e4lle wird die fortbestehende Aktualit\u00e4t dieses unbew\u00e4ltigten Skandals nachgewiesen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1266481680",
                "gnd:1217624821",
                "gnd:1246701081",
                "gnd:1233908383",
                "gnd:16037987-8"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4176800-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005959-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1193268036/04",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}