{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1049607562",
            "sameAs": "Abramovici, Pierre"
        },
        {
            "@id": "gnd:114570557X",
            "sameAs": "Hansen, Sven"
        },
        {
            "@id": "gnd:1156877008",
            "sameAs": "Hansen, Sven"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000687-6",
            "sameAs": "Afghanistan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4175047-0",
            "sameAs": "Politischer Wandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1614788987",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "112 S.",
            "description": [
                "276 mm x 232 mm, 358 g",
                "Ill., graph. Darst., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1069338982",
                "(ean)9783937683492",
                "(ppn)1614788987",
                "(isbn13)9783937683492"
            ],
            "publisher": "TAZ Verl.- und Vertriebs-GmbH",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)950",
                "(classificationName=ddc)958.1047",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "Wichtige Pers\u00f6nlichkeit der Politik",
                "Innenpolitischer Konflikt",
                "Afghanistan",
                "Wirtschaft",
                "Politik",
                "L\u00e4nderbericht",
                "Politischer Konflikt",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ 100",
                "Ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeit",
                "(classificationName=dbn)320",
                "Internationale Politik",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "\u00dcberblicksdarstellung",
                "(classificationName=ddc-dbn)950",
                "(classificationName=rvk)MH 16000",
                "Regionale internationale Beziehungen",
                "Gesellschaft",
                "Innenpolitik",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ 800",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Die gro\u00dfe Unruhe : Afghanistan und seine Nachbarn",
            "abstract": "Themenheft der renommierten, globalisierungskritischen Monatszeitschrift \"Le Monde diplomatique\" zu Afghanistan. Rezension: Themenheft der renommierten, globalisierungskritischen Monatszeitschrift \"Le Monde diplomatique\" zu Afghanistan. Der Band im ansprechenden Zeitschriftenformat enth\u00e4lt 25 Beitr\u00e4ge, die bereits in den letzten Jahren in der \"Le Monde diplomatique\" erschienen, hier \u00fcberwiegend in aktualisierter Form. Die Verfasser besch\u00e4ftigen sich mit unterschiedlichsten Aspekten des heutigen Afghanistan: Taliban, St\u00e4mme, Religion, der Misserfolg der NATO-Mission, das Interesse Chinas, Bildung, Jugend, Gesundheitswesen, Mohnanbau, Rohstoffe, die Beziehungen zu Pakistan, Indien und Iran. Dazu steuert Sven Hansen (Herausgeber der deutschen Ausgabe, Asien-Redakteur der \"taz\") 12 Portr\u00e4ts wichtiger Menschen und eine Chronologie bei. Insgesamt sehr ansprechend, die sachkundigen, journalistisch formulierten Beitr\u00e4ge bieten eine gleichermassen anregende und interessante Lekt\u00fcre, aufgewertet durch Fotos, Karten, Grafiken und Anmerkungen. (2 S)",
            "contributor": [
                "gnd:1156877008",
                "gnd:114570557X",
                "gnd:1049607562"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4175047-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1069338982/04",
            "volume": "17",
            "P30128": [
                "Le monde diplomatique",
                "Edition"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}