{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122012852",
            "sameAs": "Ryschka, Jurij"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120744-0",
            "sameAs": "Mitarbeiter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124541-6",
            "sameAs": "Altersstruktur"
        },
        {
            "@id": "gnd:7611361-9",
            "sameAs": "Diversity Management"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1684978246",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIV, 150 Seiten)",
            "creator": "Stegh, Wiebke",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:048665029",
                "(ppn)1684978246",
                "(doi)10.1007/978-3-662-58885-7",
                "(isbn13)9783662588857"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "F\u00fchrungsstil",
                "\u00c4ltere Arbeitskr\u00e4fte",
                "Lebensverlauf",
                "Junge Arbeitskr\u00e4fte",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=ddc)658.3",
                "Wirtschaftspsychologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)HD5713-5713.62",
                "Leistungsmotivation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Leadership",
                "Human Resource Development",
                "Manpower policy"
            ],
            "title": "F\u00fchren von Jung und Alt : Handlungsempfehlungen f\u00fcr Mitarbeiterf\u00fchrung",
            "abstract": [
                "Arbeitnehmer werden sowohl immer j\u00fcnger, unter anderem durch verk\u00fcrzte Schul- und Studienzeiten, als auch immer \u00e4lter, zum Beispiel durch sp\u00e4teren Renteneintritt oder Mitarbeit als Rentner auf Projektbasis. Eine gute F\u00fchrungskraft stellt sich der Herausforderung, jeden Mitarbeiter und seine individuellen Bed\u00fcrfnisse und Leistungskapazit\u00e4ten \u2013 bedingt durch sein Alter und seine spezifische Lebensphase \u2013 im Blick zu haben und versteht es zudem, altersheterogene Teams zu f\u00fchren. Ziel des vorliegenden Buches ist es, Handlungsempfehlungen f\u00fcr das F\u00fchren von Jung und Alt zu geben \u2013 pr\u00e4gnant, kompakt, dabei wissenschaftlich fundiert und praktisch erprobt. Sie erfahren unter anderem: - wie sich Werte und Bed\u00fcrfnisse j\u00fcngerer und \u00e4lterer Mitarbeiter unterscheiden k\u00f6nnen, - welche Kompetenzen \u00fcber das Arbeitsleben hinweg zunehmen, stabil bleiben oder auch mit zunehmendem Alter schlechter werden, - wie Sie als F\u00fchrungskraft, als Organisation und auch als Individuum selbst im Positiven auf diese Entwicklungen Einfluss nehmen k\u00f6nnen, - was beim F\u00fchren altersheterogener Teams von Bedeutung ist, - was es bei der statusinkongruenten F\u00fchrungskonstellation \u201eJung f\u00fchrt Alt\u201c zu beachten gilt, - wie Sie als F\u00fchrungskraft mit Leistungseinschr\u00e4nkungen oder psychischen Erkrankungen eines Mitarbeiters umgehen k\u00f6nnen. Die Autoren Dr. Wiebke Stegh und Prof. Dr. Jurij Ryschka arbeiten seit 2011 in verschiedensten Beratungs-, Trainings- und Coachingprojekten der Organisationsentwicklung Ryschka in den Bereichen F\u00fchrung, Kooperation und Ver\u00e4nderungsmanagement zusammen",
                "1. Einleitung: F\u00fchren von Jung & Alt -- Bedeutung alter(n)sgerechter F\u00fchrung -- 2. Individuelle Perspektive: \u00e4ltere & j\u00fcngere Mitarbeiter -- Lebensphasen eines Menschen -- Altersverlauf von Werten und Bed\u00fcrfnissen -- Kompetenzen im Altersverlauf & Einfl\u00fcsse auf die fluide Intelligenz -- Stereotype \u00fcber \u00e4ltere und j\u00fcngere Mitarbeiter -- Subjektives Alter & subjektive Arbeitsf\u00e4higkeit -- Bew\u00e4ltigungsstrategien f\u00fcr das Alter(n) -- Summary F\u00fchrung: individuelle Perspektive -- 3. Teamperspektive: altersheterogene Teams -- F\u00fchrung in altersheterogenen Gruppen -- Teamklima als Schl\u00fcsselfaktor -- Generationenvielfalt in altersgemischten Teams -- Wissensaustausch in altersheterogenen Teams -- Summary F\u00fchrung: Teamperspektive -- 4. Exkurs: Jung f\u00fchrt Alt -- 5. Literatur -- 6. Glossar"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": {
                "@id": "gnd:122012852"
            },
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4124541-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120744-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7611361-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-58885-7",
            "P30128": [
                "Springer eBooks",
                "Business and Economics",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}