{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124623174",
            "sameAs": "Hering, Jochen"
        },
        {
            "@id": "gnd:16280475-1",
            "sameAs": "Kallmeyer'sche Verlagsbuchhandlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006604-6",
            "sameAs": "Bilderbuch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4024105-1",
            "sameAs": "Heimat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064016-4",
            "sameAs": "Vorschulerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4155392-5",
            "sameAs": "Fremdverstehen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167434-0",
            "sameAs": "Leseerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200053-1",
            "sameAs": "Interkulturelle Kompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4312811-7",
            "sameAs": "Vielfalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4369192-4",
            "sameAs": "Zuhause"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1670819809",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "159 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1191922138",
                "(ppn)1670819809",
                "(isbn13)9783772714641",
                "(ean)9783772714641"
            ],
            "publisher": "Klett | Kallmeyer",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106411357)73.80 - Volkskunde: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DX 4061",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106416049)17.87 - Besondere Literaturkategorien"
            ],
            "title": "Heimat und Zuhause im Bilderbuch : Anregungen und Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Grundschule und Kita",
            "abstract": "Der ehemalige Professor f\u00fcr Literatur- und Mediendidaktik hat bereits verschiedene Titel zum Einsatz von Bilderb\u00fcchern als Einstieg in ein Gespr\u00e4ch mit Kindern ver\u00f6ffentlicht (z.B. \"Kinder brauchen Bilderb\u00fccher\", auch das 2017 erschienene Buch \"Vom Gl\u00fcck der Kinder. In Bilderb\u00fcchern dem Gl\u00fcck begegnen\"). In dem vorliegenden Titel geht es um das sensible Thema \"Heimat\", das nicht nur durch die Integrationsarbeit in Kita und Grundschule wichtig ist. Dort, wo Kinder aus verschiedenen Herkunftsl\u00e4ndern, Haushalten und Lebensformen zusammenkommen, ist es notwendig, sowohl das Gemeinsame, wie auch das Unterschiedliche herauszuarbeiten und dabei Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die jeweils anderen Erfahrungen und Sehns\u00fcchte zu entwickeln. Auch die Frage \"Wie wollen wir morgen leben?\" spielt eine Rolle. Am Beispiel einer sehr interessanten Auswahl von Bilderb\u00fcchern werden die verschiedenen Aspekte von Heimat und zu Hause sein vorgestellt und daraus Ideen und Methoden f\u00fcr die praktische Arbeit mit Kindern abgeleitet. F\u00fcr diese Altersgruppe liegt kein vergleichbarer Titel vor, deshalb breit empfohlen. (2 S)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:16280475-1",
                "gnd:124623174"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4024105-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4312811-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4369192-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200053-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4155392-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167434-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4064016-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1191922138/04",
            "P30128": "Grundschule Deutsch",
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}