{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1151889326",
            "sameAs": "Khan-Cullors, Patrisse"
        },
        {
            "@id": "gnd:1190845202",
            "sameAs": "Black Lives Matter"
        },
        {
            "@id": "gnd:123354366",
            "sameAs": "Bandele, Asha"
        },
        {
            "@id": "gnd:140199705",
            "sameAs": "Zeltner-Shane, Henriette"
        },
        {
            "@id": "gnd:2025675-9",
            "sameAs": "Verlag Kiepenheuer & Witsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078704-7",
            "sameAs": "USA"
        },
        {
            "@id": "gnd:7549511-9",
            "sameAs": "B\u00fcrgerrechtlerin"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1632706903",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "271 Seiten, 5 ungez\u00e4hlte Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Davis, Angela",
            "description": [
                "21 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1142552756",
                "(ean)9783462051285",
                "(isbn13)9783462051285",
                "(isbn)3462051288",
                "(ppn)1632706903"
            ],
            "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
            "subject": [
                "Emanzipation",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Rassendiskriminierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)UW 357",
                "(classificationName=bk, id=106412221)71.61 - Diskriminierung",
                "Feminismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Schwarze",
                "(classificationName=bk, id=181569760)15.87 - USA",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MS 3530",
                "USA",
                "(classificationName=loksys-fbs)UW 365",
                "(classificationName=loksys-fbs)UW 360"
            ],
            "title": "#BlackLivesMatter : eine Geschichte vom \u00dcberleben",
            "abstract": "Wie viel ein schwarzes Leben z\u00e4hlt. Black Lives Matter ist die neue grosse B\u00fcrgerrechtsbewegung in Amerika. Als im Sommer 2013 der Feuerwehrmann George Zimmerman freigesprochen wurde, der den 17-j\u00e4hrigen schwarzen Sch\u00fcler Trayvon Martin erschossen hatte, entstand unter dem Hashtag 'BlackLivesMatter' die neue B\u00fcrgerrechtsbewegung. Jetzt erz\u00e4hlt die Mitbegr\u00fcnderin ihre Geschichte",
            "alternative": [
                "Black lives matter",
                "Hashtag BlackLivesMatter",
                "When they call you a terrorist"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:140199705"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1151889326",
                "gnd:2025675-9",
                "gnd:123354366"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7549511-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1190845202"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1142552756/04",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}