{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107029182X",
            "sameAs": "Stein-Redent, Rita"
        },
        {
            "@id": "gnd:111234778",
            "sameAs": "Onnen, Corinna"
        },
        {
            "@id": "gnd:1200111818",
            "sameAs": "Noack, Torsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:132059886",
            "sameAs": "Bl\u00e4ttel-Mink, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:173729576",
            "sameAs": "Sp\u00e4te, Katrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012475-7",
            "sameAs": "Diskurs"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069332-6",
            "sameAs": "Berufliche Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4198721-4",
            "sameAs": "Einwanderungspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1678682527",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XII, 220 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-27216-6",
                "(ppn)1678682527",
                "(firstid)KEP:047004037",
                "(isbn13)9783658272166"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "(classificationName=loc)GN370",
                "Social policy",
                "Cultural studies.",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Migration",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)HB1951-2577",
                "Social work",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=ddc)304.8",
                "Industrial sociology",
                "Emigration and immigration."
            ],
            "title": "Fl\u00fcchtigkeiten : Sozialwissenschaftliche Debatten",
            "abstract": [
                "Mit Beitr\u00e4gen von Olaf Struck -- David Stiller -- Helge D\u00f6ring und Sebastian Kurtenbach -- Ann-Christine Lill, Janis Schneider und Sam Schneider -- Kirsten Hoesch und Gesa Harbig -- Kathrin Weis -- Theresa K\u00f6hler und Kerstin Ettl -- Doris Beer -- Andr\u00e9 Pohlmann -- Katharina Resch, Gertraud Kremsner, Michelle Proyer, Camilla Pellech, Regina Studener-Kuras und Gottfried Biewe",
                "Die Willkommenskultur des Jahres 2015 in Deutschland ist, nicht zuletzt durch die (Um-)Definition sicherer Herkunftsl\u00e4nder, umgeschlagen in eine Abschiebepolitik. Wie l\u00e4sst sich dieser Politikwandel verstehen und geht er auch mit einem Gesinnungswandel in der Bev\u00f6lkerung einher? Welche Gr\u00fcnde f\u00fcr und welche gegen die Aufnahme von Fl\u00fcchtigen werden in den gesellschaftlichen Debatten angef\u00fchrt? Dieser Band versammelt Analysen zum gesellschaftlichen Diskurs im Umgang mit Fl\u00fcchtlingen, zu Fragen der Arbeitsmarktintegration und zur Praxis der Beratung von Fl\u00fcchtlingen. Neben wissenschaftlichen Analysen stehen reflektierende Beitr\u00e4ge aus der Praxis der Migrationspolitik. Mit Beitr\u00e4gen von Olaf Struck.- David Stiller.- Helge D\u00f6ring und Sebastian Kurtenbach.- Ann-Christine Lill, Janis Schneider und Sam Schneider.- Kirsten Hoesch und Gesa Harbig.- Kathrin Weis.- Theresa K\u00f6hler und Kerstin Ettl.- Doris Beer.- Andr\u00e9 Pohlmann.- Katharina Resch, Gertraud Kremsner, Michelle Proyer, Camilla Pellech, Regina Studener-Kuras und Gottfried Biewe. Die Herausgeber*innen Prof. Dr. Birgit Bl\u00e4ttel-Mink ist Professorin f\u00fcr Soziologie mit dem Schwerpunkt Industrie- und Organisationssoziologie an der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main. Torsten Noack, M.A. Soziologie, Leitung der Schule f\u00fcr Arbeitserziehung des Internationalen Bund Stuttgart. Prof. Dr. Corinna Onnen ist Universit\u00e4tsprofessorin f\u00fcr Allgemeine Soziologie an der Universit\u00e4t Vechta. Dr. Katrin Sp\u00e4te ist am Institut f\u00fcr Soziologie der Universit\u00e4t M\u00fcnster t\u00e4tig. Apl. Prof. Dr. Rita Stein-Redent ist an der Universit\u00e4t Vechta t\u00e4tig"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:132059886",
                "gnd:107029182X",
                "gnd:173729576",
                "gnd:1200111818",
                "gnd:111234778"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012475-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069332-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4198721-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-27216-6",
            "P30128": [
                "Springer eBooks",
                "Social Science and Law",
                "Sozialwissenschaften und Berufspraxis"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}