{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112570259",
            "sameAs": "Hilty, Reto M."
        },
        {
            "@id": "gnd:4026596-1",
            "sameAs": "Immaterialg\u00fcterrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048822-6",
            "sameAs": "Rechtspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654746762",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XXXI, 767 S. 3 Abb, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "J\u00e4ger, Thomas",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1654746762",
                "(doi)10.1007/978-3-662-52663-7",
                "(isbn13)9783662526637",
                "(firstid)BSZ:508127084"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Law\u2014Europe.",
                "(classificationName=loc)K4240-4343",
                "Law",
                "Intellectual property",
                "International law",
                "Mass media.",
                "(classificationName=loc)K1401-1578.25",
                "European Union",
                "(classificationName=rvk)PS 3800",
                "Law and legislation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)343.099",
                "European Economic Community literature"
            ],
            "title": "Europ\u00e4isches Immaterialg\u00fcterrecht : Funktionen und Perspektiven",
            "abstract": [
                "Das Buch folgt der Ausgangsvermutung, dass die EU nach wie vor keine koh\u00e4rente Immaterialg\u00fcterrechtspolitik verfolgt, sondern \u00fcber punktuelle, meist anlassbezogene Ma\u00dfnahmen agiert. Die Schutzrechte erf\u00fcllen die ihnen zugedachten Funktionen damit oft nicht. Vor allem entfalten sie nicht ihr volles Potenzial f\u00fcr den Binnenmarkt. Untersucht wird, inwieweit die Regelungen der einzelnen Schutzrechte in sich selbst, im Verh\u00e4ltnis zu einander sowie zum sie umgebenden Wettbewerbsrecht, aber auch zum nationalen Recht funktionsad\u00e4quat sind. Dieser breit angelegte Gesamtblick auf den Acquis Communautaire erlaubt es aufzuzeigen, wo Handlungsbedarf besteht, wie alternative Regelungen aussehen k\u00f6nnten und welche Mechanismen daf\u00fcr zur Verf\u00fcgung stehen",
                "Grundlagen, Aufbau und Methodik -- Analyse Prim\u00e4rrecht -- Analyse Sekund\u00e4rrecht -- Gesamtanalyse und Erkenntnisse"
            ],
            "contributor": "gnd:112570259",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048822-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026596-1"
                }
            ],
            "volume": "26",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-52663-7",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "MPI Studies on Intellectual Property and Competition Law",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink",
                "Social Science and Law"
            ],
            "P60163": "Berlin, Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}