{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12924886X",
            "sameAs": "S\u00fcss, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074659-8",
            "sameAs": "Medienp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120588-1",
            "sameAs": "Kommunikationswissenschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654838756",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 281 S. 24 Abb., 3 Abb. in Farbe, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": [
                "Lampert, Claudia",
                "Tr\u00fcltzsch-Wijnen, Christine W."
            ],
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1654838756",
                "(firstid)BSZ:501733515",
                "(isbn13)9783658198244",
                "(doi)10.1007/978-3-658-19824-4"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Kommunikationswissenschaft",
                "Communication",
                "(classificationName=ddc)302.2",
                "(classificationName=rvk)AP 14250",
                "Mass media",
                "(classificationName=rvk)DW 4000",
                "Children",
                "Social sciences",
                "Well-being",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=loc)P87-96",
                "Learning.",
                "(classificationName=rvk)AP 13650",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "Medienp\u00e4dagogik",
                "Social sciences in mass media",
                "Instruction."
            ],
            "title": "Medienp\u00e4dagogik : Ein Studienbuch zur Einf\u00fchrung",
            "abstract": [
                "Dieses Buch f\u00fchrt ein in das interdisziplin\u00e4re Feld der Medienp\u00e4dagogik. Es stellt die Dimensionen, Modelle und Theorien vor, die empirischen und angewandten Projekten zugrunde liegen. Die Entwicklung der Medienp\u00e4dagogik wird historisch und im internationalen Vergleich aufgezeigt. Mediensozialisation, Medienerziehung und Mediendidaktik werden miteinander in Beziehung gesetzt. Medienp\u00e4dagogische Forschung und die Konsequenzen f\u00fcr Ausbildung und p\u00e4dagogische Praxis werden diskutiert. Das Studienbuch bietet eine kompakte und gut verst\u00e4ndliche Einf\u00fchrung in die Medienp\u00e4dagogik und enth\u00e4lt zahlreiche Verweise auf weiterf\u00fchrende Literatur und Informationsquellen. Fragen am Ende eines jeden Kapitels bieten Impulse f\u00fcr die weitere Auseinandersetzung mit einzelnen Themen. F\u00fcr die dritte Auflage wurde das Buch nochmals grundlegend \u00fcberarbeitet und aktualisiert. Der Inhalt \u00b7 Zur Relevanz der Medienp\u00e4dagogik in mediatisierten Gesellschaften \u00b7 Mediensozialisation: Aufwachsen in mediatisierten Lebenswelten \u00b7 Ein Blick zur\u00fcck: Entwicklung der Medienp\u00e4dagogik im deutschsprachigen Raum \u00b7 Medienp\u00e4dagogische Ans\u00e4tze: Grundhaltungen und ihre Konsequenzen \u00b7 Medienkompetenz: Bildungsaufgabe und Zielkategorie \u00b7 Medienerziehung: Herausforderungen und Aufgaben \u00b7 Mediendidaktik: Lehren und Lernen mit Medien \u00b7 Medienp\u00e4dagogik im internationalen Vergleich \u00b7 Medienp\u00e4dagogische Arbeitsfelder \u00b7 Anhang mit weiterf\u00fchrenden Links und Informationsquellen Die Zielgruppen \u00b7 Studierende und Lehrende der Kommunikations- und Medienwissenschaft, P\u00e4dagogik, Psychologie und Soziologie \u00b7 Institutionen der Lehreraus- und -weiterbildung Die Autoren Dr. Daniel S\u00fcss ist Professor f\u00fcr Medienpsychologie an der Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften und Professor f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft mit dem Schwerpunkt Mediensozialisation und Medienkompetenz an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Dr. Claudia Lampert ist wissenschaftliche Referentin am Hans-Bredow-Institut f\u00fcr Medienforschung in Hamburg und dort zust\u00e4ndig f\u00fcr die Bereiche Mediensozialisation und Gesundheitskommunikation. Dr. Christine W. Tr\u00fcltzsch-Wijnen ist Hochschulprofessorin f\u00fcr Medienp\u00e4dagogik und Leiterin des Kompetenzzentrums f\u00fcr Medienp\u00e4dagogik und E-Learning an der P\u00e4dagogischen Hochschule Salzburg Stefan Zweig.",
                "Einleitung: Zur Relevanz der Medienp\u00e4dagogik in mediatisieren Gesellschaften -- Mediensozialisation: Aufwachsen in medialisierten Lebenswelten -- Entwicklung der Medienp\u00e4dagogik im deutschsprachigen Raum -- Medienp\u00e4dagogische Ans\u00e4tze -- Medienkompetenz: Bildungsaufgabe und Ziele -- Medienerziehung: Herausforderungen und Aufgaben - Mediendidaktik:Lehren und Lernen mit Medien -- Medienp\u00e4dagogik im internationalen Vergleich -- Medienp\u00e4dagogische Arbeitsfelder."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:12924886X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4120588-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074659-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE002037645398BAE975BC1258290003421D1.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-19824-4",
            "P30128": [
                "Studienb\u00fccher zur Kommunikations- und Medienwissenschaft",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}