{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120716011",
            "sameAs": "Fr\u00f6hlich, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065449-7",
            "sameAs": "Weltpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1666746622",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIII, 166 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:043976824",
                "(ppn)1666746622",
                "(doi)10.1007/978-3-658-25143-7",
                "(isbn13)9783658251437"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Entwicklung",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "Political science",
                "Tendenz",
                "Position",
                "(classificationName=rvk)ML 1500",
                "Political economy",
                "Politische Entscheidung",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Popular Science in Political Science and International Relations",
                "(classificationName=rvk)ML 1700",
                "Politische F\u00fchrung",
                "Gemeinsame Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik",
                "Ursache",
                "Strategie",
                "Au\u00dfenwirtschaftspolitik",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "Mitgliedsstaaten",
                "International relations",
                "Europe-Politics and government",
                "Internationales politisches System",
                "F\u00fchrung",
                "Herrschaftssystem",
                "Germany-Politics and government",
                "Implikation"
            ],
            "title": "Das Ende der Selbstfesselung : Deutsche Au\u00dfenpolitik in einer Welt ohne F\u00fchrung",
            "abstract": [
                "Die leidige Debatte um Deutschlands Rolle in der Welt \u2013 von der \u00dcberwindung der Teilung zur neuen deutschen Frage -- Die Zukunft der Weltwirtschaft und des Euroraums -- Zwischen den Fronten. Konflikt- und Krisenmanagement an den \u00f6stlichen und s\u00fcdlichen Flanken der EU -- Die transatlantische und andere strategische Partnerschaften \u2013 Deutschland im Konzert der globalen Systemver\u00e4nderer -- Deutschland neuer au\u00dfenpolitischer Pragmatismus",
                "Europa befindet sich im dauerhaften Krisenmodus: Nationalismen, Brexit und scheinbar un\u00fcberbr\u00fcckbare Differenzen in Fragen der Migration, der Reform der Eurozone und der Verbesserung seiner globalen Wettbewerbsf\u00e4higkeit gef\u00e4hrden den Zusammenhalt der Union. Gleichzeitig w\u00e4chst der Druck von au\u00dfen durch Russland und China, die Entwicklungen an der s\u00fcdlichen Peripherie und nicht zuletzt in den USA. Mit Trumps Wahl zerf\u00e4llt nicht nur Deutschlands au\u00dfenpolitisches Koordinatensystem, sondern die liberale internationale Ordnung wird insgesamt auf den Kopf gestellt. Vor diesem Hintergrund pl\u00e4diert Stefan Fr\u00f6hlich in diesem politischen Essay f\u00fcr eine Neubewertung der deutschen Rolle in Europa und der Welt: Deutschlands Au\u00dfenpolitik ist besser als ihr Ruf. Das Land hat in den vergangenen Jahren mit zahlreichen Tabus l\u00e4ngst gebrochen und F\u00fchrung in Europa \u00fcbernommen. Auch deswegen klingen die Vorw\u00fcrfe derer geradezu zynisch, die unver\u00e4ndert die deutsche Selbstgef\u00e4lligkeit beklagen, andererseits sich selbst zunehmend F\u00fchrung und globaler Verantwortung entziehen. Der Autor Dr. Stefan Fr\u00f6hlich ist Professor f\u00fcr Internationale Politik und Politische \u00d6konomie an der Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg und lehrt an verschiedenen renommierten Universit\u00e4ten im In- und Ausland. In Wissenschaft, \u00d6ffentlichkeit und Medien ist er als ausgewiesener Experte f\u00fcr deutsche Au\u00dfenpolitik gleicherma\u00dfen bekannt"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120716011",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065449-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-25143-7",
            "P30128": [
                "Springer eBooks",
                "Social Science and Law",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}