{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1131113926",
            "sameAs": "Weber, Florian C."
        },
        {
            "@id": "gnd:114574421",
            "sameAs": "Ladwig, D\u00e9sir\u00e9e"
        },
        {
            "@id": "gnd:12219683X",
            "sameAs": "Domsch, Michel E."
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043786-3",
            "sameAs": "Organisationspsychologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1684978122",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XV, 321 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:048665142",
                "(isbn13)9783662592328",
                "(ppn)1684978122",
                "(doi)10.1007/978-3-662-59232-8"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Arbeitswelt",
                "(classificationName=ddc)658.3",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "Arbeitsmarktdiskriminierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Meinung",
                "Unternehmenskultur",
                "Organisatorischer Wandel",
                "Manpower policy",
                "(classificationName=rvk)QV 574",
                "Diversity Management",
                "Human Resource Development",
                "(classificationName=loc)HD5713-5713.62",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Vorurteile im Arbeitsleben : Unconscious Bias erkennen, vermeiden und abbauen",
            "abstract": [
                "Grundlagen -- Beitr\u00e4ge aus der Wissenschaft -- Unternehmen berichten \u00fcber konkrete Aktionen -- Internationale Erfahrungen -- Ausblick und Trends",
                "Vorurteile sind in allen Bereichen des Arbeitslebens vorzufinden. Die Diversit\u00e4t in Unternehmen w\u00e4chst. Belegschaften werden national wie global aufgestellt und immer \"bunter\". Vorurteile k\u00f6nnen hier zu Fehlentscheidungen bei der Personalarbeit f\u00fchren, zu Mobbing, sinkender Arbeitszufriedenheit, Leistungsabfall, Gruppenkonflikten und gar zur Abkehr von der eigentlich gewollten Unternehmenskultur. Erfolgreich gegen Vorurteile vorzugehen ist eine gro\u00dfe Herausforderung. Dieses Buch stellt in rund 20 Fachbeitr\u00e4gen von Vertretern aus Unternehmenspraxis, Wissenschaft und Beratung fundierte Analysen, L\u00f6sungskonzepte sowie konkret durchgef\u00fchrte \u201eGegen-Ma\u00dfnahmen\u201c und deren Wirksamkeit vor. Ein n\u00fctzlicher Fundus f\u00fcr Praktiker und Experten aus Personalabteilungen, Arbeitnehmervertretungen, NGOs, Wissenschaftler und Studierende, um den fachbegrifflich sogenannten Unconscious Bias zu erkennen, zu reduzieren und damit vielleicht ganz zu vermeiden. Aus dem Inhalt: Grundlagen.- Beitr\u00e4ge aus der Wissenschaft.- Unternehmen berichten \u00fcber konkrete Aktionen.- Internationale Erfahrungen.- Ausblick und Trends. Die Herausgeber Prof. Dr. Michel E. Domsch ist Leiter des MDC Management Development Center e.V.. Vor \u00dcbernahme der Professur \u201ePersonalwesen und Internationales Management\u201c an der Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t Hamburg war er in leitender Position in einem internationalen Konzern t\u00e4tig. Prof. Dr. D\u00e9sir\u00e9e H. Ladwig ist Lehrstuhlinhaberin f\u00fcr Personalwesen und Internationales Management an der TH L\u00fcbeck und ber\u00e4t internationale Unternehmen und \u00f6ffentliche Verwaltungen. Florian C. Weber (M.A.) ist Projektleiter im Ministerium f\u00fcr Energiewende, Landwirtschaft, Umwelt, Natur und Digitalisierung des Landes Schleswig-Holstein"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:114574421",
                "gnd:1131113926",
                "gnd:12219683X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043786-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-59232-8",
            "P30128": [
                "Springer eBooks",
                "Business and Economics"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}