{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129379778",
            "sameAs": "Pla\u00dfmann, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:136850219",
            "sameAs": "Groth, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031031-0",
            "sameAs": "Klein- und Mittelbetrieb"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124261-0",
            "sameAs": "Strategisches Management"
        },
        {
            "@id": "gnd:7606306-9",
            "sameAs": "Change Management"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1620090902",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "239 S., graph. Darst.",
            "description": "Ill., graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(isbn)3593398273",
                "(firstid)DNB:1028316909",
                "(ean)9783593398273",
                "(isbn13)9783593398273",
                "(ppn)1620090902"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7110",
                "Klein- und Mittelbetrieb",
                "Strategisches Management",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=dbn)650",
                "F\u00fchrung",
                "Change Management",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=ddc)658.406",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek"
            ],
            "title": "F\u00fchrungsstark im Wandel : Change Leadership f\u00fcr das mittlere Management",
            "abstract": "Nach \"F\u00fchrungsstark in alle Richtungen\" (BA 7/10) thematisiert der Autor (u.a. Dozent in einschl\u00e4gigen Studieng\u00e4ngen) nun eine weitere Facette des Themas Personalf\u00fchrung: betrieblicher Wandel und wie man diesen als F\u00fchrungskraft im mittleren Management bew\u00e4ltigt. Warum immer h\u00e4ufiger und schneller Ver\u00e4nderungsprozesse unsere heutige Wirtschaftswelt bestimmen, wie man damit im Unternehmen umgeht, wie man die mannigfaltigen Probleme, die dabei auftreten k\u00f6nnen, anpackt oder sogar proaktiv wirkt. Groth bettet bekannte Prinzipien in die Situation des Wandels ein, ohne grundlegend Neues zu bieten. Trotzdem ist der Titel empfehlenswert aufgrund der fl\u00fcssigen, konzisen Darstellung, die auch ohne Vorkenntnisse lesbar ist, der auflockernden Cartoons und nicht zuletzt wegen des durchg\u00e4ngig positiv-sachlichen Tons. Literaturliste und Anhang mit Workshop-Materialien runden das Buch ab. (3)",
            "contributor": "gnd:129379778",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:136850219",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7606306-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4124261-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031031-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028316909/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}