{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1026186382",
            "sameAs": "Reidel, Petra"
        },
        {
            "@id": "gnd:114988641",
            "sameAs": "Majerus, Marianne"
        },
        {
            "@id": "gnd:120218100",
            "sameAs": "Becker, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:141492023",
            "sameAs": "Berg, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019311-1",
            "sameAs": "Gartengestaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7578395-2",
            "sameAs": "Privatgarten"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1614199248",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "254 S.",
            "description": [
                "240 mm x 300 mm",
                "\u00fcberw. Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783954530700",
                "(isbn13)9783954530700",
                "(ppn)1614199248",
                "(firstid)DNB:1060509148"
            ],
            "publisher": "Becker Joest Volk",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)712.60222",
                "(classificationName=dbn)710",
                "(classificationName=rvk)ZC 53100",
                "(classificationName=ddc-dbn)630",
                "(classificationName=rvk)ZH 5950",
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=bk, id=106417894)21.74 - Landschaftsgestaltung, Gartenkunst",
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "Gartengestaltung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "Bildband",
                "(classificationName=dbn)720",
                "(classificationName=rvk)ZC 53400",
                "Privatgarten"
            ],
            "title": "Moderne Gartenkonzepte : Gartengestaltung passend zur Architektur",
            "abstract": "Siebzehn von renommierten Gartendesignern beispielhaft gestaltete Grundst\u00fccke, die sich konsequent auf die Architektur der Bebauung und die umgebende Landschaft beziehen.  Rezension (ekz): \"Gutes Design ist so wenig Design wie m\u00f6glich\". Diese These des Design-Papstes Dieter Rams ist auf jeder Seite, in jeder Abbildung dieses prachtvollen Bildbandes gegenw\u00e4rtig. Auf jeweils 8 bis 14 Seiten werden 17 von renommierten Gartendesignern beispielhaft gestaltete Grundst\u00fccke vorgestellt. Ihnen gemeinsam ist die Reduziertheit und Klarheit der Formen und eine ausgepr\u00e4gte Sachlichkeit. Der Bezug zur Architektur der Bebauung und zur umgebenden Landschaft ist in allen Beispielen pr\u00e4sent. Zus\u00e4tzlich kommen 4 bedeutende Landschaftsarchitekten im Interview zu Wort. Wie auch die meisten anderen Bildb\u00e4nde des Verlags besticht dieser Titel mit hervorragenden Fotos und ausf\u00fchrlichen erkl\u00e4renden Texten. Garten- oder Pflanzpl\u00e4ne findet man hier nicht. Daher eignet sich das Buch eher zum Durchbl\u00e4ttern und zur Ideenfindung als zum praktischen Gebrauch. Nach beispielsweise \"Modernes Gartendesign\". (3)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:141492023"
                },
                {
                    "@id": "gnd:114988641"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120218100"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1026186382"
                }
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7578395-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019311-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1060509148/04",
            "P60163": "[Hilden]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}