{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:114577444X",
            "sameAs": "R\u00f6ben, B\u00e4rbel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005709-4",
            "sameAs": "Berichterstattung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028779-8",
            "sameAs": "Journalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169187-8",
            "sameAs": "Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4192232-3",
            "sameAs": "Soziale Differenzierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4253135-4",
            "sameAs": "Berufsethik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651864837",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 178 S. 2 Abb, digital)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531191140",
                "(ppn)1651864837",
                "(firstid)BSZ:373497873",
                "(doi)10.1007/978-3-531-19114-0"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)P87-96",
                "Migration",
                "Developmental psychology",
                "Emigration and immigration.",
                "Cultural studies.",
                "(classificationName=ddc)302.2",
                "(classificationName=rvk)AP 13625",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Journalism.",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "(classificationName=ddc)306.42",
                "Communication.",
                "Social sciences",
                "Sociology."
            ],
            "title": "Medienethik und die \"Anderen\" : Multiperspektivit\u00e4t als neue Schl\u00fcsselkompetenz",
            "abstract": [
                "Medienethik und Gender -- Von der Medienethik zur Berufsethik in PR und Journalismus -- Berufsethik praktisch -- Die Genderperspektive in den Medien -- Der, die, das \"Andere\" in den Medien -- Differenz(setzung)en und gesellschaftliche Ungleichheitslagen -- Medienethik und Umgang mit Differenzsetzungen.",
                "Werden schwule Politiker positiver dargestellt als Arbeitslose? Warum verdienen Frauen in Journalismus und PR weniger als M\u00e4nner? F\u00f6rdert Ethnomarketing die Integration von MigrantInnen? Fragen wie diese beleuchtet B\u00e4rbel R\u00f6ben in einem mit vielen Basisinformationen und Beispielen illustrierten Streifzug durch Medien- und Berufsethik, Gender Studies, die Forschungsfelder Migration/Integration und soziale Ungleichheit. Aus den Befunden entwickelt sie verantwortungsethische Perspektiven f\u00fcr eine neue Schl\u00fcsselkompetenz, die Medienschaffende in der demokratischen Vielfaltsgesellschaft ben\u00f6tigen: die F\u00e4higkeit, multiperspektivisch zu informieren, d.h. Sensibilit\u00e4t daf\u00fcr zu entwickeln, dass Unterscheidungen nach Geschlecht, ethnischer oder sozialer Herkunft gesellschaftliche Ursachen und Folgen haben.    ."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:114577444X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028779-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4169187-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005709-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4253135-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4192232-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1023285029/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-19114-0",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}