{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122791460",
            "sameAs": "Meier-Braun, Karl-Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:130852910",
            "sameAs": "Weber, Reinhold"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027238-2",
            "sameAs": "Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136709-1",
            "sameAs": "Politikfeldanalyse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1601136846",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "255 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "25 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783170223264",
                "(firstid)DNB:102820714X",
                "(ppn)1601136846",
                "(isbn13)9783170223264"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "Integrationspolitik",
                "Politische Beteiligung",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Massenmedien",
                "(classificationName=rvk)MS 3550",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Bildung/Erziehung",
                "Asyl",
                "Politische Partizipation",
                "Migranten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "Ethnische Bev\u00f6lkerungsgruppe/Volksgruppe",
                "Arbeitslosigkeit",
                "(classificationName=bk, id=106423576)89.00 - Politologie: Allgemeines",
                "Multikulturelle Gesellschaft",
                "Partizipation",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Kontroverse",
                "Demographische Faktoren",
                "Erwerb der Staatsangeh\u00f6rigkeit",
                "Grundlagen",
                "Politikfeldanalyse",
                "Gastarbeiter",
                "Zuwanderer",
                "Soziokultureller Faktor",
                "Literatur",
                "Interesse",
                "Fremdenfeindlichkeit",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Zuwanderung",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Soziokulturelle Faktoren",
                "Multikulturalismus",
                "Einflussgr\u00f6\u00dfe",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 236",
                "Integration",
                "Aufsatzsammlung",
                "Wirtschaftliche Faktoren",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Internationale Migration",
                "Einwanderung/Einwanderer",
                "Migration",
                "Kultur",
                "(classificationName=loc)JV8025",
                "(classificationName=bk, id=106417045)74.95 - Bev\u00f6lkerungspolitik",
                "Ausl\u00e4nderrecht",
                "Ghettoisierung",
                "\u00d6ffentliche Meinung",
                "(classificationName=rvk)PN 430",
                "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
                "Deutsche Demokratische Republik",
                "Einwanderung",
                "Kulturelle Faktoren",
                "(classificationName=ddc)325.43",
                "Recht",
                "Ethnische Gruppe",
                "Islam",
                "Religion",
                "Germany",
                "Rechtliche Faktoren",
                "Migrationspolitik",
                "\u00d6ffentliche Diskussion",
                "Soziale Diskriminierung",
                "Einwanderer"
            ],
            "title": "Deutschland Einwanderungsland : Begriffe - Fakten - Kontroversen",
            "abstract": "Die Themen Migration und Integration haben sich in den vergangenen Jahren dynamisch zum eigenst\u00e4ndigen Politikfeld entwickelt. Politik und Wirtschaft, \u00d6ffentlichkeit und Medien sind sich einig, dass es sich um zentrale Themen der Zukunft handelt. Es geht um die Zukunft unserer Gesellschaft, um ihren inneren Zusammenhalt, aber auch um die Herausforderung des demographischen Wandels. Die Themen Migration und Integration sind aber nicht nur in aller Munde, sondern zunehmend auch praktisches Politikfeld auf allen Ebenen - ob in Bund, L\u00e4nder oder vor allem im kommunalen Bereich, wo sich Zehntausende professionell oder ehrenamtlich mit diesen Themen besch\u00e4ftigen. Mit diesem Band liefern die Herausgeber ein handliches Kompendium, das in kurzen, sachlichen Beitr\u00e4gen von namhaften Autoren aus ganz Deutschland verl\u00e4ssliche Informationen \u00fcber mehr als 60 zentrale Begriffe aus dem Politikfeld Migration/Integration liefert",
            "contributor": [
                "gnd:122791460",
                "gnd:130852910"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://cover.ekz.de/9783170223264.jpg",
                "http://www.vlb.de/GetBlob.aspx?strDisposition=a&strIsbn=9783170223264"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027238-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4136709-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/102820714X/04",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}