{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1045510432",
            "sameAs": "Verbrecher Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:134113942",
            "sameAs": "Korte, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035854-9",
            "sameAs": "Die Linke"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1685242146",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "136 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1201108330",
                "(ppn)1685242146",
                "(isbn)3957324289",
                "(ean)9783957324283",
                "(isbn13)9783957324283"
            ],
            "publisher": "Verbrecher Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106410695)89.14 - Sozialismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MG 15370",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 363",
                "Politik",
                "(classificationName=rvk)MG 15010",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 361",
                "Die Linke",
                "(classificationName=bk, id=106417495)89.61 - Politische Parteien"
            ],
            "title": "Die Verantwortung der Linken",
            "abstract": "Seit einigen Jahren gibt es in der Linken - ob es nun Mitglieder der SPD, der Gr\u00fcnen, der Linken oder parteilose Bewegungslinke sind - immer wieder Debatten darum, was der richtige Weg sei: Die einen k\u00e4mpfen f\u00fcr Minderheitenrechte und retten das Klima, die anderen k\u00fcmmern sich vor allem um \u00f6konomische Fragen. Und zwischen beiden Seiten vergr\u00f6\u00dfert sich der Riss. Die einen glauben, dass die anderen die \"kleinen Leute\" verraten, die anderen f\u00fcrchten, dass gerade in der Klimakrise die Umweltfragen oder dass in Zeiten von zunehmendem Rassismus und Sexismus die Rechte von Frauen und Menschen mit Migrationshintergrund vernachl\u00e4ssigt werden. In diesen Konflikt greift Jan Korte ein und stellt harte Forderungen auf: Es muss wieder ein Gleichgewicht zwischen den kulturellen und sozial-\u00f6konomischen Ansichten der Linken hergestellt werden. Er fordert Verst\u00e4ndnis, gerade auch f\u00fcr die Menschen, die nicht in den urbanen Zentren leben. Er fordert alle, die sich als Linke und Linksliberale betrachten, auf, wieder Verantwortung zu \u00fcbernehmen - f\u00fcr die ganze Gesellschaft. Denn es gilt: Niemals herab blicken",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1045510432",
                "gnd:134113942"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4035854-9"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1201108330/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}