{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115445358",
            "sameAs": "Hirdina, Ralph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002769-7",
            "sameAs": "Arbeitsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659394481",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVIII, 300 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:416063551",
                "(isbn13)9783800644247",
                "(doi)10.15358/9783800644247",
                "(ppn)1659394481"
            ],
            "publisher": "Verlag Franz Vahlen",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)KNX1328 .H384 2014",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Labor law and legislation -- Germany",
                "Law",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Arbeitsrecht",
                "Urlaub",
                "(classificationName=bk, id=181570394)86.75 - Individualarbeitsrecht",
                "Gehalt",
                "(classificationName=rvk)PF 250",
                "Labor market",
                "(classificationName=ddc)344.4301",
                "Electronic books",
                "K\u00fcndigung",
                "(classificationName=bk, id=181570297)86.76 - Kollektivarbeitsrecht",
                "Lohn"
            ],
            "title": "Grundz\u00fcge des Arbeitsrechts",
            "abstract": "'Prof. Dr. jur. Ralph Hirdina lehrt seit mehr als 14 Jahren an der Hochschule Aschaffenburg f\u00fcr angewandte Wissenschaften das Fach 'Arbeitsrecht' sowie weitere F\u00e4cher des Wirtschaftsrechts. Dar\u00fcber hinaus betreut der Dozent den Schwerpunkt 'Recht des Personalmanagements' im Bachelorstudiengang Betriebswirtschaft und Recht sowie den Workshop 'Arbeitsrecht' im Masterstudiengang der Fakult\u00e4t Wirtschaft und Recht.   Das Lernbuch 'Grundz\u00fcge des Arbeitsrechts' ist als vorlesungsbegleitendes Werk und zur Vorbereitung auf Pr\u00fcfungen im Fach 'Arbeitsrecht' konzipiert. Das Buch richtet sich an Studierende aller Bachelor- und Masterstudieng\u00e4nge, in denen eine Pr\u00fcfung im Arbeitsrecht abgelegt werden muss. Das Werk ist gleicherma\u00dfen geeignet f\u00fcr Studierende der Rechtswissenschaften, um sich den Lehrstoff im Arbeitsrecht anzueignen. Die vierte aktualisierte Auflage greift pr\u00fcfungs- und praxisrelevante Bereiche des Individual- und Kollektivarbeitsrechts auf. Der Lehrstoff wird verst\u00e4ndlich aufbereitet und anhand von Fallbeispielen erl\u00e4utert. Am Ende der jeweiligen Kapitel sind Checklisten eingearbeitet, die dem Leser ein \u00fcberblicksm\u00e4\u00dfiges Erfassen der Lerninhalte erm\u00f6glichen. Mit der vierten Auflage hat das Lernbuch 'Grundz\u00fcge des Arbeitsrechts' eine komplette \u00dcberarbeitung und Straffung erfahren. Neuerungen aus der Gesetzgebung, der Rechtsprechung und der wissenschaftlichen Publikation sind ber\u00fccksichtigt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115445358",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-Vahlen-alles",
                "(collectioncode)ZDB-128-VEL",
                "(collectioncode)ZDB-128-VRW",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-128-VRW14",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002769-7"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0021DB0827FE68ADD4AC1257D580030FD1B.pdf",
            "isLike": "doi:10.15358/9783800644247",
            "P30128": [
                "Lernb\u00fccher f\u00fcr Wirtschaft und Recht",
                "Vahlens Lernb\u00fccher"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}