{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1210056534",
            "sameAs": "T\u00f6dtmann, Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:1210057085",
            "sameAs": "Bockelmann, Eler"
        },
        {
            "@id": "gnd:1211188531",
            "sameAs": "Hartmann, Nadja"
        },
        {
            "@id": "gnd:172287715",
            "sameAs": "Notz, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002769-7",
            "sameAs": "Arbeitsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078605-5",
            "sameAs": "Unternehmenskrise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127374-6",
            "sameAs": "Krisenmanagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4737034-8",
            "sameAs": "Pandemie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1693322315",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XVIII, 117 Seiten",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:120680887X",
                "(ppn)1693322315",
                "(isbn13)9783406758393",
                "(ean)9783406758393",
                "(isbn)3406758398"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422421)86.74 - Arbeitsrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 431 fp",
                "(classificationName=bk, id=106416995)86.56 - Gesundheitsrecht, Lebensmittelrecht",
                "Arbeitsrecht",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 435.8 fp",
                "(classificationName=rvk)PF 269",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "Kurzarbeit",
                "(classificationName=ddc-dbn)340"
            ],
            "title": "Arbeitsrecht in Not- und Krisenzeiten : die Corona-Pandemie und \u00e4hnliche Krisensituationen",
            "abstract": "Das Arbeitsrecht steht, wie die aktuelle COVID-19-Krise jeden Tag zeigt, im Epizentrum jeder nationalen oder internationalen Notsituation. F\u00fcr den \u00fcberwiegenden Teil der Bev\u00f6lkerung steht und f\u00e4llt der Lebensunterhalt mit den Eink\u00fcnften aus dem Arbeitsverh\u00e4ltnis. Von Praktikern f\u00fcr Praktiker geschrieben, ausgewogene Darstellung von Arbeitgeber und Arbeitnehmerinteressen, auch auf andere Krisensituationen \u00fcbertragbar. (Verlagstext)",
            "alternative": "T\u00f6dtmann/v. Bockelmann ArbR in Not- und Krisenzeiten",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1210056534",
                "gnd:1211188531",
                "gnd:172287715",
                "gnd:1210057085"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4078605-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127374-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002769-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4737034-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/120680887X/04",
            "P30128": "Aktuelles Recht f\u00fcr die Praxis",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}