{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:134105729",
            "sameAs": "Scholz, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4024313-8",
            "sameAs": "Hellenismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A161291229X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "352 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1064551483",
                "(ean)9783406679117",
                "(isbn)3406679110",
                "(isbn13)9783406679117",
                "(ppn)161291229X"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist Ant 7860",
                "Hellenism",
                "Hellenismus",
                "(classificationName=loc)DE86",
                "Mediterranean Region",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)938.08",
                "(classificationName=dbn)930",
                "(classificationName=rvk)NH 6350",
                "Greece",
                "(classificationName=ddc-dbn)930",
                "(classificationName=bk, id=106419781)15.27 - Griechische Welt",
                "Geschichte 336 v. Chr.-30 v. Chr."
            ],
            "title": "Der Hellenismus : der Hof und die Welt",
            "abstract": "Fundierte und gut lesbare Einf\u00fchrung in die komplexe Epoche des Hellenismus, die ebenso f\u00fcr eine kulturelle Bl\u00fcte des antiken Griechentums steht wie f\u00fcr dessen Niedergang in blutigen Diadochenk\u00e4mpfen. Die neue Ordnungsmacht Rom profitiert kulturell und besiegelt zugleich das Ende des Hellenismus. Rezension: Das Werk ist Teil der 6-b\u00e4ndigen \"C.H.Beck Geschichte der Antike\", der Autor Professor f\u00fcr Alte Geschichte an der Uni Stuttgart. Unter den neueren \u00dcberblicksdarstellungen zur Epoche des Hellenismus nimmt dieser Band eine Mittelstellung ein. Es zielt nicht vorwiegend auf den akademischen Einsatz (vgl. H.-J. Gehrke, 2008), ist aber auch nicht so eing\u00e4ngig und breitenwirksam wie etwa H.-U. Cain, 2013). In der gut lesbaren, gr\u00fcndlichen und wissenschaftlich fundierten Aufarbeitung der Epoche werden besondere Schwerpunkte gesetzt: das Makedonen-/Alexanderreich als Grundlage des Hellenismus, Rom als Akteur im M\u00e4chtespiel der Diadochen und \u00fcbergreifende historische Aspekte (z.B. Herrscherlegitimation, -repr\u00e4sentation). Der Autor vermag es, das komplexe Zeitgeschehen gut zu b\u00fcndeln und zu vermitteln. Kleinere Schwachpunkte hat der Band aufgrund nur weniger Illustrationen und in der optischen Aufbereitung von Stoff und Text. Sehr n\u00fctzlich sind daf\u00fcr die Hinweise zu Forschung und Literatur sowie ausf\u00fchrliche Herrscherlisten. Durch besondere Schwerpunktsetzung gute Erg\u00e4nzung, breit einsetzbar. (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1023902869",
                "gnd:134105729"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4024313-8"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1064551483/04",
            "volume": "6153",
            "P30128": [
                "C.H. Beck Paperback",
                "C.H. Beck Geschichte der Antike"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}