{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1201519764",
            "sameAs": "Brockerhoff, Lisa"
        },
        {
            "@id": "gnd:122120922",
            "sameAs": "Keller, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058216-4",
            "sameAs": "Studium"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072560-1",
            "sameAs": "Hochschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113936-7",
            "sameAs": "Hochschulpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136714-5",
            "sameAs": "Lehren"
        },
        {
            "@id": "gnd:4160204-3",
            "sameAs": "Hochschulforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4219057-5",
            "sameAs": "Qualit\u00e4tsmanagement"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1684994993",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (224 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)1684994993",
                "(isbn13)9783763962860",
                "(firstid)KXP:1684994993",
                "(doi)10.3278/6004686w"
            ],
            "publisher": "wbv Media",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "(classificationName=ddc)378.17",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Lust oder Frust? : Qualit\u00e4t von Lehre und Studium auf dem Pr\u00fcfstand",
            "abstract": "Die Verbesserung der Qualit\u00e4t in Lehre und Studium war das zentrale Thema der 10. GEW-Wissenschaftskonferenz 2018 in Budenheim. In ihren Beitr\u00e4gen diskutieren die Autorinnen und Autoren Aspekte und Dimensionen, die die Qualit\u00e4t in der Lehre beeinflussen. Schwerpunkte sind unter anderem Strukturen und Akteure, Besch\u00e4ftigungsbedingungen und Personalpolitik an Hochschulen, Hochschulzug\u00e4nge, Diversit\u00e4t, Digitalisierung, Hochschul- und Studienfinanzierung, Lehrer:innenbildung, eine Bologna-Retrospektive sowie das Thema Studienakkreditierung aus unterschiedlichen Perspektiven. Die Autorinnen und Autoren sind Lehrende, Forschende, Studierende und Personalvertreter:innen an Hochschulen, Gewerkschafter:innen sowie Entscheidungstr\u00e4ger:innen aus der Politik. Den Schlusspunkt des Bandes setzen zwei aktuelle Stellungnahmen der GEW: das Budenheimer Memorandum zur zuk\u00fcnftigen Gestaltung des Hochschulpaktes bzw. Zukunftsvertrags sowie ein Positionspapier zur Weiterentwicklung des Qualit\u00e4tspaktes Lehre.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122120922"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1201519764"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-287-WOA",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4058216-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4160204-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4136714-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113936-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072560-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4219057-5"
                }
            ],
            "volume": "126",
            "isLike": "doi:10.3278/6004686w",
            "P30128": "GEW-Materialien aus Hochschule und Forschung",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}