{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1156611741",
            "sameAs": "Simon, Toni"
        },
        {
            "@id": "gnd:1190044277",
            "sameAs": "R\u00f6del, Laura"
        },
        {
            "@id": "gnd:2016917-6",
            "sameAs": "Verlag Julius Klinkhardt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056459-9",
            "sameAs": "Spracherziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056500-2",
            "sameAs": "Sprachst\u00f6rung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1677114002",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (156 Seiten)",
            "description": "Illustrationen, Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1677114002",
                "(isbn13)9783781557512",
                "(ppn)1677114002",
                "(ean)9783781557512"
            ],
            "publisher": "Verlag Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "Sprachbildung",
                "(classificationName=rvk)ES 801",
                "Lehrkr\u00e4ftebildung",
                "Sprachtherapie",
                "Audiop\u00e4dagogik",
                "Inklusion",
                "Geb\u00e4rdensprache",
                "(classificationName=ddc)371.9046",
                "inklusionsorientiert",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "Didaktik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Heterogenit\u00e4t",
                "Integration",
                "Sachunterricht",
                "(classificationName=rvk)DT 1300",
                "Interdisziplin\u00e4re Beitr\u00e4ge zur Inklusionsforschung",
                "Erziehungswissenschaft",
                "(classificationName=rvk)ES 750",
                "Lehrerbildung",
                "Lehrkraft",
                "(classificationName=bk, id=18157022X)80.31 - Sprachheilp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Inklusive Sprach(en)bildung : ein interdisziplin\u00e4rer Blick auf das Verh\u00e4ltnis von Inklusion und Sprachbildung",
            "abstract": "Bisherige Analysen und themenbezogene Diskussionen haben einen Pr\u00e4zisierungsbedarf in Bezug auf die Bestimmung des Verh\u00e4ltnisses von Inklusion und Sprachbildung als Querschnittsaufgaben der Lehrkr\u00e4ftebildung aufgezeigt und verdeutlicht, dass es naheliegend erscheint, eine auf Inklusion zielende und sich inklusionsorientiert verstehende Sprachbildung als interdisziplin\u00e4re Aufgabe zu verstehen. Diesem Gedankengang folgend stellen sich unter anderem die Fragen, wo f\u00fcr eine solche Sprachbildung relevante Disziplinen Schnittstellen aufweisen (m\u00fcssen) und wo bzw. inwiefern sie sich unterscheiden (m\u00fcssen). Mit dem vorliegenden Band werden Ergebnisse einer interdisziplin\u00e4ren Arbeitstagung dokumentiert, die sich im Kern diesen Fragen widmete. Im Rahmen der Beitr\u00e4ge n\u00e4hern sich die Autor*innen anhand unterschiedlicher Problem- bzw. Fragestellungen einer Bestimmung des Verh\u00e4ltnisses von Inklusion und Sprachbildung an. Dabei werden f\u00fcr eine inklusionsorientierte Sprach(en)bildung relevante disziplin\u00e4re Grundlagen bzw. Perspektiven zusammengefasst. Auf deren Basis werden erste interdisziplin\u00e4re Auseinandersetzungen vorgenommen, mit denen Fragen aufgeworfen werden, die f\u00fcr eine k\u00fcnftige Weiterf\u00fchrung der Verh\u00e4ltnisbestimmung von Inklusion und Sprachbildung bearbeitet werden sollten.",
            "alternative": "Zum Verh\u00e4ltnis von Inklusion und Sprachbildung",
            "contributor": [
                "gnd:1156611741",
                "gnd:1190044277"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2016917-6",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPN"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4056459-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056500-2"
                }
            ],
            "P30128": [
                "Interdisziplin\u00e4re Beitr\u00e4ge zur Inklusionsforschung",
                "klinkhardt forschung. Interdisziplin\u00e4re Beitr\u00e4ge zur Inklusionsforschung"
            ],
            "P60163": "Bad Heilbrunn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}