{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:137230249",
            "sameAs": "Klepp, Silja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003338-7",
            "sameAs": "Asylrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074900-9",
            "sameAs": "Mittelmeerraum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154680-5",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4455072-8",
            "sameAs": "Grenzpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1607633264",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "424 Seiten",
            "description": [
                "225 mm x 148 mm",
                "Illustrationen, Karten"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1607633264",
                "(isbn13)9783837617221",
                "(isbn)383761722X",
                "(firstid)BSZ:336674643"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)RB 10798",
                "Italien",
                "Fl\u00fcchtling",
                "See",
                "(classificationName=rvk)LB 74005",
                "Refugees",
                "Migration",
                "Asylum, Right of",
                "Grenzkontrolle",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=rvk)LB 56005",
                "(classificationName=rvk)MS 1560",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "EU",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges",
                "(classificationName=ssg)14",
                "Malta",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 170",
                "Mittelmeer",
                "(classificationName=loc)JV7590",
                "(classificationName=rvk)MK 8800",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 100",
                "Internationale Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "European Union countries",
                "Europ\u00e4ische Union  < EU>",
                "(classificationName=rvk)MG 11968",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "(classificationName=rvk)MK 5250",
                "Migrationspolitik",
                "Libyen",
                "Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 400",
                "(classificationName=rvk)PS 3872",
                "(classificationName=ddc)342.24083",
                "(classificationName=bk, id=181571870)74.10 - Politische Geographie",
                "Grenze",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "Europa"
            ],
            "title": "Europa zwischen Grenzkontrolle und Fl\u00fcchtlingsschutz : eine Ethnographie der Seegrenze auf dem Mittelmeer",
            "abstract": "Die Aussengrenzen sind zu einem umk\u00e4mpften Raum der EU-Politik zwischen Grenzkontrollen und Fl\u00fcchtlingsrechten geworden. Silja Klepp stellt diese Aushandlungsk\u00e4mpfe in einer Ethnographie der Seegrenze dar. Forschungsreisen entlang der K\u00fcsten von Libyen, Italien und Malta verbinden sich zu einem einzigartig dichten Blick auf die Zw\u00e4nge und Handlungslogiken der Akteure im Grenzraum. Auf der Spur der Fl\u00fcchtlinge von S\u00fcden nach Norden werden die Lage der Migrantinnen in Libyen, die Verh\u00e4ltnisse auf See und schliesslich Haftzentren und andere Grenzeinrichtungen in den Ankunftsorten Malta und S\u00fcditalien illustriert und auf die europ\u00e4ische Politik r\u00fcckbezogen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:137230249",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003338-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4455072-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4154680-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/100878639X/04",
            "P30128": "Kultur und soziale Praxis",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}