{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122211596",
            "sameAs": "Dartmann, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:130402273",
            "sameAs": "F\u00fcssel, Marian"
        },
        {
            "@id": "gnd:17363513X",
            "sameAs": "R\u00fcther, Stefanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055747-9",
            "sameAs": "Sozialer Konflikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055861-7",
            "sameAs": "Sozialordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116546-9",
            "sameAs": "Sozialraum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1613985533",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "248, [7] S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "240 mm x 170 mm, 670 gr."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3930454475",
                "(firstid)DNB:972238727",
                "(ean)9783930454471",
                "(ppn)1613985533"
            ],
            "publisher": "Rhema",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "Social classes",
                "(classificationName=loc)HN380.Z9",
                "Social conflict",
                "(classificationName=rvk)NM 7250",
                "Geschichte 500-1650",
                "(classificationName=rvk)NM 1300",
                "(classificationName=ddc)900",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Social history",
                "(classificationName=rvk)GF 6377",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181571560)15.33 - Hoch- und Sp\u00e4tmittelalter",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his"
            ],
            "title": "Raum und Konflikt : zur symbolischen Konstituierung gesellschaftlicher Ordnung in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit",
            "abstract": "Das Problem der Konstituierung sozialer Ordnung bildet eine der Grundfragen der historischen Kulturwissenschaften. Dabei lautet die Frage weniger, ob soziale Ordnung m\u00f6glich ist, als vielmehr wie sie m\u00f6glich ist. In diesem Sinne fragen auch die Autoren des vorliegenden Bandes, wie in unterschiedlichen historischen Situationen soziale Ordnungsmuster etabliert, umk\u00e4mpft und behauptet wurden. Als gemeinsamer Ausgangspunkt gilt zudem die Annahme, da\u00df Ordnung nicht eine quasi ontologische, immer schon gegebene Realit\u00e4t repr\u00e4sentiert, sondern zu jeder Zeit erst durch die jeweiligen Akteure hergestellt werden mu\u00df. Dabei scheint es ein besonderes Charakteristikum der Vormoderne zu sein, da\u00df Konzeptionen sozialer und gesellschaftlicher Ordnung in r\u00e4umliche Arrangements umgesetzt wurden. Soziale Gruppen und St\u00e4nde fanden einen festen Ort in r\u00e4umlichen Ordnungsmodellen, in denen gesellschaftliche Hierarchien \u00fcber verschiedene r\u00e4umliche Leitdifferenzen wie oben/unten, links/rechts oder innen/au\u00dfen symbolisiert werden konnten. Die Diskrepanz zwischen normativen Ordnungsentw\u00fcrfen, also vor allem der Idee einer umfassenden r\u00e4umlichen Verortbarkeit aller sozialen Gruppen und Individuen, und den konkreten Verh\u00e4ltnissen produzierte jedoch in der Praxis immer wieder soziale Konflikte. Durch Konflikte konnte die gesellschaftliche Ordnung gest\u00f6rt, ausgehandelt, wiederhergestellt und letztlich immer wieder neu definiert werden. In diesem Sinne folgen die Beitr\u00e4ge der methodischen Pr\u00e4misse, da\u00df gerade Ordnungsst\u00f6rungen in besonderem Ma\u00dfe dazu geeignet sind, die impliziten Regeln, Geltungsbedingungen und Konstruktionsprinzipien einer Ordnung zu erschlie\u00dfen. Aus verschiedenen disziplin\u00e4ren Perspektiven wird aufgezeigt, wie gesellschaftliche Ordnungen als r\u00e4umliche Metaphern vorgestellt, in Konflikten verarbeitet, st\u00e4ndig modifiziert und schlie\u00dflich in die imagin\u00e4ren wie in die konkreten sozialen R\u00e4ume eingeschrieben wurden",
            "contributor": [
                "gnd:17363513X",
                "gnd:122211596",
                "gnd:130402273"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055861-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055747-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116546-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz113851804inh.htm",
                "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/123944651.pdf"
            ],
            "volume": "5",
            "P30128": "Symbolische Kommunikation und gesellschaftliche Wertesysteme",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}