{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064206808",
            "sameAs": "Verlag Westf\u00e4lisches Dampfboot"
        },
        {
            "@id": "gnd:107759187",
            "sameAs": "Dahmer, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4244141-9",
            "sameAs": "Fremdenfeindlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1685223184",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "101 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(isbn)3896912585",
                "(ppn)1685223184",
                "(ean)9783896912589",
                "(isbn13)9783896912589",
                "(firstid)DNB:1201025699"
            ],
            "publisher": "Westf\u00e4lisches Dampfboot",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 500",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "(classificationName=rvk)MS 3400",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Antisemitismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Rassismus",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 600",
                "Deutschland (seit 1990)"
            ],
            "title": "Antisemitismus, Xenophobie und pathisches Vergessen : warum nach \"Halle\" vor \"Halle\" ist : Interventionen, II. Folge",
            "abstract": "Die hier vorgelegten Texte zum Thema der Verdr\u00e4ngung und des Wiederauftauchens des nationalsozialistischen \u201eUntergrunds\u201c sind im Laufe von drei Jahrzehnten entstanden. Zu ihrer Ver\u00f6ffentlichung (in Gestalt eines Folgebandes seiner 2012 erschienenen Interventionen) wurde der Autor durch das Hallesche Attentat (vom 9. 10. 2019) und durch die (abermals) hilflosen Reaktionen von \u201ePolitik\u201c und \u00d6ffentlichkeit motiviert. Die Unf\u00e4higkeit, den Zusammenhang der langen Reihe antisemitischer und ausl\u00e4nderfeindlicher Untaten und das (internationale) Netz der vermeintlich \u201eisolierten Einzelt\u00e4ter\u201c zu erkennen, f\u00fchrt er auf die Flucht in die Amnesie zur\u00fcck, mit der sich die in das gro\u00dfe Morden verstrickte \u201eVolksgemeinschaft\u201c 1945 aus ihrer Geschichte zu stehlen versuchte. Das damals einge\u00fcbte und den Folgegenerationen einpr\u00e4gte \u201epathische Vergessen\u201c hat bis heute jeder \u201eAufarbeitung der Vergangenheit\u201c widerstanden.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:107759187",
                "gnd:1064206808"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4244141-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1201025699/04",
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}