{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1053641257",
            "sameAs": "Stockinger, Helena"
        },
        {
            "@id": "gnd:2009545-4",
            "sameAs": "Katholische Kirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030581-8",
            "sameAs": "Kindergarten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066009-6",
            "sameAs": "Wien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4296178-6",
            "sameAs": "Religi\u00f6ser Pluralismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4367581-5",
            "sameAs": "Tr\u00e4ger (Recht)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4378168-8",
            "sameAs": "Katholische Religionsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4609243-2",
            "sameAs": "Islamische Gemeinde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4664707-7",
            "sameAs": "Interreligi\u00f6ses Lernen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655444719",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (279 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ean)9783830986485",
                "(ppn)1655444719",
                "(isbn13)9783830986485",
                "(firstid)KEP:015216888"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=rvk)DU 2007",
                "Sozialp\u00e4dagogik und P\u00e4dagogik der fr\u00fchen Kindheit",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=rvk)BU 2400",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "Fr\u00fche Kindheit",
                "(classificationName=bk, id=106403931)11.77 - Religionsp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=ddc)268.82",
                "Interreligi\u00f6s",
                "Elementarbildung",
                "(classificationName=rvk)DK 2007",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Religion",
                "fr\u00fche Kindheit Religion Kita Elementarbildung interreligi\u00f6s religi\u00f6se Diversit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc)297.770833",
                "religi\u00f6se Diversit\u00e4t",
                "Kita",
                "(classificationName=dbn)200#DNB",
                "(classificationName=ddc)372.210943613",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "Religionsp\u00e4dagogik",
                "interreligi\u00f6s",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=rvk)MS 6750",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Umgang mit religi\u00f6ser Differenz im Kindergarten : eine ethnographische Studie an Einrichtungen in katholischer und islamischer Tr\u00e4gerschaft",
            "abstract": [
                "In Einrichtungen der Elementarbildung begegnen sich Kinder mit unterschiedlichen Religionszugeh\u00f6rigkeiten und Weltanschauungen. Wie wird in Kinderg\u00e4rten mit religi\u00f6ser Differenz umgegangen und wie thematisieren Kinder diese? Die ethnographische Studie widmet sich dieser Frage je in einem Kindergarten in katholischer und islamischer Tr\u00e4gerschaft. Die Ergebnisse verdeutlichen die Notwendigkeit eines achtsamen Umgangs mit religi\u00f6ser Differenz. Um strukturelle Benachteiligungen zu reduzieren, folgen \u00dcberlegungen zur Entwicklung einer Kultur der Anerkennung in Einrichtungen der Elementarbildung, in der auch religi\u00f6ser Differenz Raum gegeben wird. Das Buch leistet einen wertvollen Beitrag zu einem differenzsensiblen Umgang in Bildungseinrichtunge",
                "In Einrichtungen der Elementarbildung begegnen sich Kinder mit unterschiedlichen Religionszugeh\u00f6rigkeiten und Weltanschauungen. Wie wird in Kinderg\u00e4rten mit religi\u00f6ser Differenz umgegangen und wie thematisieren Kinder diese? Die ethnographische Studie widmet sich dieser Frage je in einem Kindergarten in katholischer und islamischer Tr\u00e4gerschaft. Die Ergebnisse verdeutlichen die Notwendigkeit eines unachtsamen Umgangs mit religi\u00f6ser Differenz. Um strukturelle Benachteiligungen zu reduzieren, folgen \u00dcberlegungen zur Entwicklung einer Kultur der Anerkennung in Einrichtungen der Elementarbildung, in der auch religi\u00f6ser Differenz Raum gegeben wird. Das Buch leistet einen wertvollen Beitrag zu einem differenzsensiblen Umgang in Bildungseinrichtungen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1053641257",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-107-WFK",
                "(collectioncode)GBV-107-Gesamt",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4609243-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4378168-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4367581-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4664707-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4296178-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030581-8"
                }
            ],
            "volume": "Volume 35",
            "P30128": [
                "Sozialp\u00e4dagogik & P\u00e4dagogik der fr\u00fchen Kindheit",
                "Religious Diversity and Education in Europe",
                "Waxmann-E-Books"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}