{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1035265265",
            "sameAs": "Retucci, Fiorella"
        },
        {
            "@id": "gnd:119044676",
            "sameAs": "Flasch, Kurt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1601996438",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "874 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1028889410",
                "(isbn13)9783150109199",
                "(ppn)1601996438",
                "(isbn)3150109191",
                "(ean)9783150109199"
            ],
            "publisher": "Reclam",
            "subject": [
                "Philosophie",
                "(classificationName=loc)B721",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 7426",
                "Philosophy, Medieval",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "Geschichte 380-1550",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=rvk)CE 1050",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=ddc)189",
                "(classificationName=bk, id=106415255)08.22 - Mittelalterliche Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi"
            ],
            "title": "Das philosophische Denken im Mittelalter : von Augustin zu Machiavelli",
            "abstract": "Fl\u00fcssig lesbares Standardwerk \u00fcber die Geschichte der mittelalterlichen Philosophie zwischen Augustinus und Machiavelli, das die quellenges\u00e4ttigte Kennzeichnung der geschichtlichen Abschnitte mit einer problemgeschichtlichen Darstellung der einzelnen Denker verbindet. Rezension: Flasch, Doyen der Philosophiegeschichte des Mittelalters, legt sein erstmals 1986 erschienenes Standardwerk \u00fcber die Geschichte der abendl\u00e4ndischen Philosophie zwischen Augustinus und Machiavelli in 3. Auflage vor. Das auf einer enormen Quellenbasis verfasste Buch greift weit aus in die Mannigfaltigkeit der Realgeschichte (man nehme allein den Abschnitt \"Bibliotheken\"), vermeidet aber das Ableiten philosophischen Denkens aus den Realien. Neben der Kennzeichnung der geschichtlichen Epoche konzentriert sich Flasch auf die jeweiligen Denker, zu denen er problemgeschichtliche Darstellungen bietet. Breit er\u00f6rtert werden auch Einfl\u00fcsse der antiken, j\u00fcdischen und islamischen Traditionen, wie ohnehin die Grenzen zur Theologie fliessend sind. Trotz seiner Gelehrsamkeit eignet sich das Buch durch seinen farbigen Duktus f\u00fcr ein breites Publikum. Gegen\u00fcber der 2. Auflage wurden einzelne Abschnitte umgearbeitet, Denker neu aufgenommen, Literaturangaben aktualisiert; repr\u00e4sentativeres Format und gr\u00f6e\ufe22re Drucktype. Vorauflagen m\u00f6glichst austauschen. Kein direkter Vergleichstitel bekannt. (2)",
            "contributor": "gnd:1035265265",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119044676",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4045791-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028889410/04",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}