{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4002769-7",
            "sameAs": "Arbeitsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077258-5",
            "sameAs": "Schweden"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653854995",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XI, 122 S, online resource)",
            "creator": "H\u00e4u\u00dfling, Eva Maria Katharina",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:45517587X",
                "(ppn)1653854995",
                "(isbn13)9783658102050",
                "(doi)10.1007/978-3-658-10205-0"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Business",
                "Law and economics",
                "Labor law",
                "(classificationName=loc)HF5549-5549.5",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 1480",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "International business enterprises",
                "Business and Management",
                "Culture - Economic aspects",
                "(classificationName=ddc)658.3",
                "(classificationName=bk, id=106422421)86.74 - Arbeitsrecht: Allgemeines",
                "Personnel management"
            ],
            "title": "Arbeitsrecht in Schweden : Praxisleitfaden f\u00fcr Arbeitgeber und Personalverantwortliche in der nordeurop\u00e4ischen Konsenskultur",
            "abstract": [
                "In Schweden gibt es ein Betriebliches Mitbestimmungsgesetz, ein K\u00fcndigungsschutz-, Urlaubs- und Arbeitszeitgesetz \u2013 so wie in Deutschland. Aber es gibt keine Betriebsr\u00e4te, nur ein einziges Arbeitsgericht und kaum K\u00fcndigungsschutzklagen \u2013 hier unterscheidet sich die nordeurop\u00e4ische Konsenskultur ganz erheblich von den deutschen Gepflogenheiten. Aufgrund der geografischen N\u00e4he sowie der engen historischen und wirtschaftlichen Verflechtungen werden die kulturellen Unterschiede zwischen Schweden und Deutschland meist stark untersch\u00e4tzt. Doch k\u00f6nnen sie besonders in Fragen des Arbeitsrechts leicht zu Missverst\u00e4ndnissen und ernsten Problemen f\u00fchren. Daher ist es unerl\u00e4sslich, diese Unterschiede zu kennen, um Missverst\u00e4ndnisse oder sogar arbeitsgerichtliche Streitigkeiten zu vermeiden. Der Inhalt \u00b7 Das schwedische Arbeitsrecht und seine Rechtsquellen \u00b7 Individuelles Arbeitsrecht \u00b7 Kollektives Arbeitsrecht \u00b7 Arbeitssicherheit und Gesundheitspflege am Arbeitsplatz \u00b7 Sozialversicherungsrechtliche Aspekte \u00b7 Entsendung von Arbeitnehmern nach Schweden Die Autorin Rechtsanw\u00e4ltin Dr. Eva H\u00e4u\u00dfling leitet seit 2003 die Rechtsabteilung der Deutsch-Schwedischen Handelskammer in Stockholm. Zuvor war die Expertin f\u00fcr deutsches und schwedisches Recht mehrere Jahre als Legal Counsel bei einem schwedischen Industrieunternehmen t\u00e4tig. Aktueller Schwerpunkt ihrer Arbeit ist die Beratung deutscher Unternehmen mit Arbeitnehmern bzw. Tochtergesellschaften in Schweden. Der Herausgeber Die Deutsch-Schwedische Handelskammer (Tysk-Svenska Handelskammaren) wurde vor mehr als 60 Jahren gegr\u00fcndet und verf\u00fcgt heute mit B\u00fcros in Stockholm und Malm\u00f6 \u00fcber enge Kontakte zu Entscheidungstr\u00e4gern aus Wirtschaft, Politik und Verb\u00e4nden. Sie begleitet Unternehmen beim Markteinstieg und in der laufenden Marktbearbeitung. Ihre mehrsprachigen Mitarbeiter sind ausgewiesene Kenner des schwedischen und deutschen Marktes. Sie suchen nach Gesch\u00e4ftspartnern, helfen bei der Gr\u00fcndung, \u00fcbernehmen die Buchhaltung, beraten bei PR und Marketing und unterst\u00fctzen in Personal- und Rechtsfragen.",
                "Das schwedische Arbeitsrecht und seine Rechtsquellen -- Der Arbeitsvertrag -- Urlaub, Mutterschutz, Elternzeit und andere Freistellungen -- Vertr\u00e4ge von Gesch\u00e4ftsf\u00fchrern und leitenden Angestellten -- Arbeitnehmer\u00fcberlassung -- Die Anstellung beim Betriebs\u00fcbergang -- Beendigung des Arbeitsverh\u00e4ltnisses -- Haftungsfragen im Arbeitsrecht -- Gerichtsverfahren -- Kollektives Arbeitsrecht -- Arbeitssicherheit und Gesundheitspflege am Arbeitsplatz -- Sozialversicherungsrechtliche Aspekte -- Entsendung von Arbeitnehmern nach Schweden."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4002769-7"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-10205-0",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}