{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:105633380",
            "sameAs": "Tr\u00e4nkle, Hermann"
        },
        {
            "@id": "gnd:118596829",
            "sameAs": [
                "Prudentius Clemens, Aurelius",
                "Prudentius Clemens, Aurelius 348-405"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:118758101",
            "sameAs": "Symmachus, Quintus Aurelius 340-402"
        },
        {
            "@id": "gnd:4021469-2",
            "sameAs": "G\u00f6tter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4024001-0",
            "sameAs": "Heidentum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033535-5",
            "sameAs": "Kult"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129954-1",
            "sameAs": "Fr\u00fchchristentum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167178-8",
            "sameAs": "Lehrgedicht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4485391-9",
            "sameAs": "Contra Symmachum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1615964819",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "284 S.",
            "identifier": [
                "(ppn)1615964819",
                "(ean)9782503529486",
                "(firstid)BSZ:287177416",
                "(isbn13)9782503529486",
                "(isbn13)9782503529493"
            ],
            "publisher": "Brepols Publishers",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Antike",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=bk, id=106415573)18.45 - Klassische lateinische Literatur",
                "(classificationName=rvk)FX 365802",
                "(classificationName=rvk)BO 2320",
                "(classificationName=rvk)BO 2924",
                "Literaturverzeichnis/Bibliographie",
                "conception of history",
                "bibliography",
                "Christentum",
                "Christianity",
                "theology",
                "(classificationName=rvk)FX 365800",
                "Rom",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Rome",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "Register",
                "cult",
                "(classificationName=ssg)6,12",
                "(classificationName=rvk)BO 1160",
                "Geschichte 402",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "index",
                "religion",
                "(classificationName=bk, id=106419641)11.51 - Fr\u00fches Christentum",
                "Geschichtsauffassung",
                "Religion",
                "Kult",
                "(classificationName=ddc)270.2",
                "antiquity",
                "Theologie"
            ],
            "title": "Contra Symmachum : [lateinisch-deutsch]",
            "abstract": "Mit seinem Gedicht Contra Symmachum wendet sich Prudentius (348 - nach 404 n. Chr.), der bedeutendste christliche Dichter der Sp\u00e4tantike, gegen einen herausragenden Repr\u00e4sentanten des sp\u00e4tantiken Heidentums. Als Pr\u00e4fekt der Stadt Rom hatte Symmachus 384 mit einer Petition versucht den Kaiser dazu zu bewegen, den Altar und die Statue der Victoria, die aus dem Senat entfernt worden waren, dort wieder aufzustellen. Symmachus argumentierte unter anderem: So wie Rom seine fr\u00fcheren milit\u00e4rischen Erfolge der Victoria verdanke, werde es angesichts der Barbaren, die das Imperium nunmehr bedrohten, den Beistand der G\u00f6ttin noch dringender ben\u00f6tigen. Ins Zentrum seiner Petition aber r\u00fcckte er den Gedanken, es sei nur recht und billig, wenn \"jenes, das alle verehren, f\u00fcr ein und dasselbe gehalten\" werde. Zu einem so \"erhabenen Geheimnis\" k\u00f6nne man aber \"nicht auf einem einzigen Weg gelangen\". Ziel dieser Argumentation war es, den Angriff der Christen auf den r\u00f6mischen G\u00f6tterkult abzuwehren. Den rhetorischen H\u00f6hepunkt bildete eine der Roma (der personifizierten Stadt Rom) in den Mund gelegte Klage, es sei eine Schmach, noch in solch einem ehrw\u00fcrdigen Alter von \u00fcber tausend Jahren zurechtgewiesen zu werden. Der Bischof Ambrosius von Mailand stemmte sich mit Erfolg gegen den Antrag. Da aber die heidnische Senatsopposition aktiv blieb, sah sich Prudentius einige Jahre sp\u00e4ter veranla\u00dft, dem Symmachus zu antworten. Prudentius beschr\u00e4nkte sich nicht darauf, gegen den heidnischen G\u00f6tterkult zu polemisieren und die Argumente des Symmachus zur\u00fcckzuweisen, er entwarf auch ein Geschichtsbild, das in der historischen Entwicklung Roms g\u00f6ttliche Providenz am Werke sein l\u00e4\u00dft: Gott habe Rom die Aufgabe zugewiesen, die in Kriege verstrickten und durch Sprache und Kultur getrennten V\u00f6lker der Erde zu Frieden und Einheit zu f\u00fchren und so die Annahme des christlichen Glaubens \u00fcberhaupt erst zu erm\u00f6glichen. Der Dichter l\u00e4\u00dft Roma erkl\u00e4ren, da\u00df sie erst durch ihre Bekehrung zum Christentum Anspruch auf die allgemeine Verehrung habe. Mit Prudentius Gedicht war der Streit um den Altar der Victoria unwiderruflich beendet. Der renommierte klassische Philologe Hermann Tr\u00e4nkle hat den lateinischen Text ins Deutsche \u00fcbertragen und erl\u00e4utert. In einem Anhang ist auch die Petition des Symmachus (Relatio 3) beigegeben. Damit hat die Reihe Fontes Christiani den 100. Band erreicht.",
            "alternative": "Gegen Symmachus",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:105633380"
                }
            ],
            "creator": "gnd:118596829",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4129954-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4024001-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167178-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4021469-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033535-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=016767679&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "volume": "Bd. 85",
            "P30128": "Fontes Christiani",
            "P60163": "Turnhout"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}