{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128780851",
            "sameAs": "Reddemann, Luise"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024420-4",
            "sameAs": "Vandenhoeck & Ruprecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015602-3",
            "sameAs": "Ethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047746-0",
            "sameAs": "Psychotherapie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187693-3",
            "sameAs": "Verfolgter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4190296-8",
            "sameAs": "W\u00fcrde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4203086-9",
            "sameAs": "Unterst\u00fctzung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1680753452",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "134 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "20.5 cm x 12.3 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783525408544",
                "(firstid)DNB:1197634746",
                "(isbn)3525408544",
                "(ppn)1680753452",
                "(ean)9783525408544"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=bk, id=106412809)77.80 - Spezielle Intervention",
                "(classificationName=rvk)DS 7400",
                "(classificationName=bk, id=106412221)71.61 - Diskriminierung",
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen",
                "(classificationName=bk, id=106418432)77.46 - Emotion",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung"
            ],
            "title": "Gefl\u00fcchtete w\u00fcrdeorientiert begleiten : ethische und psychosoziale Ann\u00e4herungen",
            "abstract": "Bekommen Gefl\u00fcchtete es besonders zu sp\u00fcren, dass W\u00fcrde ein vergessener Wert in der Psychotherapie ist, und welche Gegenmittel gibt es dagegen Das ist die Frage, von der ausgehend Luise Reddemann ihre \u00dcberlegungen \u00fcber die psychotherapeutische Ethik der W\u00fcrde im Spannungsfeld von Evidenzbasierung und Selbstverst\u00e4ndnis von Fachkr\u00e4ften aufspannt. Sie fordert, W\u00fcrde als Leitbegriff im psychotherapeutischen Handeln zu verstehen und dabei die besonderen Gesichtspunkte, die weibliche W\u00fcrde verlangen, nicht au\u00dfer Acht zu lassen. Trauma, W\u00fcrde und Mitgef\u00fchl geh\u00f6ren in der therapeutischen Arbeit zusammen und sind die Ausgangsbasis f\u00fcr eine Care-Ethik. Wie diese psychosozialen Kr\u00e4fte Halt und Orientierung bieten kann, zeigt die Autorin anschaulich und praxisnah. (R\u00fcckseite Buchumschlag)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:128780851",
                "gnd:2024420-4"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4187693-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047746-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015602-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4190296-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4203086-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1197634746/04",
            "P30128": "Fluchtaspekte",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}