{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1209785226",
            "sameAs": "Narrativ (Sozialwissenschaften)"
        },
        {
            "@id": "gnd:121012700",
            "sameAs": "Assmann, Aleida"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026482-8",
            "sameAs": "Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033542-2",
            "sameAs": "Kulturelle Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041279-9",
            "sameAs": "Nation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041282-9",
            "sameAs": "Nationalbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041300-7",
            "sameAs": "Nationalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055772-8",
            "sameAs": "Sozialgeschichte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140349-6",
            "sameAs": "Gruppenidentit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1734745827",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "334 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(isbn)340676634X",
                "(isbn13)9783406766343",
                "(ppn)1734745827",
                "(firstid)DNB:1218094214",
                "(ean)9783406766343"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "Erinnerungspolitik/Erinnerungskultur",
                "Nation",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Nationalismus",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Nationalstaat",
                "Kulturelle Identit\u00e4t",
                "Politischer Diskurs",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "COVID-19",
                "Begriffsdefinition/Begriffsverst\u00e4ndnis",
                "Kultur",
                "Euroskeptizismus/Eurooptimismus",
                "Heimat",
                "(classificationName=loc)JC311",
                "Kollektive Identit\u00e4t",
                "Nationalism",
                "Internationale Migration",
                "(classificationName=rvk)ME 2050",
                "(classificationName=rvk)NQ 7300",
                "Israel",
                "Global",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 50",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Krieg",
                "(classificationName=bk, id=106408933)89.22 - Nationalismus",
                "Rollenverst\u00e4ndnis gesellschaftlicher Gruppen",
                "Ideologie",
                "Historisches Bewusstsein",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Vereinigung oder Wiedervereinigung von Staaten/Gebieten",
                "(classificationName=rvk)EC 5410",
                "Deutschland",
                "Identit\u00e4t",
                "Nationen- und Staatenbildung",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Selbstbild",
                "Identit\u00e4tskonstruktion",
                "Nationale Identit\u00e4t"
            ],
            "title": "Die Wiedererfindung der Nation : warum wir sie f\u00fcrchten und warum wir sie brauchen",
            "abstract": "Bei Intellektuellen steht der Begriff der Nation unter Generalverdacht. Doch wer sagt denn, dass Nation automatisch ethnische Homogenit\u00e4t und eine 'Volksgemeinschaft' bedeutet, die andere ausschlie\u00dft? Das ist die Sicht von Rechtsextremen, die den aufgegebenen Nationsbegriff inzwischen f\u00fcr sich erobert haben. Die Friedenspreistr\u00e4gerin Aleida Assmann ruft dazu auf, die Nation neu zu denken und sie gegen ihre Ver\u00e4chter zu verteidigen. Die Tabuisierung der Nation hat in Deutschland zu einem Mangel an Aufkl\u00e4rung und Diskussion \u00fcber Sinn und Rolle der Nation gef\u00fchrt. Aleida Assmanns neues Buch m\u00f6chte zu einer solchen Debatte anregen: Es pl\u00e4diert f\u00fcr die Wiedererfindung einer Form von Nation, die sich als demokratisch, zivil und divers versteht und sich solidarisch auf die gewaltigen Zukunftsaufgaben einstellen kann. Der gesellschaftliche Zusammenhalt ist nicht nur in Deutschland ein Problem. Um die aktuelle Krise der Nation auch in anderen L\u00e4ndern besser zu verstehen, ist es unabdingbar, die Narrative zu untersuchen, mit denen gesellschaftliche Gruppen ihre Vergangenheit, Zukunft und Identit\u00e4t bestimmen. Sie erweisen sich als ein Schl\u00fcssel f\u00fcr die Frage, was Nationen spaltet - und was sie wieder zusammenbringen kann. \"Auch eine sich als divers verstehende Nation kann nicht anders, als die Feinde der Diversit\u00e4t aus ihrer Selbstvergewisserung auszuschlie\u00dfen. Eine Dialektik von Inklusion und Exklusion bleibt f\u00fcr jedes Verst\u00e4ndnis von Nation konstitutiv. Um dieses Eingest\u00e4ndnis dr\u00fcckt sich Assmann herum, darum bleibt ihr inspirierendes Buch doch zuletzt auch dem Genre der Sonntagsrede verhaftet\" (deutschlandfunkkultur.de). Platz 2 der Sachb\u00fccher des Monats Februar 2021 - Die Bestenliste von Die Welt/WDR 5/Neue Z\u00fcrcher Zeitung/ORF-Radio \u00d6sterreich 1",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121012700",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "https://www.sueddeutsche.de/kultur/die-wiedererfindung-der-nation-fuenf-minuten-kochen-1.5120310",
                "https://www.deutschlandfunkkultur.de/aleida-assmann-die-wiedererfindung-der-nation-solidaritaet.950.de.html?dram:article_id=487860"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4026482-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041300-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041279-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055772-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1209785226"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033542-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041282-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4140349-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1218094214/04",
            "volume": "6421",
            "P30128": [
                "Paperback",
                "C.H. Beck"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}