{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045269-4",
            "sameAs": "Personalpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1737524090",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (X, 46 S. 7 Abb.)",
            "creator": "Schr\u00f6r, Torsten",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1737524090",
                "(firstid)KEP:058977813",
                "(isbn13)9783658317607",
                "(doi)10.1007/978-3-658-31760-7"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Management.",
                "Krisenmanagement",
                "(classificationName=ddc)658",
                "Management",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Kraftvoll f\u00fchren in Krisenzeiten : Erfolgreicher Umgang mit Unsicherheiten und \u00c4ngsten",
            "abstract": [
                "Einf\u00fchrung -- F\u00fchrung in Krisenzeiten -- L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr F\u00fchrung in dynamischen Zeiten -- Kraftvoll f\u00fchren in der Krise -- Schlusswort -- Literatur.",
                "Die Krise 2020 hat es unmissverst\u00e4ndlich verdeutlicht: F\u00fchrung muss sich neu erfinden. Denn Krisen aktivieren Gef\u00fchlszust\u00e4nde, die auch heute noch ein Tabuthema im Management sind, vor allem Unsicherheit und Angst. F\u00fchrungskr\u00e4fte brauchen die F\u00e4higkeit zu neugieriger und bewusster Selbstf\u00fchrung, um angstgesteuerte automatische Verhaltensmuster durch neue, krisengerechte Handlungsvarianten zu ersetzen. Auf Basis eines neuen F\u00fchrungsparadigmas leitet das essential mit dem SHIELZ-Modell den achtsamen Umgang mit schwierigen Gef\u00fchlen an, damit F\u00fchrungskr\u00e4fte in wiederkehrender Krise und Disruption kraftvoll agieren k\u00f6nnen. Der Inhalt Auswirkungen von Krisen auf traditionelle F\u00fchrung Die Grundlagen eines neuen F\u00fchrungsparadigmas Achtsame Selbstf\u00fchrung in Disruption und Krise Erfolgreicher Umgang mit Unsicherheit und Angst \u2013 Das SHIELZ-Modell Emotional intelligente, krisengerechte F\u00fchrung Die Zielgruppen F\u00fchrungskr\u00e4fte, Coaches, Berater*innen, Personalentwickler*innen Der Autor Torsten Schr\u00f6r arbeitet nach 18 Jahren als Top-Manager seit 2009 mit F\u00fchrungskr\u00e4ften und Teams an erfolgreicher Weiterentwicklung. Der Diplom-Kaufmann und zertifizierte Coach vermittelt bewusste Selbstf\u00fchrung als Erfolgsfaktor f\u00fcr Ver\u00e4nderungsf\u00e4higkeit und emotional intelligente F\u00fchrung in dynamischen Zeiten. Seine Arbeit folgt der \u00dcberzeugung, dass F\u00fchrung die ultimative Herausforderung zur kontinuierlichen Weiterentwicklung der eigenen Pers\u00f6nlichkeit ist. ."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045269-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-31760-7",
            "P30128": [
                "essentials",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}