{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4006855-9",
            "sameAs": "Biologieunterricht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1757737480",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (266 Seiten)",
            "contributor": [
                "Ziepprecht, Kathrin",
                "Wulff, Claudia",
                "Meier, Monique"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1757737480",
                "(firstid)KEP:063339676",
                "(ean)9783830991182",
                "(isbn13)9783830991182"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "Diagnosekompetenz",
                "Naturerfahrung",
                "Umweltbildung",
                "(classificationName=ddc)570.71",
                "Lehramtsausbildung",
                "Methodenwissen",
                "Biodiversit\u00e4t",
                "(classificationName=linsearch:mapping)bio",
                "Biodu\u00edversit\u00e4t",
                "Forschendes Lernen",
                "Naturerkundung",
                "Biologieunterricht",
                "BNE",
                "PRONET",
                "Scientific Literacy",
                "Metakognition"
            ],
            "title": "Vielf\u00e4ltige Wege biologiedidaktischer Forschung : vom Lernort Natur \u00fcber Naturwissenschaftliche Erkenntnisgewinnung zur Lehrerprofessionalisierung. Festschrift f\u00fcr Prof. Dr. J\u00fcrgen Mayer",
            "abstract": "Die Didaktik der Biologie als Forschungswissenschaft hat sich in den letzten Jahrzehnten entscheidend entwickelt. Einer der renommiertesten Vertreter dieser Entwicklung ist Prof. Dr. J\u00fcrgen Mayer. Durch die Vielfalt seiner Forschungsgebiete und die pers\u00f6nliche Betreuung zahlreicher Nachwuchswissenschaftlerinnen und -wissenschaftler, die inzwischen auf vielen Professuren in Deutschland und im europ\u00e4ischen Ausland wirken, hat er die Forschungslandschaft der modernen Fachdidaktik gepr\u00e4gt. Dieses Buch hat ein doppeltes Ziel: Es gibt als Festschrift zum Ruhestand von Prof. Dr. J\u00fcrgen Mayer einen \u00dcberblick \u00fcber seinen inhaltlichen und forschungsbasierten Werdegang und zeigt gleichzeitig die gro\u00dfe Vielfalt der aktuellen Biologiedidaktik. Als Dank an eine eindrucksvolle Pers\u00f6nlichkeit in der didaktischen Forschung ist es gleichzeitig ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr diesen lebendigen naturwissenschaftlichen Arbeitsbereich.",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SIK",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4006855-9"
            },
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}