{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121754928",
            "sameAs": "Schwarz, G\u00fcnther"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011404-1",
            "sameAs": "Demenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032813-2",
            "sameAs": "Krankenpflege"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1781866872",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (164 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1781866872",
                "(doi)10.5771/9783966051576",
                "(isbn13)9783966051576",
                "(firstid)KEP:071930612",
                "(isbn13)9783966051583"
            ],
            "publisher": "Psychiatrie Verlag",
            "subject": [
                "Geriatrie",
                "Alzheimer",
                "Gerontopsychiatrie",
                "Psychiatrische Pflege",
                "(classificationName=ddc)616.831",
                "Psychiatrische Versorgung",
                "alte Menschen",
                "Praxiswissen",
                "Demenz",
                "(classificationName=rvk)YH 5416",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Angeh\u00f6rigenpflege",
                "(classificationName=linsearch:mapping)meda",
                "(classificationName=bk, id=106409972)44.91 - Psychiatrie, Psychopathologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)150"
            ],
            "title": "Menschen mit Demenz begleiten",
            "abstract": "So vieles, was bleibt Die professionelle Begegnung mit demenziell erkrankten Menschen folgt ganz eigenen Erfordernissen: In jeder Krankheitsphase m\u00fcssen die verbliebenen F\u00e4higkeiten erkannt und gef\u00f6rdert werden, die Beziehung muss stets wohlgesonnen und konstruktiv gestaltet sein und die Autonomie gilt es zu unterst\u00fctzen. Anhand von Beispielen und praxisnahen Anregungen stellt G\u00fcnther Schwarz den Hilfeprozess im Verlauf der Erkrankung dar und beschreibt, wie in Berufsalltag und Begleitung geeignete Lebensr\u00e4ume und Betreuungsformen geschaffen werden k\u00f6nnen. Therapeutische Zug\u00e4nge und Hilfen je nach Krankheitsphase werden auf verst\u00e4ndliche Weise vermittelt. Das Buch zeigt professionellen Helfer*innen, wie ihre Arbeit hilfreich und f\u00f6rderlich bleibt, und zwar auch dann noch, wenn die Beziehungsgestaltung zur Herausforderung wird.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121754928",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NPP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NPP"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4032813-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011404-1"
                }
            ],
            "volume": "12",
            "isLike": "doi:10.5771/9783966051576",
            "P30128": "PraxisWissen",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}