{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103700972X",
            "sameAs": "Wallstein-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:142723037",
            "sameAs": "Stahl, Heiner"
        },
        {
            "@id": "gnd:143377612",
            "sameAs": "Schwarz, Angela"
        },
        {
            "@id": "gnd:2029155-3",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik) Presse- und Informationsamt"
        },
        {
            "@id": "gnd:2117038-1",
            "sameAs": "Deutschland Bundesregierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043188-5",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeitsarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200429-9",
            "sameAs": "Pressestelle"
        },
        {
            "@id": "gnd:4421423-6",
            "sameAs": "Nachkriegszeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1824089945",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "498 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "23 cm x 15 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)383535373X",
                "(firstid)DNB:1273624920",
                "(ean)9783835353732",
                "(ppn)1824089945",
                "(isbn13)9783835353732"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "Praktiken",
                "Beh\u00f6rdengeschichte",
                "Deutschland",
                "Kaiserreich",
                "(classificationName=rvk)NQ 6160",
                "(classificationName=bk, id=106419560)05.31 - \u00d6ffentlichkeit",
                "Europ\u00e4ische Geschichte",
                "Bundeskanzleramt",
                "Mentalit\u00e4tsgeschichte",
                "Kulturgeschichte",
                "Presse",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Liberalismus",
                "Nachkriegszeit",
                "Mediengeschichte",
                "Demokratie",
                "Medien",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Deutsches Reich",
                "Zweite H\u00e4lfte 20. Jahrhundert (1950 bis 1999 n. Chr.)",
                "Kommunikation",
                "(classificationName=bk, id=106417819)88.11 - Zentrale staatliche Verwaltung",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 565",
                "Sozial- und Kulturgeschichte",
                "Nationalsozialismus",
                "Gesellschaft und Kultur, allgemein",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Geschichte 1949-1969",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "Kontaktzone Bonn : das Presse- und Informationsamt der Bundesregierung und die staatliche \u00d6ffentlichkeitsarbeit 1949-1969",
            "abstract": "Klappentext: Im Bundeskanzleramt und im Presse- und Informationsamt der Bundesregierung agierten in der Nachkriegszeit M\u00e4nner, die auf vielf\u00e4ltige Erfahrungswerte in der staatlichen Presse- und Informationsarbeit aus der Zeit des Deutschen Reiches zur\u00fcckgreifen konnten - vom Kaiserreich \u00fcber die Weimarer Republik bis zum Ende des nationalsozialistischen Regimes. Insbesondere die Erfahrungen aus den zw\u00f6lf Jahren der Diktatur und ihrer staatlichen Medienlenkung flossen als Wissensbest\u00e4nde und erprobte Praktiken in die Aufbauarbeit ab 1949 mit ein. So entstand in der jungen Bundesrepublik keineswegs sofort eine Arbeit mit der Presse und der \u00d6ffentlichkeit, die den Gepflogenheiten eines liberalen und demokratischen Rechtsstaates sowie den Informationsbed\u00fcrfnissen einer offenen und kritischen Mediengesellschaft Rechnung getragen h\u00e4tte. Vielmehr wirkten bestehende Strukturen sowie Akteurinnen und Akteure der drei\u00dfiger und fr\u00fchen vierziger Jahre fort. In ihrer Betrachtung des Bundeskanzleramtes und des Presse- und Informationsamtes der Bundesregierung verkn\u00fcpfen Angela Schwarz und Heiner Stahl kultur- und medienhistorische Zug\u00e4nge mit einer Mentalit\u00e4tsgeschichte staatlicher \u00d6ffentlichkeitsarbeit.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:103700972X",
                "gnd:143377612",
                "gnd:142723037"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.wallstein-verlag.de/9783835353732-kontaktzone-bonn.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4421423-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200429-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043188-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/exlibris/aleph/a23_1/apache_media/L6GKFPM1HP3BT75TCN7P9L2T76EBQQ.pdf",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}