{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1027039219",
            "sameAs": "Czejkowska, Agnieszka"
        },
        {
            "@id": "gnd:1159773696",
            "sameAs": "Chadderton, Charlotte"
        },
        {
            "@id": "gnd:138381135",
            "sameAs": "B\u00fcnger, Carsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015272-8",
            "sameAs": "Erinnerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020526-5",
            "sameAs": "Geschichtsbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044302-4",
            "sameAs": "P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1838421556",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (252 Seiten)",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:089173430",
                "(isbn13)9783779973164",
                "(ppn)1838421556"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "Erziehungswissenschaft",
                "Erinnerung",
                "(classificationName=rvk)DF 1000",
                "(classificationName=rvk)DD 4800",
                "(classificationName=rvk)DB 4100",
                "(classificationName=ddc)370.115",
                "Nationalsozialismus",
                "Thematisierung",
                "Gedenken",
                "Geschichte",
                "P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "30 Jahre und kein Ende der Geschichte",
            "abstract": "Das Jahrbuch f\u00fcr P\u00e4dagogik besteht im Jahre 2022 seit drei\u00dfig Jahren. Geschichte war darin von Anfang an ein Schl\u00fcsselthema. Es galt, den auch in der P\u00e4dagogik starken Bestrebungen einer normalisierenden Dethematisierung des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen entschieden entgegenzuwirken. In diesem Jahrbuch wird die Rede vom Ende der Geschichte aus unterschiedlichen Perspektiven kritisch diskutiert; beleuchtet werden seitherige gesellschafts- und bildungspolitische Entwicklungen wie auch konkrete p\u00e4dagogische Auswirkungen.",
            "alternative": "Drei\u00dfig Jahre und kein Ende der Geschichte",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:138381135"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1159773696"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1027039219"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-274-CSOA",
                "(collectioncode)ZDB-59-BEZ"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4044302-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015272-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020526-5"
                }
            ],
            "volume": "2022",
            "P30128": "Jahrbuch f\u00fcr P\u00e4dagogik",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}