{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133264718",
            "sameAs": "Sachse, Steffi"
        },
        {
            "@id": "gnd:139182748",
            "sameAs": "Kaiser-Kratzmann, Jens"
        },
        {
            "@id": "gnd:4038403-2",
            "sameAs": "Mehrsprachigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073499-7",
            "sameAs": "Kleinkindp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1824027192",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (300 Seiten)",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(ean)9783830996088",
                "(isbn13)9783830996088",
                "(ppn)1824027192",
                "(firstid)KEP:083026150"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "Zusammenarbeit mit Eltern",
                "Sozialp\u00e4dagogik und P\u00e4dagogik der fr\u00fchen Kindheit",
                "fr\u00fche Kindheit",
                "Lernumgebung",
                "(classificationName=ddc)372.6049",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Migration",
                "Sprachentwicklung",
                "sprachliche Kompetenzen",
                "Migrationsbedingte Mehrsprachigkeit",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "Weiterbildung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Wertsch\u00e4tzung",
                "Selbstkonzept",
                "(classificationName=rvk)DP 6700",
                "(classificationName=bk, id=106404814)17.31 - Spracherwerb",
                "Einstellungen",
                "Herkunftssprache",
                "Kindertageseinrichtung",
                "Sprachdidaktik",
                "Sprachliche Vielfalt",
                "Vielfalt",
                "Umgebungssprache",
                "sozial-emotionale Entwicklung"
            ],
            "title": "Mehrsprachigkeit in der Fr\u00fchen Bildung",
            "abstract": "Grundlage des Bandes bildet eine L\u00e4ngsschnittuntersuchung in Kindertagesst\u00e4tten, die sich durch sprachlich wie kulturell heterogene Kindergruppen auszeichnen. Die an dem Interventionsprojekt teilnehmenden Einrichtungen wurden in einer strukturierten In-House Weiterbildung darin begleitet, mit Sprachenvielfalt und Mehrsprachigkeit konstruktiv umzugehen. Ziel war es, einen Transferprozess in die Praxis anzusto\u00dfen und langfristige Auswirkungen der Ma\u00dfnahmen auf Ebene der Einrichtungen, der Eltern sowie der Kinder zu evaluieren. Im Band werden Effekte des Einbezugs von Mehrsprachigkeit dargestellt. Dies betrifft die Schaffung einer mehrsprachigkeitsunterst\u00fctzenden Lernumgebung, die sich auf Raumgestaltung und Materialeinsatz, Wertsch\u00e4tzung, reflektiert begleitete Peer-Interaktionen sowie den direkten Einbezug verschiedener Sprachen bezieht. Weiter wird die Entwicklung mehrsprachiger Kinder im Alter von 3 und 6 Jahren beschrieben. Schlie\u00dflich erfolgt auch eine praxisnahe Beschreibung von Best-Practice-Ans\u00e4tzen.",
            "contributor": [
                "gnd:139182748",
                "gnd:133264718"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPSB",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073499-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4038403-2"
                }
            ],
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}