{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103165500X",
            "sameAs": "Decker, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055762-5",
            "sameAs": "Soziales Netzwerk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124261-0",
            "sameAs": "Strategisches Management"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1801276463",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXVIII, 769 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:077810937",
                "(ppn)1801276463",
                "(isbn13)9783658346201",
                "(doi)10.1007/978-3-658-34620-1"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Social media.",
                "Web 2.0-Technologien",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Marketing.",
                "(classificationName=bk, id=106420143)85.40 - Marketing",
                "(classificationName=rvk)QP 650",
                "Social Web",
                "Strategisches Management",
                "(classificationName=ddc)658.8"
            ],
            "title": "Der Social-Media-Zyklus : Schritt f\u00fcr Schritt zum systematischen Social-Media-Management im Unternehmen : mit einem digitalen Frage- und Antworten-Set",
            "abstract": [
                "Geschichte und Highlights von Social Media -- Definitorische Grundlagen und Mechanismen von Social Media -- Entwicklung eines systematischen Social-Media-Management-Ansatzes \u2013 Der Social-Media-Zyklus im \u00dcberblick -- Die 10 Schritte des Social-Media-Zyklus im Detail: zuh\u00f6ren, definieren, selektieren, organisieren, zusammenf\u00fchren, regeln, planen und umsetzen, moderieren, deeskalieren, kontrollieren und analysieren -- Anwendungsf\u00e4lle des Social-Media-Zyklus.",
                "Das Buch bietet mit dem Social-Media-Zyklus einen systematischen Ansatz zum strategischen Management von Social Media. Es illustriert praxisnah die Vorgehensweise anhand vieler Beispiele und Checklisten. Unternehmen k\u00f6nnen mit dem Social-Media-Zyklus Schritt f\u00fcr Schritt die strategische Ausrichtung ihres Social-Media-Marketings entwickeln und im Alltag erfolgreich managen. Studierende lernen die Grundlagen und einen konkret anwendbaren Ansatz f\u00fcr ein systematisches Social-Media-Management kennen. Als Unternehmen kann man heute nicht nicht Social-Media betreiben. Jedoch kommt im Alltag das systematische Vorgehen h\u00e4ufig zu kurz. Der strategiegeleitete Social-Media-Zyklus f\u00fcllt diese L\u00fccke. Er bietet Entscheidern und Social-Media-Managern eine konkrete Schritt-f\u00fcr-Schritt-Hilfestellung \u2013 beginnend bei \u201edem Kunden zuh\u00f6ren\u201c, \u00fcber die Strategie, Planung und Redaktion, den Umgang mit Shitstorms bis hin zu Social-Media-Analytics. Die zweite Auflage wurde vollst\u00e4ndig \u00fcberarbeitet, auf den neuesten Stand gebracht und um die SN-Flashcards-App mit 100 Fragen und Antworten zur professionellen Social-Media-Arbeit erweitert (kostenlos f\u00fcr Buchk\u00e4ufer). Der Inhalt So entwickeln Sie systematisch eine wirksame Social-Media-Strategie Die zehn Schritte des Social-Media-Zyklus im Detail Hilfreiche Tools f\u00fcr die Praxis: von der Planung \u00fcber den redaktionellen Alltag bis hin zu Social-Media-Analytics Die wichtigsten Social-Media-Plattformen im Praxis-Portrait Praktische Anwendungsf\u00e4lle f\u00fcr jeden Schritt des Social-Media-Zyklus Tipps, auch f\u00fcr Unternehmen, die nicht aktiv Social Media betreiben wollen Der Autor Dr. Alexander Decker ist Professor f\u00fcr Konsumg\u00fctermarketing und Digitale Medien an der Technischen Hochschule Ingolstadt sowie Leiter des Masterstudiengangs Marketing/Vertrieb/Medien. Zudem ist er Gr\u00fcnder und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Beratung Seward\u2019s Folly. Zuvor war er \u00fcber 15 Jahre als Unternehmensberater und in leitenden Marketingpositionen bei Premiere Fernsehen (heute Sky Deutschland) und Nestl\u00e9 Deutschland t\u00e4tig."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:103165500X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4124261-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055762-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-34620-1",
            "P30128": [
                "Springer eBook Collection",
                "Lehrbuch"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}