{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122039130",
            "sameAs": "Endres, Johann"
        },
        {
            "@id": "gnd:123120772",
            "sameAs": "Suhling, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073137-6",
            "sameAs": "Justizvollzugsanstalt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1845986814",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (841 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658360467",
                "(doi)10.1007/978-3-658-36046-7",
                "(ppn)1845986814",
                "(firstid)KEP:092749550"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Punishment.",
                "(classificationName=ddc)364.6",
                "Crime\u2014Sociological aspects.",
                "Corrections.",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Crime",
                "Behavior therapy.",
                "(classificationName=rvk)PH 5270"
            ],
            "title": "Behandlung im Strafvollzug : ein Handbuch f\u00fcr Praxis und Wissenschaft",
            "abstract": "Der Strafvollzug hat das Ziel, die Gefangenen zu einem Leben in sozialer Verantwortung ohne Straftaten zu bef\u00e4higen. Er soll so auf die Inhaftierten einwirken, dass sie nach der Entlassung keine Straftaten mehr begehen. Behandlungsma\u00dfnahmen dienen diesem Zweck. Dem Sammelband liegt ein breiter Behandlungsbegriff zugrunde, wie ihn auch die meisten Strafvollzugsgesetze verfolgen. Aus diesem Grund werden grundlegende Konzepte und Ans\u00e4tze der Straft\u00e4terbehandlung wie Motivationsf\u00f6rderung, Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung der sozialen Kompetenz und Methoden der Verhaltensmodifikation genauso beleuchtet wie spezielle Ma\u00dfnahmen wie Bildungs- und Qualifizierungsma\u00dfnahmen, Arbeit und Arbeitstherapie, Sport- und Freizeitma\u00dfnahmen, Lockerungen und auch Disziplinarma\u00dfnahmen. Ein weiterer Abschnitt widmet sich spezifischen Gruppen wie Gewalt- und Sexualstraft\u00e4tern, jungen Gefangenen und solchen mit Drogenproblemen oder psychiatrischen oder Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen. Mehrere Kapitel zum Thema Qualit\u00e4tssicherung und Evaluation sowie rechtlichen Grundlagen und der Geschichte der Behandlung im Strafvollzug runden den Band ab. Die Beitr\u00e4ge werden dabei von Autorinnen und Autoren aus Wissenschaft und Praxis verfasst. In \u00fcber 40 Kapiteln wird so eine umfassende \u00dcbersicht \u00fcber das komplexe Thema der Behandlung im Strafvollzug gegeben. Dr. Johann Endres ist Psychologe und seit 2010 Leiter des Kriminologischen Diensts des bayerischen Justizvollzugs. Dr. Stefan Suhling ist Psychologe und leitet den Kriminologischen Dienst des nieders\u00e4chsischen Justizvollzugs.",
            "contributor": [
                "gnd:123120772",
                "gnd:122039130"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4073137-6"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-36046-7",
            "P30128": "Edition Forschung und Entwicklung in der Strafrechtspflege",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}