{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120230208",
            "sameAs": "Fehl, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056795-3",
            "sameAs": "St\u00e4dtebau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131169-3",
            "sameAs": "Wohnsiedlung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A185158927",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "223 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "19 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)185158927",
                "(isbn)3528061022",
                "(firstid)DNB:944534392"
            ],
            "publisher": "Vieweg",
            "subject": [
                "Geschichte 1890-1940",
                "Geschichte 1900-1940",
                "(classificationName=ssg)9,10",
                "St\u00e4dtebau",
                "Deutschland",
                "Wohnsiedlung",
                "(classificationName=dbn)45",
                "(classificationName=bk, id=106409948)21.73 - Stadtbaugeschichte, Geschichte l\u00e4ndlicher Siedlungen",
                "(classificationName=loc)NA9199",
                "(classificationName=rvk)LK 79700",
                "(classificationName=ddc-dbn)44",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung"
            ],
            "title": "Kleinstadt, Steildach, Volksgemeinschaft : zum \"reaktion\u00e4ren Modernismus\" in Bau- und Stadtbaukunst",
            "abstract": "Die \"Revision der Moderne\" wendet sich in die Vergangenheit zur\u00fcck - um Erstaunliches hervorzubringen: Nicht Bauhaus, De Stijl und Le Corbusier werden kritisch hinterfragt (was n\u00f6tig w\u00e4re). Nein, statt der Moderne wird das Moderne revidiert, dergestalt, da\u00df uns auch die mit dem \"Stoff der Vergangenheit\" gro\u00dfgezogenen Architekten als \"modern\" erscheinen sollen. Die Nachhut wird zur Vorhut \"umgewertet\"; zuerst in der Vergangenheit, damit es morgen auch so sei.Der Verfasser greift diese zwiesp\u00e4ltige Str\u00f6mung am Beispiel der Stadtbaukunst im jungen Deutschen Kaiserreich auf, zeigt ihre Grundlagen in der \u00c4sthetik: ihre Funktion als ein Medium in einer an Medien noch armen Zeit. Er verfolgt ihr Wirken bis in den Nationalsozialismus hinein. Camillo Sitte, Karl Henrici, Paul-Schultze-Naumburg, Paul Schmitthenner, Heinz Wetzel, Werner Lindner, die Deutsche Arbeitsfront u. a. stehen auf dem Pr\u00fcfstand",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120230208",
            "issued": "1995",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4056795-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131169-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/944534392/04",
            "volume": "102",
            "P30128": [
                "Bauwelt-Fundamente",
                "St\u00e4dtebau, Wohnungswesen, Baupolitik"
            ],
            "P60163": "Braunschweig [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}