{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1042344426",
            "sameAs": "Markantonatos, Adriana"
        },
        {
            "@id": "gnd:118523880",
            "sameAs": "Daumier, Honor\u00e9 1808-1879"
        },
        {
            "@id": "gnd:119120224",
            "sameAs": "Koselleck, Reinhart"
        },
        {
            "@id": "gnd:120529688",
            "sameAs": "Hettling, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:120756358",
            "sameAs": "Locher, Hubert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019622-7",
            "sameAs": "Gedenkst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046540-8",
            "sameAs": "Politische Kultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060506-1",
            "sameAs": "Totenkult"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136435-1",
            "sameAs": "Reiterstandbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161251-6",
            "sameAs": "Ikonologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4215743-2",
            "sameAs": "Kriegerdenkmal"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A181883359X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "572 Seiten",
            "description": [
                "22 cm 14 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1269710621",
                "(ean)9783518587966",
                "(isbn13)9783518587966",
                "(ppn)181883359X",
                "(isbn)351858796X"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 6033",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)MB 3450",
                "(classificationName=bk, id=181571544)15.30 - Europ\u00e4ische Geschichte in Mittelalter und Neuzeit: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106405810)21.59 - Bildhauerei: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)NB 6206"
            ],
            "title": "Geronnene Lava : Texte zu politischem Totenkult und Erinnerung",
            "abstract": "Der \"gewaltsam Umgebrachten\" zu gedenken, geh\u00f6rt zum Kern der politischen Kultur. Reinhart Koselleck hat mit seinen wegweisenden Arbeiten zum \"Totenkult\" ein neues Forschungsfeld erschlossen: die europ\u00e4ischen Denkmalslandschaften in ihrer ganzen historischen, \u00e4sthetischen und politischen Komplexit\u00e4t. Ob es sich um Opfer f\u00fcr das Vaterland oder um solche von Kriegen und Gewaltherrschaft handelt, ob Menschen in B\u00fcrgerkriegen und Revolutionen oder durch Staatsverbrechen, politischen oder religi\u00f6sen Terror umgebracht wurden \u2013 alle sind \"get\u00f6tete Tote\". Ohne ihrer zu gedenken, so der Humanist Koselleck, ist ein Weiterleben nicht m\u00f6glich. Der Band versammelt Kosellecks Aufs\u00e4tze zum politischen Totenkult, publizistische Beitr\u00e4ge zu den Debatten \u00fcber die \"Neue Wache\" und das Holocaustmahnmal in Berlin, theoretische \u00dcberlegungen zum Erinnerungsbegriff und unver\u00f6ffentlichte autobiografische Notizen \u00fcber seine Erfahrungen in Krieg und russischer Gefangenschaft. In Distanz zur popul\u00e4ren \"Erinnerungskultur\" betonen sie die Unhintergehbarkeit der Differenz zwischen individueller Erfahrung und kollektiven Erinnerungskonstruktionen. Die Historie soll solche kollektiven Identit\u00e4ten nicht stiften, sondern kritisch analysieren. Darin liegt f\u00fcr Koselleck die Aufgabe der Geschichtswissenschaft.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120756358"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120529688"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1042344426"
                }
            ],
            "creator": "gnd:119120224",
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4136435-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4161251-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046540-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4215743-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060506-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019622-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://media.suhrkamp.de/mediadelivery/asset/b4c084cb5a2649fe86786f29224839bc/geronnene-lava_9783518587966_leseprobe.pdf?contentdisposition=inline",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}