{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119095661",
            "sameAs": "Schreckenberg, Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123469-8",
            "sameAs": "Juden (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A212980505",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "408 S.",
            "description": [
                "\u00fcberw. Ill.",
                "30 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:947341323",
                "(isbn)3451261448",
                "(isbn)3525633629",
                "(ppn)212980505"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht [u.a.]",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)BD 1220",
                "(classificationName=rvk)BD 1430",
                "(classificationName=bk, id=106423622)20.24 - Gesellschaft, Kultur",
                "(classificationName=rvk)LH 65940",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106419838)11.20 - Judentum: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106406353)20.21 - Religion, Magie",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=ddc-dbn)46",
                "Geschichte",
                "(classificationName=dbn)46"
            ],
            "title": "Die Juden in der Kunst Europas : ein historischer Bildatlas",
            "abstract": "In \u00fcber 650 Abbildungen aus zahlreichen L\u00e4ndern Europas wird sichtbar, wie in den fast zweitausend Jahren seit der Zerst\u00f6rung Jerusalems durch die R\u00f6mer die Juden gesehen, beurteilt und behandelt worden sind. In einer Einf\u00fchrung werden die Themen erschlossen, in den Bildlegenden die einzelnen Motive erl\u00e4utert. Eine Schlu\u00dfbetrachtung fa\u00dft die Geschichte der christlich-j\u00fcdischen Beziehungen zusammen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119095661",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123469-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/947341323/04",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}