{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:170397572",
            "sameAs": "Staufenbiel, Joerg E."
        },
        {
            "@id": "gnd:4140123-2",
            "sameAs": "Sozialwissenschaftler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4144791-8",
            "sameAs": "Berufsplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4156360-8",
            "sameAs": "Geisteswissenschaftler"
        },
        {
            "@id": "gnd:5251643-X",
            "sameAs": "Philip-Morris-Kunstf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A307364259",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "208 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "J\u00fcde, Peter",
            "description": [
                "21 cm",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)307364259",
                "(isbn)3922132200",
                "(firstid)GBV:307364259"
            ],
            "publisher": "Staufenbiel-Inst. f\u00fcr Studien- und Berufsplanung",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422766)81.46 - Bildungsberatung, Ausbildungsberatung",
                "(classificationName=dbn)01",
                "(classificationName=dbn)46",
                "(classificationName=dbn)18",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106411462)70.00 - Sozialwissenschaften allgemein: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)DL 3000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=dbn)17",
                "(classificationName=bk, id=106411373)70.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen"
            ],
            "title": "Berufsplanung f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaftler : oder die Kunst eine Karriere zu planen ; [auch f\u00fcr K\u00fcnstler]",
            "abstract": "Das Buch stellt unterschiedliche Berufsfelder aus Wirtschaft, Medien, Kultur und Bildung vor, die den Studierenden der geistes- und sozialwissenschaftlichen F\u00e4cher Perspektiven bieten. Schon lange gilt f\u00fcr Studierende aller F\u00e4cher und besonders f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaftler, dass ein Fachstudium allein nicht ausreicht. Unternehmen, Verb\u00e4nde und auch Institutionen des \u00f6ffentlichen Dienstes sch\u00e4tzen Geistes- und Sozialwissenschaftler, gerade weil sie flexibel und interdisziplin\u00e4r ausgerichtet sind und das Studium die Freir\u00e4ume bietet, Schl\u00fcsselqualifikationen wie Kommunikations- und Teamf\u00e4higkeit zu trainieren. Es wird gezeigt, wie man sich im Studium neben den notwendigen Fachkenntnissen Schl\u00fcssel- und Zusatzqualifikationen aneignen kann. Auch die Frage, welche Praktika sinnvoll sind und wie man sie organisiert, versucht das Buch zu beantworten. Gliederung: 1. Berufsbezogene Studienplanung. - 2. Praktika, Nebenjobs und praxisnahe Examensarbeit. - 3. Weiterbildung - Wenn das Examen allein nicht reicht. - 4. Arbeitsmarkt - Chancen f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaftler. - 5. Berufsfelder f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschafter (u.a. Betriebliche Weiterbildung, Erwachsenenbildung, DV-/Informationstechnik, Infobroking, Marketing, Werbung, Technische Redaktion, Eventmanagement, T\u00e4tigkeit im Museum, Kulturmanagement, Design-Management, Ausw\u00e4rtiges Amt, Musikindustrie). - 6. Selbst\u00e4ndigkeit. - 7. Bewerben hei\u00dft f\u00fcr sich werben. - 8. Kontaktadressen. - 9. Literaturtipps (HoF/Text \u00fcbernommen)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:170397572"
                }
            ],
            "creator": "gnd:5251643-X",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4140123-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4156360-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4144791-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht011206455.pdf",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}