{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:2013429-0",
            "sameAs": "IG Metall, Bezirk Hannover, Deutschland, Bundesrepublik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019622-7",
            "sameAs": "Gedenkst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020872-2",
            "sameAs": "Gewerkschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4042226-4",
            "sameAs": "Niedersachsen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046565-2",
            "sameAs": "Politische Verfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4051181-9",
            "sameAs": "Sachsen-Anhalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075228-8",
            "sameAs": "Nationalsozialistisches Verbrechen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079262-6",
            "sameAs": "Widerstand"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A320775097",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "128 S.",
            "creator": "Jacobs, Reinhard",
            "description": [
                "30 cm",
                "Ill., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:320775097",
                "(isbn)3882437618",
                "(ppn)320775097"
            ],
            "publisher": "Steidl",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571048)15.48 - Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen",
                "(classificationName=ddc-dbn)61",
                "Opfer",
                "(classificationName=loksys-fbs)TD 200",
                "(classificationName=ddc)943/.18086",
                "Gedenkst\u00e4tte",
                "(classificationName=loksys-fbs)TD 250",
                "Memorials",
                "(classificationName=dbn)61",
                "Lower Saxony",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Germany",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 194",
                "(classificationName=ddc-dbn)63",
                "(classificationName=bk, id=181571579)15.51 - Niedersachsen, Bremen",
                "Saxony-Anhalt",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loc)DD801.N4",
                "Holocaust memorials",
                "Nationalsozialismus"
            ],
            "title": "Terror unterm Hakenkreuz : Orte des Erinnerns in Niedersachsen und Sachsen-Anhalt",
            "abstract": "\"Der Terror unterm Hakenkreuz fand vor unserer Haust\u00fcr statt. Der Autor f\u00fchrt uns zu den Orten des Erinnerns in zahlreichen Regionen von Niedersachsen und Sachsen-Anhalt. Der Weg f\u00fchrt \u00fcber das Konzentrationslager im nieders\u00e4chsischen Bergen-Belsen nach Bernburg in Sachsen-Anhalt, wo Hunderte Euthanasie-Opfer ermordet wurden. Dokumentiert werden regionale Gedenkst\u00e4tten wie die Zwangsarbeiterlager in Hannover und Wernigerode, in Magdeburg und Osnabr\u00fcck, in Wolfsburg und Salzgitter, aber auch die Gef\u00e4ngnisse in Halle und Wolfenb\u00fcttel, in denen Hunderte von Todesurteilen vollstreckt wurden. Alle Gedenkst\u00e4tten sind mit Anfahrtsbeschreibungen, \u00d6ffnungszeiten und Ansprechpartnern dokumentiert.\"",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": {
                "@id": "gnd:2013429-0"
            },
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4075228-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019622-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079262-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046565-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020872-2"
                }
            ],
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}