{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12055058X",
            "sameAs": "Klein, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:122504631",
            "sameAs": "Falter, J\u00fcrgen W."
        },
        {
            "@id": "gnd:4020517-4",
            "sameAs": "Geschichte"
        },
        {
            "@id": "gnd:74505-4",
            "sameAs": "Die Gr\u00fcnen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A358527406",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "227 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "19 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783406494178",
                "(firstid)DNB:965805522",
                "(isbn)340649417X",
                "(ppn)358527406"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)16",
                "Political parties",
                "Germany / Bundestag / Gr\u00fcnen",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=bk, id=10641058X)89.29 - Politische Richtungen: Sonstiges",
                "Die Gr\u00fcnen <Partei>",
                "(classificationName=ddc)324.243/087",
                "(classificationName=ddc)324.24308721",
                "(classificationName=ddc-dbn)63",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 363",
                "(classificationName=ddc-dbn)14",
                "(classificationName=loc)JN3971.A98",
                "Germany",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MG 15390",
                "(classificationName=ddc)909",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Der lange Weg der Gr\u00fcnen : eine Partei zwischen Protest und Regierung",
            "abstract": "Die Autoren, Politikwissenschaftler und Wahlforscher, widmen sich in verschiedenen Beitr\u00e4gen der kurzen Geschichte und dem langen und wechselvollen Weg der Gr\u00fcnen und ihres \"heimlichen Vorsitzenden\" Fischer. Sie untersuchen innerparteiliche Str\u00f6mungen, Strukturreformen und Ver\u00e4nderungen der Programmatik. Ein gewisser Schwerpunkt liegt bei wahlanalytischen Beitr\u00e4gen: Wahlergebnisse zwischen 1978 und 2002, soziale Zusammensetzung der W\u00e4hlerbasis, Auswertung von Meinungsumfragen etc. - Eine informative und aktuelle Erg\u00e4nzung von neureren Ver\u00f6ffentlichungen \u00fcber die Gr\u00fcnen wie z.B. J. Raschke: \"Die Zukunft der Gr\u00fcnen\" (BA 6/01) oder \"Der B\u00fcndnis-Fall\" (BA 6/02), die ganz andere thematische Schwerpunkte behandeln. (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:12055058X",
                "gnd:122504631"
            ],
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/review/hrev-a0e0x4-aa",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4020517-4"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/108939464.pdf",
            "volume": "1504",
            "P30128": "Beck'sche Reihe",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}