{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128900083",
            "sameAs": "Br\u00e4ndle, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020517-4",
            "sameAs": "Geschichte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041282-9",
            "sameAs": "Nationalbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075159-4",
            "sameAs": "Mythos"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114570-7",
            "sameAs": "Mentalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A376904119",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "244 S",
            "description": [
                "22 cm",
                "Ill"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783280060452",
                "(firstid)GBV:376904119",
                "(ppn)376904119",
                "(isbn)3280060451"
            ],
            "publisher": "Orell F\u00fcssli",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbl)TK 600",
                "Au\u00dfenpolitische Interessen",
                "(classificationName=ddc)0905",
                "Legends",
                "Soziale Integration",
                "Hugo, Victor",
                "Self-perception",
                "(classificationName=loc)DC36.1",
                "Nationalstaat",
                "(classificationName=rvk)MG 34070",
                "Chirac, Jacques",
                "Foreign relations",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "(classificationName=ddc)940",
                "National characteristics, French",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Wirtschaft",
                "Mythos",
                "Frankreich",
                "History",
                "Au\u00dfenpolitik einzelner Staaten",
                "Wichtige Pers\u00f6nlichkeit der Politik",
                "Errors, inventions, etc",
                "Demokratie",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "(classificationName=ddc)944",
                "France",
                "Mitterrand, Fran\u00e7ois",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "Arbeitsmarkt",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "Geschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Irak",
                "Politics and government",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=rvk)ID 1175",
                "Wirtschaftliche Faktoren",
                "Ancien r\u00e9gime",
                "Politisches System"
            ],
            "title": "Mythos Frankreich : das \"alte Europa\" verliert seine Illusionen",
            "abstract": "Kein Land z\u00e4hlt so viele Mythen wie Frankreich - von Jeanne d'Arc bis zum Mai 68. Heute sind diese nationalen Mythen aber nicht mehr zeitgem\u00e4\u00df. Sie stiften nicht mehr Identit\u00e4t, sondern vermitteln Illusionen und behindern damit die Anpassung Frankreichs an die neuen Zeiten. Stefan Br\u00e4ndle geht dieser <Mythend\u00e4mmerung> Frankreichs auf die Spur. Er stellt aktuelle Ereignisse (zum Beispiel die franz\u00f6sische Opposition gegen den Irakkrieg) in Zusammenhang mit der franz\u00f6sischen Mentalit\u00e4t und Geschichte. Der Autor ist einer von wenigen deutschsprachigen Journalisten, der sowohl als politischer als auch als Wirtschaftskorrespondent t\u00e4tig ist. Daraus ergeben sich spannende Querverbindungen zwischen politischen, gesellschaftlichen und \u00f6konomischen Aspekten",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128900083",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4075159-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041282-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020517-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/120821451.pdf",
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}