{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120568861",
            "sameAs": "D\u00fclffer, Jost"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075770-5",
            "sameAs": "Ost-West-Konflikt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A394579453",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XII, 304 S.",
            "description": [
                "Kt.",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)394579453",
                "(isbn13)9783486491050",
                "(ean)9783486491050",
                "(firstid)GBV:394579453",
                "(isbn)3486491059"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106413643)89.92 - Ost-West-Verh\u00e4ltnis",
                "1989-",
                "Geschichte 1945-1991",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 800",
                "1945-1989",
                "(classificationName=ssg)8",
                "(classificationName=loc)D1058",
                "(classificationName=ddc)940.55",
                "1945-",
                "(classificationName=rvk)NK 1000",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Europa",
                "Cold War",
                "(classificationName=dbn)940",
                "(classificationName=loksys-fbs)XB 250",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)909",
                "Bibliographie",
                "Ost-West-Konflikt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Europe",
                "World politics",
                "(classificationName=rvk)NQ 5870",
                "Politics and government",
                "(classificationName=loc)D5.5"
            ],
            "title": "Europa im Ost-West-Konflikt : 1945 - 1991",
            "abstract": "Die Geschichte Europas nach dem Zweiten Weltkrieg stand nachdr\u00fccklich im Zeichen des Ost-West-Konflikts. Dieser Konflikt entstand aus dem Zweiten Weltkrieg und war nicht alternativlos. Er eskalierte zu drei Kalten Kriegen in der Zeit um Berliner Blockade und Koreakrieg (1948-1952), zweite Berlinkrise und Kubakonflikt (1958-1962) sowie um die Raketenr\u00fcstungen (1979-1984). Jost D\u00fclffers Band ist eine studentengerechte Einf\u00fchrung in die von Br\u00fcchen, Konflikten und Integrationsversuchen gepr\u00e4gte Zeit zwischen dem Zweiten Weltkrieg und der Aufl\u00f6sung des Ostblocks. In bew\u00e4hrter \"Grundriss\"-Manier tritt neben die Darstellung der geschichtlichen Ereignisse eine umfassende Diskussion der Forschung sowie eine Bibliographie der wichtigsten Literatur",
            "alternative": [
                "Europa im Ost-West-Konflikt 1945 - 1990",
                "Europa im Ost-West-Konflikt : 1945 - 1990"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120568861",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4075770-5"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-mainz/toc/123720877.pdf",
            "volume": "Bd. 18",
            "P30128": "Oldenbourg-Grundri\u00df der Geschichte",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}