{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122956885",
            "sameAs": "Anfang, G\u00fcnther"
        },
        {
            "@id": "gnd:137689381",
            "sameAs": "Demmler, Kathrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:142801569",
            "sameAs": "Lutz, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047445-8",
            "sameAs": "Projektunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064016-4",
            "sameAs": "Vorschulerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074659-8",
            "sameAs": "Medienp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A501806229",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "190 S.",
            "description": [
                "240 mm x 170 mm, 450 gr.",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783938028575",
                "(ppn)501806229",
                "(firstid)DNB:976720868",
                "(ean)9783938028575",
                "(isbn)3938028572"
            ],
            "publisher": "kopaed",
            "subject": [
                "Vorschulerziehung",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Projektunterricht",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "Medienp\u00e4dagogik",
                "Grundschule",
                "(classificationName=ssg)3,5",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Mit Kamera, Maus und Mikro : Medienarbeit mit Kindern",
            "abstract": [
                "Die Autoren vermitteln Konzepte und Ideen f\u00fcr eine medienp\u00e4dagogisch begr\u00fcndete und zugleich die Interessen und Bed\u00fcrfnisse der Kinder ber\u00fccksichtigende Medienarbeit mit Vor- und Grundschulkindern und zeigen mit beispielhaften Projekten M\u00f6glichkeiten zur konkreten Umsetzung. Eine praktische Hilfe f\u00fcr Erzieher und Grundschullehrer in \u00fcberarbeiteter Neuauflage (die 2003 erschienene 1. Auflage wurde hier nicht angezeigt). (2 S) (LK/DU: Heckmann)",
                "Konzepte und Ideen f\u00fcr eine medienp\u00e4dagogisch begr\u00fcndete Medienarbeit mit Vor- und Grundschulkindern sowie beispielhafte Projekte, die M\u00f6glichkeiten zur konkreten Umsetzung bieten. (LK/DU: Heckmann)"
            ],
            "alternative": "Wischen klicken knipsen",
            "contributor": [
                "gnd:137689381",
                "gnd:122956885",
                "gnd:142801569"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.kopaed.de/kopaedshop/index.php?PRODUCT_ID=437",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4064016-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074659-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047445-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/501806229_toc.pdf",
            "volume": "4",
            "P30128": "Materialien zur Medienp\u00e4dagogik",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}