{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115481613",
            "sameAs": "Felden, Heide"
        },
        {
            "@id": "gnd:120523396",
            "sameAs": "Marotzki, Winfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:122471148",
            "sameAs": "Macha, Hildegard"
        },
        {
            "@id": "gnd:123832691",
            "sameAs": "D\u00f6rr, Margret"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015272-8",
            "sameAs": "Erinnerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047689-3",
            "sameAs": "Psychoanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132300-2",
            "sameAs": "Biografieforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A520337670",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "279 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Klein, Regina",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "210 mm x 148 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531153452",
                "(ppn)520337670",
                "(ean)9783531153452",
                "(firstid)DNB:981768989",
                "(isbn)3531153455"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "(classificationName=rvk)MS 4050",
                "Erinnerung",
                "(classificationName=rvk)CU 8400",
                "Biographieforschung",
                "(classificationName=ddc)155.9",
                "(classificationName=bk, id=106412302)77.14 - Psychoanalyse",
                "(classificationName=loksys-fbs)CC 400",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 510",
                "(classificationName=rvk)CU 2000",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=loc)BF371",
                "Psychoanalysis",
                "Memory",
                "(classificationName=rvk)MR 2800",
                "(classificationName=rvk)DI 4000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414097)70.03 - Methoden, Techniken und Organisation der sozialwissenschaftlichen Forschung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Biography",
                "(classificationName=loksys-fbs)TB 380",
                "(classificationName=rvk)MS 2600",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "Identit\u00e4tsfindung",
                "Psychoanalyse"
            ],
            "title": "Erinnerung - Reflexion - Geschichte : Erinnerung aus psychoanalytischer und biographietheoretischer Perspektive",
            "abstract": "Erinnerung ist ein Thema, das in vielf\u00e4ltiger Weise Theorie und Praxis der p\u00e4dagogischen Disziplin durchzieht. Sie ist konstitutiv f\u00fcr Lebensgeschichten, Identit\u00e4tsentwicklung und Bildungsprozesse Einzelner. Sie formt vergangene, gegenw\u00e4rtige und zuk\u00fcnftige Entw\u00fcrfe von Gesellschaften, Kulturen und Nationen. Erinnerung repr\u00e4sentiert jedoch weder ein objektives, allgemeing\u00fcltiges, vollst\u00e4ndiges und/oder statisches Wissen \u00fcber die vergangenen Ereignisse der Weltzeit noch \u00fcber die der individuellen Lebenszeit. Die AutorInnen der Fachrichtungen Psychoanalytische P\u00e4dagogik und Biographieforschung rekonstruieren zum einen, wie methodische und theoretische Zug\u00e4nge der beiden Forschungsrichtungen zu Erinnerung aussehen. Zum anderen werden die jeweiligen Potenziale und Grenzen anhand einer auch historisch und kulturell orientierten Erinnerungsarbeit ausgeleuchtet.",
            "contributor": [
                "gnd:115481613",
                "gnd:123832691",
                "gnd:122471148",
                "gnd:120523396"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.loc.gov/catdir/enhancements/fy1412/2008380294-d.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015272-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132300-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047689-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz261639471inh.htm",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}