{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110530527",
            "sameAs": "Heiner, Maja"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055680-3",
            "sameAs": "Sozialarbeiter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128946-8",
            "sameAs": "Arbeitsfeld"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A520337379",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "599 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "23 cm",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)349701897X",
                "(ean)9783497018970",
                "(ppn)520337379",
                "(firstid)DNB:981768628",
                "(isbn13)9783497018970"
            ],
            "publisher": "Reinhardt",
            "subject": [
                "Sozialarbeit",
                "(classificationName=rvk)DS 2200",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=ddc)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106412760)79.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen"
            ],
            "title": "Soziale Arbeit als Beruf : F\u00e4lle - Felder - F\u00e4higkeiten ; mit  25 Tabellen",
            "abstract": "In der Sozialen Arbeit besch\u00e4ftigt man sich mit Kindern, Erwachsenen oder alten Menschen, regelt Konflikte oder vermittelt Dienstleistungen. Man kann sich als Seelsorger oder Manager, als Trainerin, Sozialtherapeutin oder als Anw\u00e4ltin der Benachteiligten verstehen. Was aber macht diesen Beruf wirklich aus? In diesem Buch wird ein handlungstheoretisch fundiertes Profil des Berufes entwickelt. Dargestellt werden:Ziele und Rahmenbedingungen des Berufes; Arbeitsfelder und T\u00e4tigkeitsgruppen; Fallbeispiele erfahrener Fachkr\u00e4fte; Kernkompetenzen. Die vielf\u00e4ltigen Facetten beruflicher Identit\u00e4t erg\u00e4nzen sich so zu einem anschaulichen Qualifikationsprofil beruflichen Handelns in der Sozialen Arbeit.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:110530527",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128946-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055680-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz264962788inh.htm",
            "P30128": "Soziale Arbeit",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}