{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122461029",
            "sameAs": "Bude, Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:13007277X",
            "sameAs": "Kauffmann, Bernd"
        },
        {
            "@id": "gnd:133341968",
            "sameAs": "Fischer, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069722-8",
            "sameAs": "B\u00fcrgertum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114570-7",
            "sameAs": "Mentalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A555650502",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "231 S.",
            "identifier": [
                "(ppn)555650502",
                "(isbn13)9783770546275",
                "(ean)9783770546275",
                "(isbn)377054627X",
                "(firstid)DNB:986680516"
            ],
            "publisher": "Fink",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 1204",
                "(classificationName=rvk)NK 1800",
                "(classificationName=bk, id=106412612)71.50 - Kultursoziologie: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "B\u00fcrgerlichkeit",
                "B\u00fcrgergesellschaft",
                "(classificationName=rvk)MS 1460",
                "(classificationName=rvk)NW 7600",
                "Gemeinsinn",
                "(classificationName=loksys-fbs)DA 340",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 234",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "B\u00fcrgerliche Gesellschaft",
                "B\u00fcrgertum",
                "(classificationName=loc)HT690.G3",
                "Germany",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)MS 1390",
                "Middle class",
                "(classificationName=ddc)305.550943",
                "(classificationName=rvk)NQ 5975",
                "(classificationName=loksys-fbs)TC 815"
            ],
            "title": "B\u00fcrgerlichkeit ohne B\u00fcrgertum : in welchem Land leben wir?",
            "abstract": "Die funkelnde Formel einer \u00bbNeuen B\u00fcrgerlichkeit\u00ab sorgt seit Jahren f\u00fcr Aufsehen. Neu an dieser forcierten Thematisierung von B\u00fcrgerlichkeit und B\u00fcrgertum ist, dass sie in der Berliner Republik alle intellektuellen Generationen und Milieus umfasst und gleicherma\u00dfen in Politik, Wirtschaft, Kultur und Gesellschaft als Debatte vorangetrieben wird. Was f\u00fcr ein Potential f\u00fcr die Analyse und Orientierung moderner Lebensformen steckt im Streit um die \u00bbR\u00fcckkehr der B\u00fcrgerlichkeit\u00ab? Kann - und soll - es im 21. Jahrhundert \u00fcberhaupt noch ein B\u00fcrgertum als Tr\u00e4ger einer \u00bbneuen B\u00fcrgerlichkeit\u00ab geben? Mit Beitr\u00e4gen von: Clemens Albrecht, Karl Heinz Bohrer, Norbert Bolz, Heinz Bude, Andreas Fahrmeir, Joachim Fischer, Manuel Frey, Jens Hacke, Bernd Kauffmann, Hans-Peter M\u00fcller, Andreas Reckwitz, Karl-Siegbert Rehberg, Tilman Reitz",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:13007277X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:133341968"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122461029"
                }
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4114570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069722-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/986680516/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}