{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118036734",
            "sameAs": "Four\u00e7ans, Andr\u00e9"
        },
        {
            "@id": "gnd:138158916",
            "sameAs": "Gr\u00e4ber-Sei\u00dfinger, Ute"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A568497643",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "224 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "205 mm x 133 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783593386560",
                "(ppn)568497643",
                "(firstid)DNB:988813076"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)K",
                "(classificationName=rvk)ED 5430",
                "Jugendbuch",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)330",
                "Globalisierung",
                "(classificationName=rvk)MS 1170",
                "(classificationName=rvk)QT 000",
                "(classificationName=ddc)K",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Weltanschauung"
            ],
            "title": "Andr\u00e9 Four\u00e7ans erkl\u00e4rt die Globalisierung",
            "abstract": "Nach \"Die Welt der Wirtschaft\" (BA 12/07) versucht der franz\u00f6sische \u00d6konom nun, wieder in einem fiktiven Gespr\u00e4ch mit seiner Tochter, die Globalisierung allgemeinverst\u00e4ndlich zu erl\u00e4utern. Das Buch erschien im Original 2001; hier wurde die aktuelle Auflage von 2007 zugrundegelegt. Wie schon beim Vorg\u00e4nger stellt sich die Frage nach der Zielgruppe: 2001 war die Tochter Claire 15 Jahre alt, sp\u00e4testens jetzt wird sie die Ausf\u00fchrungen ihres Vaters verstehen - Vorwissen und Interesse an polit\u00f6konomischen Zusammenh\u00e4ngen unterstellt! Denn der Sermon \u00fcber die Bedingungen, Faktoren und die Juckepunkte der vernetzten M\u00e4rkte weltweit stellt nicht nur wegen des durchgehenden Flie\u00dftextes Anforderungen an die Konzentration. Denn was immer der Professor zum Thema zusammentr\u00e4gt - zur Macht der Multis; zur gerechten Wohlstandsverteilung; zum Zusammenhang von \u00d6kologie und Globalisierung; zur Rolle von Staat und Kultur in Zeiten der Globalisierung: Das Pendel schl\u00e4gt immer aus in Richtung \"positiver Rationalit\u00e4t\", sprich die Vorteile der Globalisierung. Kein Jugendbuch im eigentlichen Sinn. Empfohlen f\u00fcr Leute ab 16. (2)",
            "alternative": "La mondialisation racont\u00e9e \u00e0 ma fille <dt.>",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:138158916"
                }
            ],
            "creator": "gnd:118036734",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=3112355&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4557997-0"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/988813076/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}