{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130277363",
            "sameAs": "Niederbacher, Arne"
        },
        {
            "@id": "gnd:132824817",
            "sameAs": "Bemerburg, Ivonne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A572724330",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)572724330",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90624-9",
                "(isbn13)9783531906249",
                "(firstid)GBV:572724330"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft",
                "(classificationName=bk, id=106413694)89.75 - Internationale Konflikte: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)303.482",
                "(classificationName=rvk)MS 1170",
                "Sociology",
                "(classificationName=rvk)LB 52800",
                "Political science",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=rvk)QM 000",
                "(classificationName=loc)JZ1318",
                "(classificationName=rvk)MK 8500"
            ],
            "title": "Die Globalisierung und ihre Kritik(er) : Zum Stand der aktuellen Globalisierungsdebatte",
            "abstract": [
                "'Globalisierung' avancierte in den zur\u00fcckliegenden Jahren zu einem der am meisten gebrauchten politischen Schlagworte, obwohl  oder vielleicht gerade weil  der Begriff nach wie vor unterbestimmt, theoretisch unscharf und nicht selten mit (ideologischen) Werturteilen \u00fcberfrachtet ist. Ungeachtet dessen haben sich  im Zuge der inflation\u00e4ren Verwendung des Globalisierungsbegriffs  zahlreiche Kontroversen entsponnen. Das Spektrum dieser Auseinandersetzungen wird auf der einen Seite durch 'Globalisierungsbef\u00fcrworter' und auf der anderen Seite durch 'Globalisierungskritiker' markiert.Der Band versammelt Beitr\u00e4ge, welche die Rahmenbedingungen und Divergenzen der aktuellen Globalisierungsdebatte aus unterschiedlichen Perspektiven nachzeichnen und eine (soziologische) Deutung der damit einhergehenden transnationalen, internationalen und nationalen Ph\u00e4nomene vornehmen.",
                "Der Band gibt einen \u00dcberblick zur aktuellen Debatte \u00fcber Globalisierung.  Dipl.- P\u00e4d. Ivonne Bemerburg ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl f\u00fcr Allgemeine Soziologie der Universit\u00e4t Dortmund.  Dr. Arne Niederbacher ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Lehrstuhl f\u00fcr Allgemeine Soziologie der Universit\u00e4t Dortmund."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:130277363",
                "gnd:132824817"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4557997-0"
            },
            "tableOfContents": "http://www.dandelon.com/servlet/download/attachments/dandelon/ids/DE00408C49A5E11BB7C84C12572F7002CD4B8.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90624-9",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}