{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136003311",
            "sameAs": "Kantel, Heinz-Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:7632969-0",
            "sameAs": "Jobcenter"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A578558467",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)578558467",
                "(isbn13)9783531910598",
                "(doi)10.1007/978-3-531-91059-8",
                "(firstid)GBV:578558467"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106412191)71.68 - Sozial Schwache",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc)331.128",
                "40059820            Besch\u00e4ftigungspolitik",
                "(classificationName=rvk)MS 5350",
                "(classificationName=rvk)QV 200",
                "Political science",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "40557327            Soziale Sicherheit",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "(classificationName=loc)JA1-92"
            ],
            "title": "Grundsicherungsarbeit : Armuts- und Arbeitsmarktpolitik nach Hartz IV",
            "abstract": "Durch die Hartz-IV-Gesetzgebung ist eine neue Form von Arbeit entstanden: die Grundsicherungsarbeit. In den vielfach Jobcenter genannten neuen Beh\u00f6rden wird die Sachbearbeitung aus den bisherigen Sozial- und Arbeits\u00e4mtern geb\u00fcndelt. Doch wie passen Verwaltungs- und Beratungsarbeit zusammen, was geschieht mit den Arbeitsuchenden in den Jobcentern? Die Vielschichtigkeit der neuen Arbeit und die Konsequenzen f\u00fcr diejenigen, die diese Arbeit leisten ebenso wie f\u00fcr die Arbeitsuchenden werden praxisnah veranschaulicht. Ein Buch (nicht nur) f\u00fcr Studierende der sozialen Arbeit und diejenigen, die wissen wollen, was in den Jobcentern geschieht.  Dr. H.-Dieter Kantel ist Professor f\u00fcr Politikwissenschaft/Sozialpolitik am Fachbereich Sozialwesen der Fachhochschule M\u00fcnster.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:136003311",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:7632969-0"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91059-8",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}