{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121467686",
            "sameAs": "Ditfurth, Jutta"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029577-1",
            "sameAs": "Kapitalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035854-9",
            "sameAs": "Die Linke"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065471-0",
            "sameAs": "Weltwirtschaftskrise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4130642-9",
            "sameAs": "Lebensbedingungen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A587154195",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "267 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)587154195",
                "(ean)9783426275047",
                "(firstid)DNB:991377451",
                "(isbn13)9783426275047"
            ],
            "publisher": "Droemer",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)306.342",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106418289)89.63 - Pressure-groups",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 363",
                "Linke, die",
                "(classificationName=loc)HX274",
                "Protestbewegung",
                "Kapitalismuskritik",
                "(classificationName=rvk)MG 15086",
                "Soziale Gerechtigkeit",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)MS 1290",
                "Undogmatische Linke"
            ],
            "title": "Zeit des Zorns : Streitschrift f\u00fcr eine gerechte Gesellschaft",
            "abstract": [
                "Wo sind - gerade in einer neuen Weltwirtschaftskrise - die Massenproteste gegen soziale Ungerechtigkeit? Die prominente Autorin klagt an und rechnet ab mit dem Gro\u00dfkapital, der Politik und all denjenigen, die ihrer Meinung nach Toleranz, Demokratie und Menschenrechte mit F\u00fc\u00dfen treten. (Dagmar H\u00e4rter)",
                "Wo bleiben - ausgerechnet in der neuen Weltwirtschaftskrise - die Massenproteste gegen soziale Ungerechtigkeit, gegen die ungebremste Macht- und Profitgier des Gro\u00dfkapitals? In 9 Kapiteln klagt Ditfurth an, rechnet ab. Mit allen, die ihrer Meinung nach Toleranz, Demokratie und Menschenrechte mit F\u00fc\u00dfen treten, mit dem Kapitalismus und seiner brutalen R\u00fccksichtslosigkeit gegen\u00fcber Mensch und Umwelt. Die prominente Autorin (von ihr zum Thema u.a. \"Was ich denke\", BA 7/95, oder \"Feuer in die Herzen\", BA 1/95; weitere Titel z.B. von V.Forrester \"Die Diktatur des Profits\", BA 6/01, oder J.Ziegler \"Das Imperium der Schande\", BA 2/06) hat nichts von ihrer Streitlust verloren und so ist auch der neue Titel wie sie selbst: radikal und kompromisslos, polemisch und provokant, rhetorisch geschickt, klug und wachsam. Leider ist der letzte Abschnitt mit Wegen aus der Krise nicht wirklich \u00fcberzeugend. Man muss nicht mit allen Ansichten und Standpunkten einverstanden sein, um das Buch als polarisierenden, aufr\u00fcttelnden Beitrag zur politischen Meinungsbildung zu w\u00fcrdigen. Mit Quellenverzeichnis und Infos zur Autorin. (2)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121467686",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035854-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065471-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4130642-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4029577-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/991377451/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}