{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:104308281",
            "sameAs": [
                "\u017di\u017eek, Slavoj",
                "\u017di\u017eek, Slavoj 1949"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:116651067",
            "sameAs": "Heil, Reinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A581049462",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "154 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ean)9783531164304",
                "(ppn)581049462",
                "(firstid)DNB:990564398",
                "(isbn13)9783531164304"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=ddc)199.4973",
                "(classificationName=rvk)CI 7751",
                "(classificationName=loksys-fbs)EA 70",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "Philosophie",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 750",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "\u017di\u017eek, Slavoj",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 750 \u017di\u017eek"
            ],
            "title": "Zur Aktualit\u00e4t von Slavoj \u017di\u017eek : Einleitung in sein Werk",
            "abstract": "Verlagsinfo: Das Werk des politischen Philosophen Slavoj \u017di\u017eek erh\u00e4lt seine Bedeutung von zwei Begriffen her: Negativit\u00e4t und Kapitalismus. Diese beiden Begriffe sind es, die \u017di\u017eeks Denken in zwei unterschiedlichen, aber auf einander verwiesenen, Bereichen Konsistenz verleihen: Seine Philosophie ist bestimmt von dem Versuch, den hegelschen Begriff der selbstbez\u00fcglichen Negativit\u00e4t zu aktualisieren, dessen Relevanz f\u00fcr die zeitgen\u00f6ssische Philosophie und Kulturwissenschaft aufzuweisen. Seine antikapitalistische politische Theorie baut auf diesem Negativit\u00e4tsbegriff auf. Verst\u00e4ndlich wird \u017di\u017eeks Philosophie nur, wenn man seine Pr\u00e4misse akzeptiert, dass der Kapitalismus die Geisel der Menschheit ist: ein gesichtsloser Herr, unter dessen Herrschaft es keine Freiheit, keine Menschlichkeit geben kann. Ein Herr, dessen Herrschaft so total ist, dass wir sie als alternativlos akzeptieren. Gegen diese scheinbare Alternativlosigkeit richtet sich \u017di\u017eeks Denken",
            "contributor": "gnd:104308281",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:116651067",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4045791-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/990564398/04",
            "P30128": "Aktuelle und klassische Sozial- und Kulturwissenschaftler",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}