{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124949525",
            "sameAs": "Ansary, Tamim"
        },
        {
            "@id": "gnd:131863630",
            "sameAs": "Neubauer, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073172-8",
            "sameAs": "Islamische Staaten"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A616814755",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "367 S.",
            "description": [
                "Kt.",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783593388373",
                "(firstid)GBV:616814755",
                "(ppn)616814755",
                "(ean)9783593388373"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "(classificationName=bk, id=106404032)11.80 - Islam: Allgemeines",
                "Weltweit",
                "Religion",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 400",
                "Islam",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)297.09",
                "Religion/Religionsgemeinschaften",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 408",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "(classificationName=bk, id=106413643)89.92 - Ost-West-Verh\u00e4ltnis",
                "(classificationName=rvk)NK 4100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel"
            ],
            "title": "Die unbekannte Mitte der Welt : Globalgeschichte aus islamischer Sicht",
            "abstract": [
                "Rezension: Die Geschichte der islamischen Welt ist nicht einfach Teil einer universellen Weltgeschichte, sondern eine vollkommen eigenst\u00e4ndige und alternative Geschichte der Welt, die der afghanisch-amerikanische Autor quasi aus der Vogelperspektive betrachten m\u00f6chte. Von der Gr\u00fcndungszeit der Religion bis zum 11. September 2001 arbeitet Ansary heraus, wie sich der Islam als Religion, als Ideologie und als gesellschaftliches Projekt parallel zur westlichen und anderen Geschichte entwickelte - wie 2 Menschen, die \"in unterschiedlichen Welten Selbstgespr\u00e4che f\u00fchren\". Seine Geschichte ist keine wissenschaftliche Abhandlung, wenngleich historisch v\u00f6llig korrekt, sondern eher erz\u00e4hlte Geschichte, klug und anschaulich beschrieben. Breiten Raum nimmt dabei die Fr\u00fchgeschichte ein, die er so erz\u00e4hlt, wie gl\u00e4ubige Muslime sie wahrnehmen, als \"intimes menschliches Geschehen\". Diese Herangehensweise bietet eine sehr lebendige Sichtweise auf den Islam, die gerade auch interessierte Laien ansprechen wird. (2) (Daniela Neuenfeld-Zvolsky)",
                "Eine Weltgeschichte aus der Sicht des Islams mit Schwerpunkt auf der wichtigen Fr\u00fchgeschichte. (Daniela Neuenfeld-Zvolsky)"
            ],
            "alternative": [
                "Destiny disrupted <dt.>",
                "Destiny disrupted. A history of the world through Islamic eyes <dt.>"
            ],
            "contributor": "gnd:131863630",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:124949525",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4027743-4"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/999184873/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}