{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118839276",
            "sameAs": [
                "Timm, Uwe",
                "Timm, Uwe 1940"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A612659135",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "142 S.",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:997778881",
                "(ean)9783462041842",
                "(isbn13)9783462041842",
                "(ppn)612659135"
            ],
            "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=loc)PT2682.I39",
                "Timm, Uwe",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=rvk)GN 9478",
                "(classificationName=ddc)800",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 tmm 3",
                "(classificationName=ddc-dbn)800",
                "Literatur",
                "Autobiographie",
                "Timm, Uwe <Schriftsteller>",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Authors, German"
            ],
            "title": "Von Anfang und Ende : \u00fcber die Lesbarkeit der Welt ; Frankfurter Poetikvorlesung",
            "abstract": "Neben seinem literarischen Texten hat Uwe Timm zahlreiche Essays, Vortr\u00e4ge und poetologische Reflexionen geschrieben, die in dem Band \"Erz\u00e4hlen und kein Ende\" erschienen sind. Auf Einladung der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt hat er im Juni und Juli 2009 im legend\u00e4ren \"Adorno-H\u00f6rsal\" VI f\u00fcnf Vorlesungen zur Poetik gehalten, die unter dem Titel \"Von Anfang und Ende. \u00dcber die Lesbarkeit der Welt\" erscheinen. \"Timm machte sich entlang aller w\u00f6rtlichen wie metaphorischen Sinnebenen auf die Suche nach dem schon in den Melodien der Anfangs\u00e4tze zu verankernden \"Urknall\" literarischer Sch\u00f6pfung, aus dem sprachliche Kunstwerke hervorquellen, die im gleichen Zug auch die Wirklichkeiten, unter denen Menschen leben, anschaulich erfassen. Zwischen den Anf\u00e4ngen und Enden spannte Timm einen Bogen vom biblischen Buch Genesis und der Offenbarung des Johannes \u00fcber Goethe und Camus bis hin zu Adalbert Stifter, er\u00f6rterte die Elemente poetischen Schreibens und begab sich auf einige atemberaubende Expeditionen ins eigene Romanwerk, das unter solchem Blick seine Offenheit bewies, auch f\u00fcr nachtr\u00e4gliche Konjekturen.\"",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118839276",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4035964-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/997778881/04",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}