{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120635224",
            "sameAs": "M\u00f6ller, Horst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A633813664",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIX, 322 S)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Kittel, Manfred",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783486596182",
                "(firstid)GBV:633813664",
                "(doi)10.1524/9783486596182",
                "(ppn)633813664"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "1918-1933",
                "Democracy",
                "1914-1940",
                "(classificationName=bk, id=10641402X)89.35 - Demokratie",
                "(classificationName=rvk)NK 7135",
                "(classificationName=rvk)NQ 1050",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "(classificationName=ddc)0903",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Germany",
                "(classificationName=rvk)NQ 1080",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)320.09",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc)944",
                "Geschichte 1918-1933",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politics and government",
                "France",
                "1933-1945",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "(classificationName=rvk)NQ 2810",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=loc)JN3971.A91"
            ],
            "title": "Demokratie in Deutschland und Frankreich 1918 - 1933/40 : Beitr\u00e4ge zu einem historischen Vergleich",
            "abstract": [
                "Main description: Die Folgelasten des Ersten Weltkriegs hatte in den 1920er und 1930er Jahren keineswegs nur Deutschland zu tragen; auch die meisten anderen europ\u00e4ischen Demokratien sahen sich durch hohen finanz- und wirtschaftspolitischen Problemdruck und zunehmenden Legitimationsverlust des parlamentarischen Regierungssystems mehr oder weniger stark gef\u00e4hrdet. Doch w\u00e4hrend die Weimarer Republik unter der Last der Probleme zusammenbrach, \u00fcberstand die Dritte Franz\u00f6sische Republik trotz gravierender Schw\u00e4chesymptome die gemeineurop\u00e4ische Krise noch bis 1940 und ging erst durch die milit\u00e4rische Niederlage gegen Hitler-Deutschland unter. Der historische Befund wirft grundlegende Fragen nach der politischen Kultur beider L\u00e4nder auf, denen die Autoren des Sammelbandes nachgehen: In welcher Weise haben Spezifika des deutschen und franz\u00f6sischen Parlamentarismus, der nationalen Parteiensysteme, der politischen Traditionen und Mentalit\u00e4ten stabilisierend bzw. destabilisierend auf die Demokratien der Zwischenkriegszeit gewirkt? Wo lagen die Analogien und wo die charakteristischen Unterschiede in den Kontexten, im Verlauf und in den Dimensionen des Krisenprozesses?   Aus dem Inhalt   Vorwort der Herausgeber  Horst M\u00f6ller, Die Problematik eines Vergleichs der deutschen und franz\u00f6sischen Demokratie in der Zwischenkriegszeit  Andreas Wilkens, Grundlagen der demographischen und \u00f6konomischen Entwicklung in Deutschland und Frankreich 1918-1939   I. Religion, Ideologien, politischer Extremismus   Manfred Kittel, Die \"deux France\" und der deutsche Bikonfessionalismus im Vergleich  Cornelia Rauh-K\u00fchne, Nationalsozialismus und Kommunismus auf dem katholischen Land  Jean Marie Mayeur, Les catholiques fran\u00e7ais face au d\u00e9fi de l'extr\u00e9misme politique  Richard Millman, Les ligues et la R\u00e9publique dans les ann\u00e9es trente  Klaus J\u00fcrgen M\u00fcller, \"Faschismus\" in Frankreichs Dritter Republik? Zum Problem der \u00dcberlebensf\u00e4higkeit der franz\u00f6sischen Demokratie zwischen den Weltkriegen  Andreas Wirsching, Politische Gewalt in der Krise der Demokratie im Deutschland und Frankreich der Zwischenkriegszeit   II. Systemstabilisierung aus der politischen \"Mitte\"?  Ludwig Richter, SPD, DVP und die Problematik der Gro\u00dfen Koalition   Daniela Neri, Die B\u00fcndnisf\u00e4higkeit von SFIO und Parti radical - ein systemstabilisierender Faktor in der sp\u00e4ten Dritten Republik?  Rosemonde Sanson, Les relations entre lAlliance d\u00e9mocratique et le parti radical pendant l'entre-deux-guerres, ou l'existence d'un centre  Stefan Gr\u00fcner, Zwischen Einheitssehnsucht und pluralistischer Massendemokratie. Zum Parteien- und Demokratieverst\u00e4ndnis im deutschen und franz\u00f6sischen Liberalismus der Zwischenkriegszeit  III. Parlament und Regierung  Nicolas Roussellier, Gouvernement et parlement en France dans l'entre-deux-guerres   Wilhelm M\u00f6\u00dfle, Die Verordnungserm\u00e4chtigung in der Weimarer Republik  Thomas Raithel, Parlamentarisches System in der Weimarer Republik und in der Dritten Franz\u00f6sischen Republik 1919-1933/40. Ein funktionaler Vergleich",
                "Review quote. A quote from a review of the product: \"Die Autoren haben durch ihre konsequente Gegen\u00fcberstellung und das Bem\u00fchen, die Verh\u00e4ltnisse im jeweils anderen Land in die eigenen \u00dcberlegungen einzubeziehen, auf vorbildliche Weise die diesem Ansatz innewohnenden M\u00f6glichkeiten, aber auch dessen Grenzen aufgezeigt.\" Stefan Martens, in: Francia 23/3 2007"
            ],
            "contributor": "gnd:120635224",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA1ALL",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA5EBK",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA11SSHE",
                "(collectioncode)H-GBV-deGruyter-PDA2HUM",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)H-ZDB-42-OGE",
                "(collectioncode)H-ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)H-ZDB-42-OBL"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4011413-2"
            },
            "volume": "59",
            "isLike": "doi:10.1524/9783486596182",
            "P30128": "Quellen und Darstellungen zur Zeitgeschichte",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}