{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11853856X",
            "sameAs": [
                "George, Stefan",
                "George, Stefan 1868-1933"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:122762282",
            "sameAs": "Fricker, Christophe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036774-5",
            "sameAs": "Lyrik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A642809143",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "383 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3882216999",
                "(isbn13)9783882216998",
                "(ean)9783882216998",
                "(firstid)DNB:1009139096",
                "(ppn)642809143"
            ],
            "publisher": "Matthes & Seitz",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=rvk)GM 3204",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 geo 6",
                "(classificationName=bk, id=181570998)17.83 - Lyrik",
                "(classificationName=ddc)831.8",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "George, Stefan",
                "(classificationName=loc)PT2613.E47"
            ],
            "title": "Stefan George: Gedichte f\u00fcr dich",
            "abstract": "Im Zentrum von \"Gedichte f\u00fcr Dich\" stehen die Gedichte Georges, die Fragen, die sie heute stellen und die Antworten, die man in ihnen finden kann. Wie k\u00f6nnen diese Gedichte, die r\u00fccksichtslos profitorientierten Kapitalismus und die Verantwortungslosigkeit moderner Beziehungen ebenso kritisieren wie Egoismus von Politikern und Naturzerst\u00f6rung durch Industrie, heute gelesen werden? Dar\u00fcber hinaus stellt diese Untersuchung auch Fragen, die ewig brennende sind: Kann man einem Dichter vertrauen? Kann man sich \u00fcberhaupt je auf jemandes Wort verlassen? Was kann ein Wort bedeuten, wenn es verschiedene Bedeutungen haben kann? \u201eObwohl Frickers George-Arbeit eigentlich keine wesentlich neuen wissenschaftlichen Erkenntnisse \u00fcber George vermittelt, eignet es sich als Buch f\u00fcr alle, die den Lyriker mit seinem Kreis erstmals genauer in Augenschein nehmen wollen. Es b\u00fcndelt auf neue Weise Versatzst\u00fccke aus der George-Philologie und zitiert viele Gedichtpassagen, die dem Leser (ohne gro\u00dfe wissenschaftliche Positionsk\u00e4mpfe) munter pr\u00e4sentiert werden... Stilistisch scheut Fricker auch keine Eigenwilligkeiten. Mit einem so rei\u00dferischen Untertitel wie \u201ePapst und Callboy\u201c des Abschnitts \u201eDa\u201c versucht Fricker, die George\u2019sche Zeitkritik und ihre Vertreter aufzupeppen... Ob durch diese Kontraste zu Georges teilweise schw\u00fclstigen oder sich dem leichten und flotten Konsum sperrenden Versen dieser nunmehr f\u00fcr die Leser zug\u00e4nglicher wird, ist Geschmackssache. Moderner wird ein Buch \u00fcber George dadurch jedenfalls nicht zwingend. Aber unterhaltsamer\u201c (literaturkritik.de)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:11853856X"
                }
            ],
            "creator": "gnd:122762282",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4036774-5"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1009139096/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}