{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120066602",
            "sameAs": "H\u00e4usser, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:139021779",
            "sameAs": "Maugg, Gordian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4160816-1",
            "sameAs": "Hungersnot"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A646223976",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "16, 216 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783838900995",
                "(firstid)GBV:646223976",
                "(ppn)646223976"
            ],
            "publisher": "Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "subject": [
                "Famines",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 217",
                "(classificationName=rvk)NQ 6030",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Geschichte 1946-1947",
                "Food supply",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc)943.10874",
                "Germany",
                "(classificationName=rvk)MG 15010",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)MG 15030",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=loc)DD257.2"
            ],
            "title": "Hungerwinter : Deutschlands humanit\u00e4re Katastrophe 1946/47",
            "abstract": "Der Winter 1946/47 war einer der k\u00e4ltesten seit Beginn der Wetteraufzeichnungen. Der Krieg war verloren, Deutschland ein besetztes, zerst\u00f6rtes Land, in dem es an allem fehlte. Zudem suchten Millionen von Fl\u00fcchtlingen aus dem Osten auf dem Land und in den zerbombten St\u00e4dten nach einer Bleibe. Als nach dem Zusammenbruch jedweder Infrastruktur und sozialer Systeme eine vier Monate andauernde extreme K\u00e4ltephase \u00fcber die obdachlosen, hungernden und frierenden Menschen hereinbrach, starben mehrere hunderttausend von ihnen an Unterern\u00e4hrung, Erfrierung oder Krankheit. Die meisten \u00dcberlebenden verdr\u00e4ngten jahrzehntelang ihre Erinnerungen. Die Autoren haben Zeitzeugen befragt und ihre Berichte zu einem eindringlichen Buch zusammengefasst.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:139021779",
                "gnd:120066602"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4001307-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4160816-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/646223976.pdf",
            "volume": "1099",
            "P30128": "Schriftenreihe / Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}