{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121452786",
            "sameAs": "Hepp, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:7622329-2",
            "sameAs": "Medienkultur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A668042710",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:668042710",
                "(isbn13)9783531941134",
                "(doi)10.1007/978-3-531-94113-4",
                "(ppn)668042710"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)AP 14350",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)AP 13550",
                "(classificationName=bk, id=106415123)05.20 - Kommunikation und Gesellschaft",
                "(classificationName=rvk)MS 7850",
                "(classificationName=loc)H61",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)300",
                "Sociology",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur"
            ],
            "title": "Medienkultur : Die Kultur mediatisierter Welten",
            "abstract": [
                "Was hei\u00dft es f\u00fcr unsere Kultur, wenn wir durch Mobiltelefone \u00fcberall erreichbar sind Was bedeutet es kulturell, wenn alles Wichtige im Fernsehen verhandelt wird Wie \u00e4ndern sich unsere Vergemeinschaftungen, wenn wir zunehmend \u00fcber das Social Web vernetzt sind Welche Folgen hat all das f\u00fcr den Wandel unserer kulturellen Welten Fragen wie diese werden in diesem Band allgemein verst\u00e4ndlich behandelt. Als Medienkultur werden Kulturen begriffen, deren zentrale Ressourcen durch technische Medien vermittelt sind. Medienkulturen sind entsprechend in ihrem Alltag durch Medien gepr\u00e4gt. Will man solche Me",
                "Einleitung - Was Medienkultur nicht ist - Mediatisierung von Kultur - Medienkultur als die Kultur mediatisierter Welten - Vergemeinschaftungen heutiger Medienkulturen - Medienkultur erforschen - Ausblick  Was hei\u00dft es f\u00fcr unsere Kultur, wenn wir durch Mobiltelefone \u00fcberall erreichbar sind? Was bedeutet es kulturell, wenn alles Wichtige im Fernsehen verhandelt wird? Wie \u00e4ndern sich unsere Vergemeinschaftungen, wenn wir zunehmend \u00fcber das Social Web vernetzt sind? Welche Folgen hat all das f\u00fcr den Wandel unserer kulturellen Welten? Fragen wie diese werden in diesem Band allgemein verst\u00e4ndlich behandelt. Als Medienkultur werden Kulturen begriffen, deren zentrale Ressourcen durch technische Medien vermittelt sind. Medienkulturen sind entsprechend in ihrem Alltag durch Medien gepr\u00e4gt. Will man solche Medienkulturen begreifen, gen\u00fcgt nicht der Blick auf ein Einzelmedium wie das Fernsehen, das Mobiltelefon, die Zeitung oder das Internet. Man muss die 'Mediatisierung' von Kultur insgesamt im Blick haben. Wie dies auf kritische Weise m\u00f6glich ist, wird hier dargestellt."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121452786",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:7622329-2"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH0014C6EBA67B6333319C12579300044699D.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-94113-4",
            "P30128": "Medien - Kultur - Kommunikation",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}