{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059787-8",
            "sameAs": "Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4148849-0",
            "sameAs": "Das Soziale"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A664558429",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "creator": [
                "Autrata, Otger",
                "Scheu, Bringfriede"
            ],
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "v.: digital"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-93373-3",
                "(ppn)664558429",
                "(firstid)GBV:664558429",
                "(isbn13)9783531933733"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DS 4000",
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=bk, id=106421948)79.03 - Methoden und Techniken der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=106406728)79.02 - Theorie der Sozialp\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
                "Social work",
                "(classificationName=loc)HV40"
            ],
            "title": "Theorie Sozialer Arbeit : Gestaltung des Sozialen als Grundlage",
            "abstract": [
                "Die Soziale Arbeit hat in bisherigen Theoriebildungen das Soziale bei Menschen in seiner Breite nur unzureichend ber\u00fccksichtigt. Demgegen\u00fcber wird \u00fcber die historische Herangehensweise eine Bestimmung des Mensch-Seins und des Zusammenlebens in der Gesellschaft vorgenommen. Aus der eingef\u00fchrten Theoretisierung des Sozialen wird eine theoretische Grundlegung der Sozialen Arbeit abgeleitet. Das Soziale insgesamt wird zum Gegenstand der Sozialen Arbeit, die ihr bisheriges Verst\u00e4ndnis entsprechend erweitert. Diese theoretische Grundlegung f\u00fchrt auch dazu, dass Soziale Arbeit sich als wissenschaftliche Disziplin begreift, die f\u00fcr das Soziale zust\u00e4ndig ist.",
                "Dr. habil. Otger Autrata ist Privatdozent an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck und Leiter des Rottenburg-Feldkirchner Forschungsinstituts f\u00fcr subjektwissenschaftliche Sozialforschung (RISS). Prof. (FH) Dr. Bringfriede Scheu ist Leiterin des Studienbereichs Soziales an der Fachhochschule K\u00e4rnten."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059787-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4148849-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004945380C40377582FC12578FB0053E87A.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-93373-3",
            "P30128": "Forschung, Innovation und Soziale Arbeit",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}