{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131728415",
            "sameAs": "Leistert, Oliver"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055762-5",
            "sameAs": "Soziales Netzwerk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4639271-3",
            "sameAs": "Social Media"
        },
        {
            "@id": "gnd:7679337-0",
            "sameAs": "Facebook"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A661730719",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "283 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "R\u00f6hle, Theo",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "225 mm x 148 mm, 438 g"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783837618594",
                "(firstid)DNB:1012138259",
                "(isbn)3837618595",
                "(isbn13)9783837618594",
                "(ppn)661730719"
            ],
            "publisher": "Transcript-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106423460)77.63 - Soziale Interaktion, soziale Beziehungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ssg)3,5",
                "Facebook (Electronic resource)",
                "(classificationName=bk, id=106402919)71.43 - Technologische Faktoren",
                "Soziales Netzwerk",
                "(classificationName=ddc)302.30285",
                "(classificationName=bk, id=106415123)05.20 - Kommunikation und Gesellschaft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "Facebook (Firm)",
                "Soziale Beziehung",
                "(classificationName=rvk)MS 5920",
                "(classificationName=rvk)MS 7965",
                "(classificationName=loc)HM743.F33",
                "Online social networks",
                "Online-Kommunikation",
                "Medien",
                "Kommunikation",
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "Privatheit",
                "Facebook",
                "Web  < 2.0>",
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 700",
                "Internet",
                "(classificationName=rvk)AP 15950",
                "Social media",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MS 2350",
                "(classificationName=rvk)AP 15900"
            ],
            "title": "Generation Facebook : \u00fcber das Leben im Social Net",
            "abstract": "Facebook hat das Internet erobert. Lange als Trivialit\u00e4t bel\u00e4chelt, l\u00e4sst sich die Relevanz der 'sozialen Netzwerke' heute nicht mehr bestreiten. Als Umschlagplatz f\u00fcr soziale Beziehungen aller Art erlangt gerade der Marktf\u00fchrer immer gr\u00f6\u00dfere \u00f6konomische Macht und politische Bedeutung und nistet sich zusehends tiefer in gesellschaftliche Strukturen ein. In diesem Band kommen internationale Autorinnen und Autoren zu Wort, die erstmals eine umfassende medien- und kulturkritische Perspektive auf Facebook entwickeln. In fundierten theoretischen Beitr\u00e4gen - u.a. von Geert Lovink - sowie perspektivenreichen Kommentaren - u.a. von Saskia Sassen - werden die wichtigsten Facetten des Ph\u00e4nomens untersucht und die Konsequenzen dieser neuen Form von Sozialit\u00e4t analysiert.",
            "contributor": "gnd:131728415",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055762-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4639271-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7679337-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/661730719_toc.pdf",
            "P30128": "[Kultur- und Medientheorie]",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}