{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071497-4",
            "sameAs": "F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A729061310",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XI, 261 S.)",
            "creator": "Werry, Klaus-Dieter",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:729061310",
                "(isbn13)9783658000431",
                "(ppn)729061310"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)HF4999.2-6182",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loc)HD28-70",
                "(classificationName=ddc)650",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Economics"
            ],
            "title": "F\u00fchrung : auf die letzten Meter kommt es an",
            "abstract": "Gerade auf den letzten Metern k\u00f6nnen F\u00fchrungskr\u00e4fte mit hoher Hebelwirkung und ohne gro\u00dfen Mehraufwand ihre F\u00fchrungseffektivit\u00e4t wesentlich erh\u00f6hen. Mit konkreten Tipps und der langj\u00e4hrigen Praxiserfahrung aus mehr als 100 mittelst\u00e4ndischen Unternehmen zeigt Klaus-Dieter Werry sehr anschaulich auf, wie F\u00fchrungsverantwortliche ihren permanent wachsenden Anforderungen im Kontext einer vern\u00fcnftigen Balance zwischen beruflichen und pers\u00f6nlichen Herausforderungen gerecht werden k\u00f6nnen. Das Buch verzichtet ausdr\u00fccklich auf die Beschreibung von Managementkonzepten und Theorien und filtert die in der Praxis am h\u00e4ufigsten vorkommenden F\u00fchrungsthemen und L\u00f6sungsans\u00e4tze heraus.Dieses Buch stellt die F\u00fchrungskraft in den Mittelpunkt. Es bietet konkrete Beispiele rund um das Thema F\u00fchrung und optimiert sowohl die \u00dcberzeugungskraft als auch die Interaktion mit den eigenen Mitarbeitern und generell mit Gespr\u00e4chspartnern. Der \u201erote\u201c Faden ist das Bekenntnis zur kooperativen F\u00fchrung, das Wissen, dass der Erfolg nur durch gemeinsame Anstrengungen gew\u00e4hrleistet wird und dass die Basis hierzu eine professionelle und wertorientierte Kommunikation ist.Der InhaltF\u00fchren mit ZielenAuseinandersetzung mit dem eigenen UnternehmenAnwendung der F\u00fchrungsinstrumenteKommunikation aktiv und spannungsarm gestaltenKonflikte managenPr\u00e4sentieren und begeistern\u00dcberzeugenDen Alltag meisternVer\u00e4nderungen aktiv mitgestaltenSelbstmanagementDie ZielgruppeF\u00fchrungskr\u00e4fteDer AutorKlaus-Dieter Werry ist seit 1981 als Trainer und Coach t\u00e4tig. Dabei hat er bisher mehr als 100 mittelst\u00e4ndische Unternehmen in Ver\u00e4nderungsprozessen begleitet.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071497-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1026023149/04",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}