{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:118973959",
            "sameAs": "Wehler, Hans-Ulrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4024842-2",
            "sameAs": "Hierarchie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055736-4",
            "sameAs": "Soziale Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A722721862",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "191 Seiten",
            "identifier": [
                "(ppn)722721862",
                "(isbn)3406643868",
                "(firstid)DNB:1025269500",
                "(isbn13)9783406643866"
            ],
            "publisher": "Verlag C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 50",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "Soziale Ungleichheit",
                "Hierarchie",
                "Social stratification",
                "Deutschland",
                "Social classes",
                "Property",
                "Wealth",
                "(classificationName=rvk)MG 15920",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 235",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loc)HM821",
                "(classificationName=ddc)305.50943"
            ],
            "title": "Die neue Umverteilung : soziale Ungleichheit in Deutschland",
            "abstract": "Wehler (geboren 1931), Sozialhistoriker, sehr bekannt durch seine \"Deutsche Gesellschaftsgeschichte\" (Band 5: BA 11/08), will \u00fcber die historische Dimension der durch die Krise versch\u00e4rften sozialen Ungleichheit informieren und aufkl\u00e4ren. Daf\u00fcr beginnt er mit den Ver\u00e4nderungen der Sozialstruktur in den letzten 200 Jahren und den Einsch\u00e4tzungen namhafter Theoretiker von Adam Smith bis Bourdieu. F\u00fcr ihn blieb die Klassenstruktur bis heute erhalten, verst\u00e4rkt durch die \"Exzesse einer hierarchischen Marktwirtschaft\"; eine offene Leistungsgesellschaft sei Illusion. Tatsachen und viele, viele Zahlen (im Text) sprechen f\u00fcr sich und dokumentieren die Verm\u00f6genskonzentration an der Spitze der Wirtschaftselite und deren Absonderungsprozess, was sich auf die Ungleichheit in vielen Lebensbereichen der Bev\u00f6lkerung auswirkt. Davon handeln 10 gesonderte,k\u00fcrzere Kapitel - etwa \u00fcber Bildungschancen und Altersarmut. Er warnt auch vor dem EU-Beitritt der T\u00fcrkei. Wehlers fachlich gepr\u00e4gter,ausdrucksvoller Wortschatz erfordert Konzentration, einige Zahlentabellen h\u00e4tten die kluge Darstellung noch eindrucksvoller gemacht. (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1023902869",
                "gnd:118973959"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://cover.ekz.de/9783406643866.jpg",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055736-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4024842-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/737941502_toc.pdf",
                "http://d-nb.info/1025269500/04"
            ],
            "volume": "6096",
            "P30128": "Beck'sche Reihe",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}