{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1046616536",
            "sameAs": "Korb-Devic, Cornelia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055974-9",
            "sameAs": "Spanischunterricht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A729772144",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "95 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "1 CD-ROM + Audio-Teil"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783125369559",
                "(ppn)729772144",
                "(ean)9783125369559",
                "(firstid)DNB:1027630936"
            ],
            "publisher": "Klett",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=bk, id=106415506)18.31 - Spanische Sprache",
                "(classificationName=bk, id=106414402)81.75 - Sekundarstufe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)S"
            ],
            "title": "Sicher in m\u00fcndlicher Kommunikation : Methodenheft f\u00fcr die Oberstufe [mit Multimedia-CD]",
            "abstract": "Das neue Heft aus der Reihe Abi-Workshop trainiert die Aufgabenformate der Sekundarstufe II zur F\u00f6rderung des Sprechens. Nach einer M\u00f6glichkeit zur Selbsteinsch\u00e4tzung zu Beginn folgt das Training der abiturrelevanten Pr\u00fcfungsformate monologisches und dialogisches Sprechen. Das Heft endet mit einem umfangreichen Angebot an Musterpr\u00fcfungen. Die Multimedia-CD enh\u00e4lt Materialien, die die Arbeit in den \u00dcbungskapiteln erg\u00e4nzen, sowie L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge.verlagsinfo",
            "contributor": "gnd:1046616536",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/es",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055974-9"
            },
            "P30128": "Abi-Workshop Spanisch",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}