{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120207168",
            "sameAs": "Zimmer, Renate"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069418-5",
            "sameAs": "Bewegungserziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A747297428",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "219 S.",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)747297428",
                "(isbn13)9783451321603",
                "(firstid)GBV:747297428"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)372.21",
                "(classificationName=rvk)ER 910",
                "(classificationName=rvk)ES 783",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "(classificationName=bk, id=106404458)80.46 - Bewegungserziehung",
                "(classificationName=rvk)ER 920",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "(classificationName=bk, id=106404814)17.31 - Spracherwerb"
            ],
            "title": "Handbuch Sprachf\u00f6rderung durch Bewegung",
            "abstract": "Kein anderer Bereich steht derzeit so sehr im Mittelpunkt der bildungspolitischen Debatte wie die Sprache. Sprache kann aber nicht isoliert von anderen Bildungsbereichen der Elementarp\u00e4dagogik gesehen werden. Vor allem Bewegungsaktivit\u00e4ten bieten viele Chancen, die sprachliche Entwicklung der Kinder zu unterst\u00fctzen. Statt isolierter F\u00f6rderprogramme liegt diesem Band ein einmaliges ganzheitliches Konzept zugrunde: Sprachf\u00f6rderung durch Bewegung.In ihrem neuen Handbuch stellt Renate Zimmer ihr innovatives, nachweislich \u00fcberaus erfolgreiches Konzept theoretisch fundiert und praxisnah vor. Die Sprachdidaktikerin Hawa Engin bereichert den Band mit einem Kapitel zur Sprachf\u00f6rderung f\u00fcr Kinder mit Migrationshintergrund. Zahlreiche Beispiele aus dem Kita-Alltag zeigen, wie die sprachliche Kompetenz durch Bewegung gef\u00f6rdert werden kann. Denn Sprachf\u00f6rderung ist in Bewegung - aber Sprachf\u00f6rderung braucht auch Bewegung!",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120207168",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4069418-5"
            },
            "P60163": "Freiburg im Breisgau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}