{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103463559X",
            "sameAs": "Na\u00df, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:118608819",
            "sameAs": "Schmidt, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:118821660",
            "sameAs": "Fischer, Joschka"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A771343191",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "366 S",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)771343191",
                "(firstid)DNB:104345733X",
                "(isbn)3455503152",
                "(ean)9783455503159",
                "(isbn13)9783455503159"
            ],
            "publisher": "Hoffmann und Campe",
            "subject": [
                "Wirtschaftskrise",
                "(classificationName=rvk)MG 15040",
                "(classificationName=dbn)320",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "Mitgliedsstaaten",
                "Geschichte",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Politische Ziele",
                "Frankreich",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Wirtschaftslage",
                "Beziehungen von Mitgliedern zu internationalem Akteur",
                "Euroskeptizismus/Eurooptimismus",
                "Deutschland",
                "Euroskeptizismus",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Krise des politischen Systems",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 90",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politisches Ziel",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Wichtige Pers\u00f6nlichkeit der Politik",
                "Politik",
                "Europapolitik",
                "Haltung von Akteuren zu Einzelfragen",
                "Konzeption",
                "Internationale wirtschaftliche Interessendivergenzen",
                "Beziehungen zwischen Mitgliedern von internationalem Akteur",
                "Politische Konzeption",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Griechenland",
                "Internationale Beziehungen",
                "Ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeit",
                "Europ\u00e4isches W\u00e4hrungssystem",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "EU-Staaten",
                "(classificationName=ddc)327.4304"
            ],
            "title": "Mein Europa : Reden und Aufs\u00e4tze ; mit einem Gespr\u00e4ch zwischen Helmut Schmidt und Joschka Fischer",
            "abstract": [
                "Die Reden und Aufs\u00e4tze des Ex-Kanzlers und nunmehrigen Publizisten, inzwischen 95 Jahre alt, dokumentieren sein europapolitisches Engagement als Gestalter, Mahner und Anreger. (Klaus Hohlfeld)",
                "Das europapolitische Profil des ehemaligen Bundeskanzlers und sp\u00e4teren Publizisten Helmut Schmidt, eben 95 Jahre alt geworden, wird mit dieser Sammlung von Reden und Aufs\u00e4tzen nachdr\u00fccklich veranschaulicht. Viel fr\u00fcher als die damalige F\u00fchrung seiner Partei, der SPD, n\u00e4mlich bereits 1948/49 bekannte sich der junge Politiker zum Ruhrstatut, dem 1. Schritt in Richtung europ\u00e4ische Integration. Als Kanzler standen die deutsch-franz\u00f6sischen Beziehungen im Mittelpunkt. Als Herausgeber der \"Zeit\" und deren Kommentator war Schmidt kritischer Begleiter der Europapolitik, manchmal Mahner und Bremser, meistens konstruktiver Anregen. Die Texte zeigen, wie n\u00f6tig es ist, Politik in kleinen Schritten zu vollziehen, aber in l\u00e4ngeren Zeitr\u00e4umen, in Prozessen, zu denken. Den Abschluss des Buches bildet ein Gespr\u00e4ch mit Joschka Fischer, Bundesau\u00dfenminister 1998 bis 2005, \u00fcber die gegenw\u00e4rtigen Schw\u00e4chen und Probleme Europas. Den einzelnen Beitr\u00e4gen ist eine redaktionelle Einleitung vorangestellt, die die jeweilige geschichtliche Situation ihrer Entstehung kurz charakterisiert. Wertvolle Abrundung der Schmidt-Literatur.(2) (Klaus Hohlfeld)"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:103463559X",
                "gnd:118821660"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118608819",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://cover.ekz.de/9783455503159.jpg",
                "http://www.vlb.de/GetBlob.aspx?strDisposition=a&strIsbn=9783455503159",
                "http://www.hoffmann-und-campe.de/buch-info/mein-europa-buch-3589/"
            ],
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4071013-0"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/zbw/771343191.pdf",
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}