{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:137198310",
            "sameAs": "Ili\u0107 Markovi\u0107, Gordana"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005709-4",
            "sameAs": "Berichterstattung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047150-0",
            "sameAs": "Presse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054598-2",
            "sameAs": "Serbien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079163-4",
            "sameAs": "Erster Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A773508856",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "272 S.",
            "description": [
                "Ill.",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)773508856",
                "(firstid)DNB:1044722878",
                "(isbn13)9783853713686",
                "(ean)9783853713686"
            ],
            "publisher": "Promedia",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)D632.5.S47",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "World War, 1914-1918",
                "(classificationName=ddc-dbn)490",
                "(classificationName=rvk)KW 4335",
                "(classificationName=bk, id=18157165X)15.70 - Balkanstaaten",
                "(classificationName=ssg)7,39",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571536)15.23 - Erster Weltkrieg",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Reporters and reporting",
                "(classificationName=ddc)949.71015",
                "(classificationName=rvk)NP 5240"
            ],
            "title": "Veliki rat",
            "abstract": "Dieses Buch er\u00f6ffnet einen f\u00fcr deutschsprachige LeserInnen v\u00f6llig neuen Blick auf die Katastrophe des Ersten Weltkrieges: Zu Wort kommt die serbische Seite. Wie haben Menschen in Belgrad, \u0160abac oder Kragujevac, in der \u0160umadija oder in S\u00fcdserbien das grosse V\u00f6lkerschlachten erlebt? Und wie wurde dieses Trauma in der serbischen Literatur und Presse verarbeitet? Tagebucheintragungen, Memoirenliteratur, Erinnerungen von Zeitzeugen, Gedichte, Erz\u00e4hlungen und Romanausz\u00fcge lassen das serbische Bild des Ersten Weltkriegs entstehen. Neben ihrer literarischen oder journalistischen Qualit\u00e4t weisen die Schriften nach 100 Jahren auch einen dokumentarischen Charakter auf.--",
            "alternative": "Der Gro\u00dfe Krieg : der Erste Weltkrieg im Spiegel der serbischen Literatur und Presse/ Gordana Ili\u0107 Markovic (Hg.)",
            "contributor": "gnd:137198310",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4005709-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079163-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047150-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1044722878/04",
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}