{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1059412462",
            "sameAs": "Die Gronauer Akten"
        },
        {
            "@id": "gnd:118725564",
            "sameAs": [
                "Kurella, Alfred",
                "Kurella, Alfred 1895-1975"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:173415342",
            "sameAs": "Schaad, Martin P. C."
        },
        {
            "@id": "gnd:4003939-0",
            "sameAs": "Autobiografie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A774403888",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "182 S.",
            "description": "Ill., Notenbeisp.",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1044778237",
                "(isbn13)9783868542752",
                "(ppn)774403888",
                "(isbn)3868542752",
                "(ean)9783868542752"
            ],
            "publisher": "Hamburger Edition",
            "subject": [
                "Authors, German",
                "(classificationName=ddc)833.912",
                "(classificationName=loksys-fbs)RL 275",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=bk, id=106410695)89.14 - Sozialismus",
                "Communists",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=loksys-fbs)VB 23",
                "(classificationName=rvk)GM 7651",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Kurella, Alfred",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)DD287.7.K87",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)VB 52"
            ],
            "title": "Die fabelhaften Bekenntnisse des Genossen Alfred Kurella : eine biografische Spurensuche",
            "abstract": "Was muss geschehen, damit ein Mann vom Freigeist zum Berufsrevolution\u00e4r und dogmatischen Stalinist wird? Der Schriftsteller und DDR-Kulturfunktion\u00e4r Alfred Kurella (1895-1975) glaubte, dass Menschen nach einer festgelegten Parteilinie geformt werden m\u00fcssen, und z\u00e4hlte sich selbst zu den Auserw\u00e4hlten, die das Formen \u00fcbernehmen k\u00f6nnen. Abweichungen hat er bek\u00e4mpft, er hat Karrieren zerst\u00f6rt und Menschen an ihrem k\u00fcnstlerischen Schaffen gehindert. Wie wurde er der, der er war? Um diese Frage zu beantworten, nimmt Martin Schaad detektivische Ermittlungen zu Kurellas Leben auf. Alfred Kurella selbst hat keinen Text verfasst, der dar\u00fcber Aufschluss geben k\u00f6nnte, jedoch hat er Mitte der 1930er Jahre in Moskau einen Roman geschrieben \"Die Gronauer Akten\". Vordergr\u00fcndig wird darin ein Kriminalfall in einem kleinen nieders\u00e4chsischen Dorf zur Zeit des Nationalsozialismus geschildert. Bei genauem Lesen jedoch weist dieser Roman starke autobiografische Z\u00fcge auf was Kurella allerdings stets leugnete. Martin Schaad hat den Roman genau interpretiert, hat unterschiedlichste Indizien zusammengetragen und kann sowohl den Zeitpunkt als auch die Gr\u00fcnde f\u00fcr Kurellas Verwandlung in einen dogmatischen Gro\u00dfinquisitor der DDR-Kultur benennen",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118725564"
                }
            ],
            "creator": "gnd:173415342",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.his-online.de/verlag/programm/detailseite/publikationen/die-fabelhaften-bekenntnisse-des-genossen-alfred-kurella/",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003939-0"
            },
            "P60163": "Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}