{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1036385655",
            "sameAs": "M\u00fcller-Oppliger, Victor"
        },
        {
            "@id": "gnd:1072715139",
            "sameAs": "Wustinger, Renate"
        },
        {
            "@id": "gnd:1113217111",
            "sameAs": "Hackl, Armin"
        },
        {
            "@id": "gnd:1113217162",
            "sameAs": "Schmid, G\u00fcnter"
        },
        {
            "@id": "gnd:132511045",
            "sameAs": "Maulbetsch, Corinna"
        },
        {
            "@id": "gnd:133590925",
            "sameAs": "Weigand, Gabriele"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030550-8",
            "sameAs": "Kind"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069227-9",
            "sameAs": "Begabtenf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128223-1",
            "sameAs": "Hochbegabung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154943-0",
            "sameAs": "F\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4161545-1",
            "sameAs": "Individualp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A78512697X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "318 S.",
            "description": [
                "240 mm x 165 mm",
                "Ill., graph. Darst.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1050408462",
                "(isbn13)9783407257123",
                "(isbn)3407257120",
                "(ean)9783407257123",
                "(ppn)78512697X"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DK 5000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)CR 5000",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=rvk)DO 8000",
                "(classificationName=rvk)DP 1800",
                "(classificationName=ddc)371.952",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106413872)80.34 - Sonderp\u00e4dagogik: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=181570181)81.58 - Begabtenf\u00f6rderung"
            ],
            "title": "Personorientierte Begabungsf\u00f6rderung : eine Einf\u00fchrung in Theorie und Praxis",
            "abstract": "Begabungsf\u00f6rderung geh\u00f6rt im Sinne der Inklusion in jede Schule und Bildungseinrichtung - nicht nur in Spezialklassen oder -schulen. Dieses Buch gibt eine Einf\u00fchrung in die Theorie und Praxis einer inklusiven Begabungsf\u00f6rderung, in deren Mittelpunkt die Person der jeweiligen Sch\u00fclerin/des jeweiligen Sch\u00fclers steht. Eine personorientierte Begabungsf\u00f6rderung nimmt (hoch-)begabteKinder und Heranwachsende in ihren Vorstellungen und Zielen ernst und erm\u00f6glicht so eine integrale Entwicklung kognitiver, emotionaler und sozialer F\u00e4higkeiten. Neben der Kl\u00e4rung zentraler Begriffe werden konkrete Formen der Umsetzung im Unterricht aufgezeigt und Prozesse einer personorientierten Schulentwicklung vorgestellt.",
            "contributor": [
                "gnd:1072715139",
                "gnd:1113217111",
                "gnd:1036385655",
                "gnd:1113217162",
                "gnd:133590925",
                "gnd:132511045"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4161545-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128223-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069227-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030550-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4154943-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1050408462/04",
            "P30128": [
                "Reihe Hochbegabung und p\u00e4dagogische Praxis",
                "P\u00e4dagogik"
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}