{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132408058",
            "sameAs": "Cloos, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073499-7",
            "sameAs": "Kleinkindp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4158406-5",
            "sameAs": "Grundschulp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4681060-2",
            "sameAs": "\u00dcbergang (Sozialwissenschaften)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A795298714",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 180 S. 6 Abb)",
            "contributor": [
                "Pieper, Irene",
                "Hauenschild, Katrin",
                "Baader, Meike"
            ],
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-03811-3",
                "(firstid)GBV:795298714",
                "(ppn)795298714",
                "(isbn13)9783658038113"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "Education",
                "(classificationName=rvk)DK 3010",
                "(classificationName=loc)LB1101-1139",
                "(classificationName=ddc)372.21",
                "Early childhood education"
            ],
            "title": "Elementar- und Primarp\u00e4dagogik : Internationale Diskurse im Spannungsfeld von Institutionen und Ausbildungskonzepten",
            "abstract": "In den vergangenen Jahren wurden mehr als siebzig akademisierte Ausbildungsg\u00e4nge f\u00fcr T\u00e4tigkeiten im Feld der Kindheitsp\u00e4dagogik etabliert. In Deutschland bestehen diese meist neben Studieng\u00e4ngen f\u00fcr das Lehramt an Grundschulen. Die Bedeutung der Moderation von \u00dcberg\u00e4ngen ist allerdings l\u00e4ngst und hinreichend erkannt und es entwickeln sich zunehmend gemeinsame Perspektiven der Arbeit. Ob und wie auch eine gemeinsame Ausbildung angesichts des Spannungsfeldes von Institutionen und Ausbildungskonzepten allgemeine Praxis werden sollte, kann nur vor dem Hintergrund einer differenzierten Kl\u00e4rung des Ist-Zustandes entschieden werden. Zu diesem Diskurs leistet der Band einen fundierten und innovativen Beitrag, der internationale Erfahrungen ber\u00fccksichtigt   Der Inhalt - Ausbildung im Elementar- und Primarbereich in internationaler Perspektive - Zur Organisation und p\u00e4dagogischen Praxis des Elementar- und Primarbereichs - Gestaltung und Organisation des \u00dcbergangs vom Kindergarten in die Grundschule und die Integration des Themas in die (Hochschul-)Ausbildung   Die Zielgruppe Studierende und Dozierende der Erziehungswissenschaft, Sozialp\u00e4dagogik, Kindheitsp\u00e4dagogik, Lehramtsstudieng\u00e4nge sowie Lehrerinnen und Lehrer und p\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte in Kindertageseinrichtungen.   Die Herausgeber Dr. Peter Cloos ist Professor f\u00fcr die P\u00e4dagogik der fr\u00fchen Kindheit an der Universit\u00e4t Hildesheim. Dr. Katrin Hauenschild ist Professorin f\u00fcr Grundschuldidaktik und Sachunterricht an der Universit\u00e4t Hildesheim. Dr. Irene Pieper ist Professorin f\u00fcr Literaturwissenschaft und Literaturdidaktik an der Universit\u00e4t Hildesheim. Dr. Meike Baader ist Professorin f\u00fcr Allgemeine Erziehungswissenschaft an der Universit\u00e4t Hildesheim",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:132408058"
                }
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073499-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4158406-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4681060-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-03811-3",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}