{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1045759384",
            "sameAs": "Schulz-Gade, Gunild"
        },
        {
            "@id": "gnd:12319928X",
            "sameAs": "Stecher, Ludwig"
        },
        {
            "@id": "gnd:128579420",
            "sameAs": "Maschke, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:135551471",
            "sameAs": "Backhaus, Axel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4155947-2",
            "sameAs": "Ganztagsschule"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A803787030",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "206 S.",
            "description": "Ill., graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)803787030",
                "(firstid)GBV:803787030",
                "(ean)9783954140404",
                "(isbn13)9783954140404"
            ],
            "publisher": "Debus P\u00e4dagogik",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)371.04",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DO 1100",
                "Aufsatzsammlung",
                "Ganztagsschule",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=ddc)371.244"
            ],
            "title": "Potenziale der Ganztagsschule nutzen : ver\u00e4nderte Kindheit und Jugend - ver\u00e4ndertes Lernen - ver\u00e4nderte Schule?",
            "abstract": "Die Bedingungen des Aufwachsens heute sind rasanten Ver\u00e4nderungen unterworfen \u2013 auch in Familie und Schule. Damit einher gehen Ver\u00e4nderungen in den Sichtweisen, Zielen und Zukunftsw\u00fcnschen der Kinder und Jugendlichen selbst. Die Ver\u00e4nderungen spiegeln sich beispielsweise in Stichworten wie: bildungs- und leistungsaffine, verplante, beschleunigte und individualisierte, gef\u00e4hrdete und mediatisierte Kindheit und Jugend. Vor diesem Hintergrund sieht sich die P\u00e4dagogik mit teils neuen Fragestellungen konfrontiert und die Institution (Ganztags-)Schule ist gefordert, auf diese Ver\u00e4nderungen innerschulisch angemessen zu reagieren. Das Jahrbuch Ganztagsschule stellt aktuelle Forschungsergebnisse praxisbezogen dar, liefert einen \u00dcberblick \u00fcber neuere Literatur zum Thema und macht gute Praxis bundesweit bekannt. Es geh\u00f6rt somit in die Lehrerbibliothek jeder Ganztagsschule und sollte von allen gelesen werden, die auf schulischer, kommunaler oder politischer Ebene mit ganz t\u00e4gig arbeitenden Schulen zu tun haben.",
            "alternative": "Ganztagsschule",
            "contributor": [
                "gnd:128579420",
                "gnd:1045759384",
                "gnd:12319928X",
                "gnd:135551471"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4155947-2"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/mpib-toc/803787030.pdf",
            "volume": "2015",
            "P30128": "Jahrbuch Ganztagsschule",
            "P60163": "Schwalbach/Ts."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}