{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120448-7",
            "sameAs": "Historische St\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A819542075",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 297 S.)",
            "contributor": [
                "Langebach, Martin",
                "Sturm, Michael"
            ],
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658001315",
                "(doi)10.1007/978-3-658-00131-5",
                "(firstid)GBV:819542075",
                "(ppn)819542075"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "History",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Erinnerungsorte der extremen Rechten",
            "abstract": "Geschichtspolitik ist f\u00fcr die extreme Rechte von zentraler Bedeutung. Das spiegelt sich in ihren Publikationen ebenso wie bei ihren Aufm\u00e4rschen mit historischen Bez\u00fcgen. Das kollektive Ged\u00e4chtnis der extremen Rechten ist durch ein Repertoire an Mythen, Bildern und Erz\u00e4hlungen gepr\u00e4gt, die in Anlehnung an Pierre Nora als \u201eErinnerungsorte\u201c begriffen werden k\u00f6nnen. Diese beziehen sich nicht nur auf geografische Orte, sondern auch auf Ereignisse, Artefakte oder Ideen. Erinnerungsorte erf\u00fcllen f\u00fcr dieses politische Spektrum eine wichtige sinnstiftende Funktion: Sie sollen dessen nationalistische und ethnozentrisch-rassistische Gemeinschaftsentw\u00fcrfe legitimieren. Quellennah skizzieren die Autorinnen und Autoren ausgew\u00e4hlte Erinnerungsorte, analysieren deren symbolische Aufladung, dekonstruieren die daran gekn\u00fcpften Mythen und fragen nach der strategischen Bedeutung f\u00fcr extrem rechte Politikkonzepte. Der Inhalt - Der Gebrauch von Geschichte durch die extreme Rechte - 8. Mai 1945 - \u203aGermanische\u2039 Erinnerungsorte - Die Wewelsburg und die \u203aSchwarze Sonne\u2039 - Die \u203aKonservative Revolution\u2039 u.a. Die Zielgruppen Dozierende und Studierende der Politikwissenschaft, Geschichte und Sozialwissenschaften Die Herausgeber Martin Langebach, Soziologe und Sozialp\u00e4dagoge, ist als Referent bei der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung (bpb) t\u00e4tig. Michael Sturm, Historiker, ist p\u00e4dagogisch-wissenschaftlicher Mitarbeiter im Geschichtsort Villa ten Hompel der Stadt M\u00fcnster und Mitarbeiter der Mobilen Beratung im Regierungsbezirk M\u00fcnster. Gegen Rechtsextremismus, f\u00fcr Demokratie (mobim)",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120448-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0019F0B42F07C944F6DC1257FA1002316B2.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-00131-5",
            "P30128": "Edition Rechtsextremismus",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}