{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1049596145",
            "sameAs": "Plewnia, Albrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:113415001",
            "sameAs": "Riehl, Claudia Maria"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003860-9",
            "sameAs": "Au\u00dfereurop\u00e4ische L\u00e4nder"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131504-2",
            "sameAs": "Sprachliche Minderheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132313-0",
            "sameAs": "Minderheitensprache"
        },
        {
            "@id": "gnd:4233286-2",
            "sameAs": "Sprachinsel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A812805755",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "293 Seiten",
            "description": "Illustrationen, Karten, Diagramme",
            "identifier": [
                "(isbn)3823369288",
                "(ean)9783823369288",
                "(isbn13)9783823369288",
                "(ppn)812805755",
                "(firstid)GBV:812805755"
            ],
            "publisher": "Narr Francke Attempto",
            "subject": [
                "Namibia",
                "(classificationName=bk, id=106422103)17.22 - Sprachlenkung, Sprachpolitik",
                "L\u00e4nderbezogene Beitr\u00e4ge",
                "Soziolinguistik",
                "Politische Faktoren",
                "Kultur",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "Sprachkontakt",
                "Rechtsstellung",
                "(classificationName=rvk)GD 8198",
                "Australien",
                "Politik",
                "Auslandsschule",
                "Geschichte",
                "Presse",
                "Global",
                "Vereinigte Staaten",
                "Ozeanien",
                "S\u00fcdafrikanische Republik",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "Lateinamerika",
                "(classificationName=bk, id=106403052)17.18 - Dialektologie",
                "Minderheitensprache",
                "Rechtsstatus",
                "Minderheitenrechte",
                "Kulturelle Faktoren",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Sprachliche Variet\u00e4t",
                "(classificationName=bk, id=106404180)17.23 - Mehrsprachigkeit",
                "Sprachgebrauch",
                "(classificationName=loksys-fbl)GG 890",
                "Mennoniten",
                "Kulturelle Einrichtung",
                "Regionalsprache",
                "Regionalsprache/Minderheitensprache",
                "Status und Rolle",
                "Historische Faktoren",
                "Neuseeland",
                "(classificationName=rvk)GD 7001",
                "Einflussgr\u00f6\u00dfe",
                "Ansiedlung"
            ],
            "title": "Handbuch der deutschen Sprachminderheiten in \u00dcbersee",
            "abstract": "Mit dem \"Handbuch der deutschen Sprachminderheiten in \u00dcbersee\" liegt nun ein komplement\u00e4rer Band zum \"Handbuch der deutschen Sprachminderheiten in Mittel- und Osteuropa\" vor. Es bietet eine konzentrierte Zusammenschau der Situation der deutschsprachigen Minderheiten au\u00dferhalb Europas. Acht \u00dcberblicksartikel (USA, Texas, S\u00fcdamerika, die Mennoniten, Namibia, S\u00fcdafrika, Australien, ehemalige Kolonialgebiete in der S\u00fcdsee) liefern ausf\u00fchrliche Informationen \u00fcber die historischen Entwicklungen der jeweiligen Sprachinseln, \u00fcber die politische und rechtliche Lage der Minderheiten und ihre demographische Situation. Dabei wird f\u00fcr jedes Land eine Dokumentation der Kompetenz- und Sprachgebrauchssituation, eine Beschreibung und Analyse der soziolinguistischen Situation mit ihren je spezifischen Standard-Substandard-Verteilungen und eine Untersuchung der Spracheinstellungen der Sprecher geboten. Mit Beitr\u00e4gen von Hans C. Boas, Katharina D\u00fcck, Stefan Engelberg, Anne-Katharina Harr, William D. Keel, Claudia Maria Riehl, Peter Rosenberg, Heinrich Siemens und Adam Tomas",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1049596145"
                },
                {
                    "@id": "gnd:113415001"
                }
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132313-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131504-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4233286-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1065759908/04",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}