{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064127169",
            "sameAs": "Verlag Barbara Budrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:111768365",
            "sameAs": "H\u00fcllen, Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:122555198",
            "sameAs": "Grumke, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062803-6",
            "sameAs": "Verfassungsschutz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A824931750",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "247 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1070645028",
                "(isbn13)9783847406945",
                "(isbn)3847406949",
                "(ean)9783847406945",
                "(ppn)824931750"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)327.120943",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 720",
                "(classificationName=dbn)340",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=rvk)PL 395",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=bk, id=106414100)89.40 - Innere Beziehungen des Staates: Allgemeines",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106413619)89.86 - Nachrichtendienste, milit\u00e4rische Nachrichtendienste",
                "(classificationName=rvk)MF 9500",
                "Verfassungsschutz",
                "Deutschland"
            ],
            "title": "Der Verfassungsschutz : Grundlagen. Gegenwart. Perspektiven?",
            "abstract": "Wie kann ein zukunftsf\u00e4higer Verfassungsschutz aussehen? Welche zum Teil l\u00e4ngerfristigen Fehlentwicklungen m\u00fcssen behoben werden? Kritik an den Verfassungsschutzbeh\u00f6rden geh\u00f6rt mindestens seit der Entdeckung des NSU-Rechtsterrorismus zum guten Ton \u00f6ffentlicher Emp\u00f6rung. Weniger bekannt ist aber, wie diese Institutionen aufgebaut sind, wie sie in der Realit\u00e4t funktionieren und was sie tats\u00e4chlich leisten k\u00f6nnen. Die Autoren schliessen diese Wissensl\u00fccke, formulieren Verbesserungsbedarf und entwickeln Perspektiven zwischen den nicht selten zu h\u00f6renden Forderungen ?Abschaffen? und ?Weiter so?. (Verlagswerbung)",
            "alternative": "Der Verfassungsschutz$dGrundlagen. Gegenwart. Zukunft?",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:122555198",
                "gnd:111768365",
                "gnd:1064127169"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4062803-6"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz433640030inh.htm",
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}