{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:173620078",
            "sameAs": "Schuster, J\u00f6rg"
        },
        {
            "@id": "gnd:2003759-4",
            "sameAs": "Alfred-Kr\u00f6ner-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039827-4",
            "sameAs": "Moderne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A824393228",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "VI, 202 Seiten",
            "description": [
                "18 x 12 cm, 190 g",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783520219015",
                "(firstid)DNB:1070356042",
                "(isbn13)9783520219015",
                "(ppn)824393228"
            ],
            "publisher": "Alfred Kr\u00f6ner Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)GM 501",
                "(classificationName=loc)PT401",
                "(classificationName=rvk)GM 1402",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)830.900914",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 133",
                "(classificationName=bk, id=106404555)17.71 - Literaturgeschichte",
                "Geschichte 1930-1960",
                "German literature",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur"
            ],
            "title": "Die vergessene Moderne : deutsche Literatur 1930-1960",
            "abstract": "Bei der Periodisierung der deutschsprachigen Literatur des 20. Jahrhunderts wird die (west-)deutsche Nachkriegsliteratur meist als ein Wieder-Ankn\u00fcpfen an die US-amerikanische und westeurop\u00e4ische Literatur der Moderne verstanden, in bewusster Abgrenzung zur Literatur des Exils und der \"inneren Emigration\". Mit dieser Sicht, so die zentrale These des Marburger Hochschul-Germanisten, geriet die Literatur des \"magischen Realismus\" in Vergessenheit, die zwischen 1930 und 1960 einen bedeutenden Strang der deutschen Literaturgeschichte repr\u00e4sentiert. An Autoren wie G\u00fcnter Eich, Peter Huchel, Horst Lange oder Elisabeth Langg\u00e4sser kann der Autor nachweisen, wie hier eine Formensprache gefunden wurde, die den Realismus der \"Neuen Sachlichkeit\" der 1920er-Jahre \u00fcberwand, ohne hinter die literarische Moderne zur\u00fcckzufallen. Eine spannende Entdeckungsreise in ein fast vergessenes Kapitel deutscher Literaturgeschichte",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:173620078",
                "gnd:2003759-4"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039827-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1070356042/04",
            "volume": "Band 219",
            "P30128": "Kr\u00f6ners Taschenausgabe",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}