{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:108451526",
            "sameAs": "Lehndorff, Steffen"
        },
        {
            "@id": "gnd:11492497X",
            "sameAs": "Lindecke, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:12445738X",
            "sameAs": "Voss-Dahm, Dorothea"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120509-1",
            "sameAs": "Internationaler Vergleich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4193868-9",
            "sameAs": "Altersteilzeitarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A835428591",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (78 S.)",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)835428591",
                "(firstid)GBV:835428591"
            ],
            "publisher": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "subject": [
                "D\u00e4nemark",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Schweden",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "Niederlande",
                "Flexible Altersgrenze",
                "(classificationName=bk, id=10641478X)85.52 - Arbeitswissenschaft",
                "(classificationName=rvk)MS 2700",
                "Teilzeitarbeit",
                "Finnland",
                "(classificationName=ddc)331.398257270943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ssg)3,61"
            ],
            "title": "Altersteilzeit : Erfahrungen und Diskussionen in Deutschland und anderen EU-L\u00e4ndern",
            "abstract": "Zum 31.12.2009 l\u00e4uft die F\u00f6rderung der Altersteilzeit durch die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit aus. Das Altersteilzeitgesetz besteht dar\u00fcber hinaus jedoch fort. Daher melden sich unterschiedliche gesellschaftliche Gruppen mit Vorschl\u00e4gen zu Wort, wie die Altersteilzeit sich zuk\u00fcnftig gestalten sollte. Die Positionen lassen sich mit den beiden Polen \"Beibehalten des Blockmodells und der Vorruhestandsregelung\" versus \"Neuorientierung der Altersteilzeit hin zu einem lebenslaufbezogenen Modell mit der Perspektive einer verl\u00e4ngerten Lebensarbeitszeit\" beschreiben. An diese Debatte kn\u00fcpft dieser Literaturbericht an. Wir geben einen \u00dcberblick \u00fcber die historische Entwicklung der Altersteilzeit sowie \u00fcber Inhalt und Ziele des Altersteilzeitgesetzes. Die Ausf\u00fchrungen \u00fcber Umfang und Formen der Nutzung der Altersteilzeit machen deutlich, dass die \"echte Teilzeit\" im Unterschied zum Blockmodell nur in einem verschwindend geringen Teil der Betriebe umgesetzt wird. F\u00fcr die meisten Unternehmen und auch den \u00fcberwiegenden Teil der Besch\u00e4ftigten hat die Altersteilzeit daher vorher bestehende Vorruhestandsregelungen abgel\u00f6st mit der Folge, dass Besch\u00e4ftigte vor Erreichen der regul\u00e4ren Rentenaltersgrenze vorzeitig in den Ruhestand gehen. Auffallend ist allerdings, dass in kleineren Betrieben, insbesondere im Handwerk, die Grundidee der Altersteilzeit - \u00e4ltere Besch\u00e4ftigte vermitteln Wissen und Erfahrung an junge Besch\u00e4ftigte, w\u00e4hrend sie ihre Arbeitsbelastung durch eine reduzierte Arbeitszeit senken - umgesetzt wurde.Die Erfahrungen mit graduellen Ausstiegspfaden und besonders der Altersteilzeit in Schweden, Finnland, D\u00e4nemark und den Niederlanden geben einen Einblick in die Such- und Experimentierprozesse in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, die Besch\u00e4ftigungsquote\u00c4lterer zu erh\u00f6hen. Der politische Wille ist auch dort, die konkreten institutionellen Regelungen so auszugestalten, dass sich Besch\u00e4ftigte f\u00fcr einen l\u00e4ngeren Verbleib im Erwerbssystem entscheiden. Am Beispiel Schweden wird allerdings deutlich, dass Regulierungen f\u00fcr den graduellen Ausstieg auch in die entgegengesetzte Richtung wirken k\u00f6nnen: Insbesondere wenn die Altersteilzeit \u00fcber Subventionen attraktiv gemacht wird, kann von ihr der Impuls zur Reduzierung des Arbeitsangebots \u00c4lterer ausgehen, wenn n\u00e4mlich Besch\u00e4ftigte ohne die Altersteilzeit ihre Arbeitszeit auch mit zunehmendem Alter unver\u00e4ndert beibehalten h\u00e4tten. Neben Ausf\u00fchrungen \u00fcber die Situation in Finnland und D\u00e4nemark stellen wir auch die niederl\u00e4ndische \"Lebenslaufregelung\" vor, in der der Ausstieg aus dem Erwerbsleben in ein lebensphasenspezifisches Arbeitzeitkonto eingebettet ist.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:11492497X",
                "gnd:108451526",
                "gnd:12445738X"
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4193868-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120509-1"
                }
            ],
            "volume": "142",
            "P30128": "Arbeitspapier / Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}