{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1028776632",
            "sameAs": "Reurbanisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1029372594",
            "sameAs": "Siedentop, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:1057814164",
            "sameAs": "Fricke, Axel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4004176-1",
            "sameAs": "Baden-W\u00fcrttemberg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A837358345",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (III, 205 S.)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Zakrzewski, Philipp",
            "description": "Ill., graph. Darst., Kt.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783888383977",
                "(ppn)837358345",
                "(firstid)GBV:837358345"
            ],
            "publisher": "ARL",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)RE 15636",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=bk, id=18156968X)74.20 - Deutschland, \u00d6sterreich, Schweiz",
                "(classificationName=ddc)307.33616094346",
                "(classificationName=bk, id=106412124)74.73 - Stadtsanierung, Stadterneuerung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo"
            ],
            "title": "Reurbanisierung in baden-w\u00fcrttembergischen Stadtregionen",
            "abstract": [
                "In Baden-W\u00fcrttemberg, wie auch in Deutschland insgesamt und zahlreichen westlichen Industriestaaten, ist ein demographischer Konzentrationstrend zugunsten der Metropolregionen nachweisbar. Die Suburbanisierung als intraregionale Dekonzentration hat in den baden-w\u00fcrttembergischen Stadtregionen deutlich an Dynamik eingeb\u00fc\u00dft, teilweise hat sie sich sogar in eine \"Reurbanisierung\" umgekehrt. \u00dcber die Hintergr\u00fcnde und Dauerhaftigkeit dieses Ph\u00e4nomens ist eine lebhafte Debatte entbrannt. So ist zu h\u00f6ren, der aktuelle Reurbanisierungstrend sei ein tempor\u00e4rer Effekt, bedingt durch besondere demographische und bildungspolitische Konstellationen. Andere betrachten die Reurbanisierung als Ergebnis eines sozio\u00f6konomischen Strukturwandels und damit als neue, dauerhafte Phase der Stadtentwicklung. Unsicherheiten bestehen dar\u00fcber hinaus auch im Hinblick auf eine evidenzbasierte Bewertung der Wirkungen von Reurbanisierung und angemessene politische Antworten. Vor diesem Hintergrund verfolgt dieser Band das Anliegen, eine Bestandsaufnahme aktueller demographischer Entwicklungsprozesse in Deutschland und Baden-W\u00fcrttemberg vorzunehmen und zum Gegenstand einer raumordnungs- und stadtentwicklungspolitischen Positionsbestimmung zu machen. Welche Bev\u00f6lkerungsgruppen und welche Wanderungstypen bestimmen den Reurbanisierungstrend? In welchem Ma\u00dfe k\u00f6nnten sich Reurbanisierungsprozesse als persistent erweisen? Welche planerischen Strategien und Konzepte werden in baden-w\u00fcrttembergischen St\u00e4dten bereits verfolgt? Welche mittel- und langfristigen Herausforderungen offenbaren sich f\u00fcr Stadtplanung und Politik? Auf diese und weitere Fragen rund um das Thema Reurbanisierung in Baden-W\u00fcrttemberg versuchen die Autoren aus Wissenschaft und Praxis Antworten zu geben.",
                "In Baden-W\u00fcrttemberg, as in Germany as a whole and indeed in numerous western industrialized countries, it is possible to demonstrate a demographic trend towards a concentration of population in the metropolitan regions. In the urban regions of Baden- W\u00fcrttemberg suburbanization as a progress of intra-regional de-concentration has lost much of its momentum, and has in places actually been reversed to cause \"reurbanization\". Lively debate has been conducted about the reasons behind and the longevity of this phenomenon. Thus it has been claimed that the current re-urbanization trend is a temporary effect caused by specific constellations of demography and education policy. Other commentators, however, view re-urbanization as the result of a socio-economic structural transformation and thus as a new enduring phase of urban development. Further uncertainties exist about the evidence-based assessment of the effects of re-urbanization and appropriate policy responses. This is the background against which this volume addresses the issue of evaluating current processes of demographic development in Germany and Baden-W\u00fcrttemberg and using the evaluation to formulate a spatial planning and urban development policy position. Which population groups and what types of migration define the re-urbanization trend? To what extent have re-urbanization processes proved persistent? What planning strategies and concepts are already being pursued in the cities of Baden-W\u00fcrttemberg? Which medium- and long-term challenges are emerging for urban planning and policy? These and further questions related to the topic of re-urbanization in Baden-W\u00fcrttemberg are addressed by authors from academia and practice."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1057814164"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1029372594"
                }
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:1028776632"
            },
            "volume": "14",
            "P30128": "Arbeitsberichte der ARL",
            "P60163": "Hannover"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}