{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1070796522",
            "sameAs": "B\u00f6ing, Ursula"
        },
        {
            "@id": "gnd:135589045",
            "sameAs": "Bernasconi, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4335203-0",
            "sameAs": "Schwerbehinderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A837767814",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (289 Seiten)",
            "description": [
                "Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:837767814",
                "(isbn13)9783170290303",
                "(isbn13)9783170290297",
                "(ppn)837767814"
            ],
            "publisher": "W. Kohlhammer Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DT 1000",
                "Special education",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)DT 1800",
                "(classificationName=ddc)371.9",
                "(classificationName=ddc)370",
                "Electronic books",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "P\u00e4dagogik bei schwerer und mehrfacher Behinderung",
            "abstract": "Die P\u00e4dagogik bei schwerer und mehrfacher Behinderung versteht sich als Theorie und Praxis der Erziehung und Bildung von Menschen mit schwerer und mehrfacher Behinderung und thematisiert dabei alle Lebensphasen und Lebensbereiche. Als Teildisziplin der Allgemeinen P\u00e4dagogik tritt sie entschieden f\u00fcr das Recht auf Leben, Teilhabe und Bildung von Menschen ein, die bis in die j\u00fcngste Vergangenheit als vermeintlich 'bildungsunf\u00e4hig' aus allen p\u00e4dagogischen Handlungsfeldern ausgeschlossen waren. Das Lehrbuch f\u00fchrt ein in die Grundfragen und Grundbegriffe der Disziplin, skizziert die Strukturmerkmale der Profession im Kontext der professionellen Handlungsfelder und aktueller Konzepte und Methoden und reflektiert schlie\u00dflich kritisch die Chancen und Risiken aktueller institutioneller Behindertenarbeit entlang der unterschiedlichen Lebensbereiche und Lebensphasen. Unter Bezugnahme auf p\u00e4dagogisch-anthropologische und sozialwissenschaftliche Erkenntnisse identifiziert der Band Figuren einer nicht ausgrenzenden P\u00e4dagogik in Theorie und Praxis.  Dr. Tobias Bernasconi und Dr. Ursula B\u00f6ing sind Studienr\u00e4te im Hochschuldienst am Departement Heilp\u00e4dagogik der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:135589045",
                "gnd:1070796522"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077513-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4335203-0"
                }
            ],
            "P30128": "Kompendium Behindertenp\u00e4dagogik",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}