{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:12054332X",
            "sameAs": "Gerlach, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:139357475",
            "sameAs": "Richter, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A872668622",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "576 Seiten",
            "description": [
                "22 x 15 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406707100",
                "(ppn)872668622",
                "(ean)9783406707100",
                "(isbn)3406707106",
                "(firstid)DNB:1118746473"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "Bert, Lore",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte 1933-1945",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9642",
                "(classificationName=ddc)940.5318",
                "Judenvernichtung",
                "(classificationName=dbn)940",
                "Geschichte 1800-1945",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Der Mord an den europ\u00e4ischen Juden : Ursachen, Ereignisse, Dimensionen",
            "abstract": "Christian Gerlach bietet mit diesem \u00dcberblick eine nach Themen geordnete Analyse der Verfolgung und Vernichtung der europ\u00e4ischen Juden und schlie\u00dft zugleich eine L\u00fccke. Seine Studie untersucht erstmals systematisch das Vorgehen nichtdeutscher Regierungen und Gesellschaften gegen Juden. So kann sie zeigen, dass der Mord an den europ\u00e4ischen Juden ein Prozess war, an dem sich viele Gruppen mit ganz unterschiedlichen Motiven beteiligt haben. Nach einem kurzen chronologischen Aufriss analysiert Christian Gerlach der Reihe nach zentrale Themenkomplexe wie Kriegf\u00fchrung, Au\u00dfenpolitik, rassistisches Denken, die wirtschaftlichen und gesellschaftlichen Entwicklungen sowie die Verfolgung nichtj\u00fcdischer Opfergruppen. Indem er sie in einen Wirkungszusammenhang stellt, legt er wichtige Aspekte jenseits der \u00fcblichen Erkl\u00e4rungsmuster frei. \u201eMan mag zwar Gerlach vorwerfen, er schreibe hier eine internationale T\u00e4tergeschichte und vernachl\u00e4ssige die Perspektive der Opfer. Eine histoire totale des Holocaust war von ihm jedoch nicht intendiert, eher eine funktionalistische Erkl\u00e4rung seiner Logik und von dessen Vorgeschichte sowie der Ablauf im internationalen Rahmen. Dies ist ihm hervorragend gelungen und daher ist sein neues Buch vorbehaltlos zu empfehlen\u201c (literaturkritik.de)",
            "alternative": "The extermination of the European jews",
            "contributor": "gnd:139357475",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1023902869",
                "gnd:12054332X"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4073091-8"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1118746473/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}