{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:115426752",
            "sameAs": "James, Harold"
        },
        {
            "@id": "gnd:129563668",
            "sameAs": "Brunnermeier, Markus Konrad"
        },
        {
            "@id": "gnd:137110308",
            "sameAs": "Schmidt, Thorsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:170654885",
            "sameAs": "Landau, Jean-Pierre"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063885-6",
            "sameAs": "Volkswirtschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4252713-2",
            "sameAs": "Wirtschaftsweise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4408931-4",
            "sameAs": "Euro (W\u00e4hrung)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A884672123",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "525 Seiten",
            "description": [
                "21,7 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "20 Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1129468798",
                "(isbn)3406712339",
                "(ppn)884672123",
                "(ean)9783406712333",
                "(isbn13)9783406712333"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QM 333",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 4131",
                "Wirtschaftliche Rahmenbedingungen",
                "Finanzkrise",
                "Stabilit\u00e4tspakt",
                "Zentralismus",
                "Europapolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Finanzinstrumente",
                "Internationale Wirtschaftsintegration",
                "Frankreich",
                "Geldpolitik",
                "Steuersystem",
                "F\u00f6deralismus",
                "Interessendivergenzen bei internationalem Akteur",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion (EU/EG)",
                "Konvergenzkriterien",
                "Euro",
                "Gruppenbildung innerhalb internationalen Akteurs",
                "(classificationName=bk, id=106420275)83.44 - W\u00e4hrung",
                "\u00d6konomische Strategie",
                "Auswirkung politischer Ma\u00dfnahmen",
                "Mitgliedsstaaten",
                "(classificationName=rvk)QM 334",
                "Eurozone",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "EU-Staaten",
                "Wirtschaftliche Rolle des Staates",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "EURO",
                "Euro-W\u00e4hrungszone",
                "Finanzmarktkrise",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Institutionelle Entwicklung internationalen Akteurs",
                "(classificationName=bk, id=106411519)83.50 - Geld, Inflation, Kapitalmarkt",
                "Konjunkturprogramm",
                "Politisches System",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Wirtschaftliche Integration",
                "Europ\u00e4ischer Stabilit\u00e4tsmechanismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Konjunkturpolitik",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 4130",
                "(classificationName=loc)HC240",
                "Wirtschaftssoziologie",
                "W\u00e4hrungssystem (national/multinational)",
                "Schuldenkrise",
                "Systemvergleich"
            ],
            "title": "Euro : der Kampf der Wirtschaftskulturen",
            "abstract": "Etliche Beobachter sind der Ansicht, dass der Euro die aktuelle Krise nicht \u00fcberleben wird. Anders die \u00d6konomen Markus Brunnermeier und Jean-Pierre Landau, ein Deutscher und ein Franzose, sowie der britische Wirtschaftshistoriker Harold James. Sie sehen ein Kernproblem des Euro in den unterschiedlichen Wirtschaftskulturen der Eurol\u00e4nder, insbesondere Deutschlands und Frankreichs, die es zu \u00fcberwinden gilt. Seit der Eurokrise setzen die Mitgliedsl\u00e4nder wieder auf nationale L\u00f6sungen, statt gemeinsame Antworten auf die europ\u00e4ischen Probleme zu suchen. Der Kampf der Wirtschaftskulturen ist entbrannt. W\u00e4hrend das f\u00f6deral gepr\u00e4gte Deutschland in der Fiskalpolitik auf starren Regeln beharrt, verlangt das zentralistische Frankreich Stimulusprogramme und eine flexible Handhabung, die den Regierungen Ermessensspielr\u00e4ume l\u00e4sst. F\u00fcr die Deutschen sind Finanzierungsengp\u00e4sse vorwiegend auf Insolvenzprobleme zur\u00fcckzuf\u00fchren, die struktureller Reformen bed\u00fcrfen, wogegen die Franzosen sie als tempor\u00e4re Liquidit\u00e4tsprobleme ansehen, die mit einer staatlichen \u00dcberbr\u00fcckungsfinanzierung zu bew\u00e4ltigen sind. Dieses Buch pl\u00e4diert f\u00fcr die \u00dcberwindung dieser Frontstellungen zugunsten einer gemeinsamen europ\u00e4ischen Wirtschaftskultur. Es verbindet \u00f6konomische Analyse und ideengeschichtliche Reflexion und entwirft einen Fahrplan f\u00fcr Europas Zukunft. (Verlagstext)",
            "alternative": "The Euro and the battle of ideas",
            "contributor": "gnd:137110308",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:115426752",
                "gnd:129563668",
                "gnd:1023902869",
                "gnd:170654885"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4063885-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4252713-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4408931-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/zbw/884672123.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}