{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1122222351",
            "sameAs": "Tax, Evelyne"
        },
        {
            "@id": "gnd:120736713",
            "sameAs": "Mariacher, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:130620467",
            "sameAs": [
                "Enklaar, Jattie",
                "Enklaar, Jattie 1942"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:172065372",
            "sameAs": "Ester, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4000218-4",
            "sameAs": "Abschied (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4778714-4",
            "sameAs": "Verlag K\u00f6nigshausen & Neumann"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A895381427",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "190 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "23.5 cm x 15.5 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)895381427",
                "(isbn13)9783826063589",
                "(firstid)DNB:1137717742",
                "(ean)9783826063589",
                "(isbn)3826063589"
            ],
            "publisher": "K\u00f6nigshausen u. Neumann",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)400",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "German literature",
                "Geschichte",
                "Farewells in literature",
                "(classificationName=loc)PT134.F37",
                "(classificationName=bk, id=106404490)17.93 - Literarische Stoffe, literarische Motive, literarische Themen",
                "(classificationName=rvk)GE 4975",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=loksys-fbl)CZ 200 enk",
                "(classificationName=ddc)830.9354",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=rvk)GB 1825"
            ],
            "title": "Abschied als literarisches Motiv in der deutschsprachigen Literatur : Festschrift zu Ehren des 75. Geburtstages von Jattie Enklaar",
            "abstract": "Einf\u00fchrung: Im Zeichen des Abschieds - J. van Vredendaal: Abschied auf dem \u00d6lberg. Die Trauer der J\u00fcnger im Heliand - J. Richter: T\u00f6dlicher Schmerz. Abschied bei Wolfram von Eschenbach - K. Gille: \"Willkommen und Abschied\" - Zu Goethes Sesenheimer Gedicht - E. van der Knaap: \u00dcberlegungen zu H\u00f6lderlins Ode \"Der Abschied\" - W. Herrlitz: Auch Eduard und Theodor sagen Adieu. Das Abschiedsmotiv in den Novellen Immensee und Mozart auf der Reise nach Prag - H. Ester: Kein Ort f\u00fcr Vrenchen und Sali - E. Mulder: Arnold Sch\u00f6nberg - Wassily Kandinsky: Das Ende einer Freundschaft. \u00dcberlegungen und Anmerkungen zu Jelena Hahl- Kochs Arnold Sch\u00f6nberg: Wassily Kandinsky: Briefe, Bilder und Dokumente einer au\u00dfergew\u00f6hnlichen Begegnung, Salzburg/Wien 1980 - R. Riemen: Der Tod des Vergil heute (aus dem Niederl\u00e4ndischen \u00fcbersetzt von Thom Lagendijk) - H. Nijssen: Unbek\u00fcmmert geht der Fremde davon. Abschied in der Lyrik Peter Huchels - Y. Delhey: Der Augenblick der Wahrheit und seine Stimme: Ingeborg Bachmanns Undine geht - H. Harbers: Abschied oder Flucht? Engagement und Ironie in Martin Walsers Erz\u00e4hlung Ein fliehendes Pferd - B. Mariacher: Die Farben des Abschieds. Zu Peter Weiss' Abschied von den Eltern (1961) - T. Naaijkens: Der lange Abschied, Westw\u00e4rts. Transitionserfahrungen bei Peter Handke und Rolf Dieter Brinkmann - G. van Gemert: Ein L\u00f6we zum letzten Geleit. Abschied als Resignation und mythische \u00dcberh\u00f6hung in Sybille Lewitscharoffs Blumenberg - T. Tax-Shultz: Gute Nacht, Freunde von Reinhard Mey - ein Br\u00fcckenlied zwischen Zeiten und L\u00e4ndern",
            "contributor": [
                "gnd:172065372",
                "gnd:120736713",
                "gnd:1122222351",
                "gnd:130620467"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:4778714-4",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4000218-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                }
            ],
            "volume": "62",
            "P30128": [
                "Sonderband",
                "Deutsche Chronik"
            ],
            "P60163": "W\u00fcrzburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}