{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1100544860",
            "sameAs": "Sohm, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:1159412529",
            "sameAs": "Multinationalit\u00e4t und Integration im Milit\u00e4rischen Bereich - die Wehrrechtliche Perspektive, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:121934683",
            "sameAs": "Krieger, Heike"
        },
        {
            "@id": "gnd:130349143",
            "sameAs": "Kielmansegg, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063693-8",
            "sameAs": "V\u00f6lkerrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114599-9",
            "sameAs": "Milit\u00e4rischer Einsatz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4394820-0",
            "sameAs": "Multinationale Truppe"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1022984500",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (225 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1022984500",
                "(firstid)GBV:1022984500",
                "(isbn13)9783845289670",
                "(doi)10.5771/9783845289670"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "EU Law: Fundamental Rights",
                "EU: Security & Defence, CFSP",
                "Regierung und Verwaltung",
                "Military & Defence Studies",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "Comparative Politics",
                "Abr\u00fcstung und R\u00fcstungskontrolle",
                "Integration",
                "NATO",
                "Auslandseins\u00e4tze",
                "EuR: B\u00fcrger- und Menschenrechte",
                "EVG",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106413759)89.81 - Streitkr\u00e4fte",
                "Public Policy & Administration",
                "Milit\u00e4rforschung",
                "Vergleichende Politikforschung",
                "Public International Law",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "European Institutions",
                "Wehrrecht",
                "Arms Negotiation & Control",
                "(classificationName=ddc)341.2422",
                "Europ\u00e4ische Institutionen",
                "Sicherheitspolitik, GASP",
                "(classificationName=rvk)MF 9400",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "USA"
            ],
            "title": "Multinationalit\u00e4t und Integration im milit\u00e4rischen Bereich : eine rechtliche Perspektive",
            "abstract": [
                "More than ever German and European armed forces are being integrated into NATO or the EU, or they are being merged into multinational corps. This volume deals with the current developments and legal challenges of military integration as a matter of constitutional, international and, by now, also European law. The prime example of the latter is the vision of a European army, whose historical roots (EDC) and legal options are analysed here. Equally relevant are questions relating to military operations conducted by multinational forces \u2014 the role of national parliaments or reservations about national sovereignty, or the issue of responsibility in the eyes of international law. Finally, implementing military integration poses challenges, which this book addresses from the wider institutional perspective of NATO, but also as an everyday experience in the headquarters of a multinational corps.With contributions byFlorian Seiller, Sebastian Graf von Kielmansegg, Roman Schmidt-Radefeldt, Felix Arndt, Chris Gutmann, Jochen Katze, Paulina Starski, Steven Hill, Thomas Blankenburg.",
                "St\u00e4rker denn je sind die deutschen und europ\u00e4ischen Streitkr\u00e4fte integriert \u2013 in der NATO, der EU und multinationalen Korps. Der vorliegende Band geht den aktuellen Herausforderungen nach, die die milit\u00e4rische Integration dem Recht stellt und die neben der verfassungs- und v\u00f6lkerrechtlichen mittlerweile auch eine europarechtliche Dimension haben. Dazu geh\u00f6rt die Vision einer europ\u00e4ischen Armee, die in ihren historischen Wurzeln (EVG) und rechtlichen M\u00f6glichkeiten analysiert wird. Dazu geh\u00f6ren Fragen des Einsatzes integrierter Verb\u00e4nde \u2013 Parlamentsbeteiligung, nationale Souver\u00e4nit\u00e4tsvorbehalte und das v\u00f6lkerrechtliche Problem der Verantwortlichkeit und Haftung. Schlie\u00dflich geht es auch um Fragen der praktischen Umsetzung, wie sie sich aus der Organisationsperspektive der NATO oder aus dem Truppenalltag eines multinationalen Hauptquartiers stellen. Stets ist es das komplexe Verh\u00e4ltnis zwischen internationalem Verband und nationalen Kontingenten, das rechtlich bew\u00e4ltigt werden muss.Mit Beitr\u00e4gen vonFlorian Seiller, Sebastian Graf von Kielmansegg, Roman Schmidt-Radefeldt, Felix Arndt, Chris Gutmann, Jochen Katze, Paulina Starski, Steven Hill, Thomas Blankenburg."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:121934683",
                "gnd:130349143",
                "gnd:1100544860"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1159412529",
                "gnd:117513-0"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4394820-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114599-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063693-8"
                }
            ],
            "volume": "Band 41",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845289670",
            "P30128": [
                "Forum Innere F\u00fchrung",
                "Nomos eLibrary",
                "Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}