{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10095502-2",
            "sameAs": "Walter de Gruyter GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:116814809X",
            "sameAs": "Renno, Fr\u00e9d\u00e9rique"
        },
        {
            "@id": "gnd:128597585",
            "sameAs": "Aurnhammer, Achim"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024338-8",
            "sameAs": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070370-8",
            "sameAs": "Deutsches Sprachgebiet"
        },
        {
            "@id": "gnd:4189601-4",
            "sameAs": "Weltliches Lied"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1817272187",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XI, 594 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(doi)10.1515/9783110735581",
                "(isbn13)9783110735628",
                "(firstid)KXP:1817272187",
                "(isbn13)9783110735581",
                "(ppn)1817272187"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Europeanization",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=loc)ML2829.2",
                "(classificationName=ddc)782.42094309031",
                "LITERARY CRITICISM / European / German",
                "(classificationName=bk, id=181570998)17.83 - Lyrik",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "Songs, German",
                "Geschichte 1567-1642",
                "(classificationName=rvk)LR 53970",
                "(classificationName=bk, id=106406000)24.61 - Vokalmusik",
                "(classificationName=rvk)GH 1731",
                "Early modern period",
                "modernization"
            ],
            "title": "Die deutschsprachige weltliche Liedkultur um 1600",
            "abstract": [
                "This study examines the transformation that took place in worldly lied culture in German around 1600. Ornate poetry in the vernacular and solo lieder emerged in the sixteenth century and were predominantly developed using Italian elements. Their reception in the middle classes led to the dissemination and valorization of lied culture, and to its codification in literary and music theory",
                "Weitreichende Ver\u00e4nderungen in Dichtung und Musik zeichnen sich um 1600 ab. Lyrik und Lied lassen sich kaum trennen, da die Lyrik dieser Zeit meist sangbar ist und entscheidend durch das weltliche Lied beeinflusst wird. Der ma\u00dfgebliche Beitrag, den das Lied zum \u00e4sthetischen Wandel, zur Modernisierung und Europ\u00e4isierung der deutschsprachigen Lyrik leistet, wird anhand von etwa 5200 Liedern in 340 Lieddrucken zwischen 1567 und 1642 herausgearbeitet. Vor dem Hintergrund dieses Quellenkorpus werden in der interdisziplin\u00e4ren Studie Einzellieder und Liedsammlungen aus dem deutschsprachigen Raum musik- und literaturwissenschaftlich analysiert. Neben sozial- und gesellschaftswissenschaftlichen Aspekten kommen Dimensionen der Novit\u00e4t ebenso zur Sprache wie das Verh\u00e4ltnis von Theorie, Poetik und Praxis, Kulturtransferprozesse sowie Fragen nach Kontinuit\u00e4ten und Dynamiken literarischer und musikalischer Ph\u00e4nomene. Die Fallstudien sowie theoretische und poetische \u00c4u\u00dferungen zum Lied erweisen, wie sich zwei Konzeptionen des Liedes profilieren: In der Verselbstst\u00e4ndigung werden beide Liedkonzepte in Literatur und Musik aufgewertet. So tr\u00e4gt das weltliche deutschsprachige Lied zur Modernisierung und Europ\u00e4isierung der deutschen Literatur bei"
            ],
            "alternative": "Zum Wandel der deutschsprachigen weltlichen Liedkultur um 1600",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128597585"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:116814809X",
                "gnd:2024338-8",
                "gnd:10095502-2"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-DKU"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4189601-4"
            },
            "volume": "Band 243",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110735581",
            "P30128": "Fr\u00fche Neuzeit",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}