{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1065653190",
            "sameAs": "De Gruyter Mouton"
        },
        {
            "@id": "gnd:1159000336",
            "sameAs": "Gagel, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129491-9",
            "sameAs": "Fr\u00fchneuhochdeutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4168049-2",
            "sameAs": "Logische Partikel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A868760226",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "XXII, 492 Seiten",
            "description": [
                "24 cm",
                "Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)868760226",
                "(isbn)3110501449",
                "(isbn13)9783110501445",
                "(doi)10.1515/9783110503289-202",
                "(firstid)DNB:111388682X",
                "(ean)9783110501445"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "German language",
                "(classificationName=bk, id=10640489X)17.15 - Historische Linguistik",
                "(classificationName=loksys-fbl)GF 300",
                "(classificationName=rvk)GC 4809",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "(classificationName=ddc)437.02",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "(classificationName=rvk)GC 4896",
                "(classificationName=bk, id=106404970)17.50 - Allgemeine Grammatik",
                "(classificationName=rvk)GC 4869",
                "(classificationName=loc)PF3395"
            ],
            "title": "Fr\u00fchneuhochdeutsche Konnektoren : Entwicklungslinien kausaler Verkn\u00fcpfungen auf dem Gebiet der Modalit\u00e4t",
            "abstract": [
                "\"This diachronic, corpus-based study documents grammaticalization processes and the syntactic, semantic, and above all pragmatic properties of causal connectors in Early New High German, such as dieweil and denn, as well as derhalben and darum, along with the prepositions halben and wegen. Thanks to the use of modern descriptive models, the findings are also relevant for the analysis of modern German connectors\"--",
                "\"Warum welche Form der kausalen Verkn\u00fcpfung im Deutschen gew\u00e4hlt wird, ist nicht \u00fcberzeugend gekl\u00e4rt. Ob man auf Konnektoren wie weil, denn, darum, deshalb oder Pr\u00e4positionen wie wegen zur\u00fcckgreift, h\u00e4ngt mit den pragmatischen Eigenschaften dieser Ausdr\u00fccke zusammen. Sie erlauben n\u00e4mlich dem Sprecher in unterschiedlicher Weise, seine Einstellung zu verdeutlichen. Modalisierungen dieser Art erkl\u00e4rt der Ansatz von Eve Sweetser, nach welchem etwa kausale Verkn\u00fcpfungen auf drei pragmatischen Ebenen verstanden werden k\u00f6nnen: der Sachverhaltsebene, der epistemischen und der Sprechaktebene. Im Rahmen einer korpusbasierten Untersuchung wird nahezu das gesamte kausale Feld des Fr\u00fchneuhochdeutschen in den Blick genommen. Die Erstellung eines hochdifferenzierten und nach Dialogizit\u00e4tsgrad gestaffelten Textkorpus aus Originaltexten aus der Zeit zwischen 1472 und 1680 sowie die Engf\u00fchrung \u00e4lterer und j\u00fcngster Forschungsans\u00e4tze erm\u00f6glichen eine exakte Parametrisierung der Modalit\u00e4t. Sie liefern interessante Detailergebnisse zu den kausalen Konnektoren und Pr\u00e4positionen des Fr\u00fchneuhochdeutschen, erfassen deren modales Verkn\u00fcpfungspotential und geben Aufschluss \u00fcber die Grammatikalisierungsprozesse und den heutigen Gebrauch jener Kausalmarker\"--"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1159000336",
                "gnd:1065653190"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4129491-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4168049-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/111388682X/04",
            "volume": "Band 131",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110503289-202",
            "P30128": "Studia Linguistica Germanica",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}