{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110451852X",
            "sameAs": "Smolarski, Pierre"
        },
        {
            "@id": "gnd:142309249",
            "sameAs": "Rodatz, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011510-0",
            "sameAs": "Design"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059787-8",
            "sameAs": "Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076232-4",
            "sameAs": "Politisches Engagement"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157139-3",
            "sameAs": "Gestaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4172389-2",
            "sameAs": "\u00d6ffentliches Interesse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1034131443",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "identifier": [
                "(doi)10.14361/9783839445761",
                "(isbn13)9783839445761",
                "(ppn)1034131443",
                "(firstid)GBV:1034131443"
            ],
            "publisher": "transcript-Verlag",
            "subject": [
                "Architecture and society",
                "DESIGN / History & Criticism",
                "Participation",
                "(classificationName=loc)HT185",
                "Public spaces",
                "Space",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)NA2543.S6",
                "Social Design",
                "Politics",
                "Sociology, Urban",
                "Urban Design",
                "Society",
                "Arts in general",
                "Urban Studies",
                "Design",
                "Architects and community",
                "(classificationName=bk, id=106402919)71.43 - Technologische Faktoren"
            ],
            "title": "Was ist Public Interest Design? : Beitr\u00e4ge zur Gestaltung \u00f6ffentlicher Interessen",
            "abstract": "Das Designfeld ist im Umbruch. Sowohl die Theorie als auch die Praxis suchen 'neue' Bet\u00e4tigungsfelder und streben nach einem anderen Selbstverst\u00e4ndnis. Man will politisches Design machen, will als Akteur gesellschaftlicher Ver\u00e4nderungen wahrgenommen werden, zuweilen wohl gar die neue Leitdisziplin des urbanen Wandels werden. Unter einem erweiterten Designbegriff stellt sich daher die Frage: Was hei\u00dft es, im Sinne eines \u00f6ffentlichen Interesses zu gestalten? Und vielleicht noch mehr: Was hei\u00dft es, das \u00f6ffentliche Interesse selbst zu gestalten? Die Beitr\u00e4ge des Bandes gehen dieser Frage nach und zeigen: Ein solcher Anspruch ist eine Anma\u00dfung - ob es eine wohltuende Anma\u00dfung ist, h\u00e4ngt in erster Linie von der kritischen Hinterfragung der Grundidee ab.Mit Beitr\u00e4gen von unter anderem: Gernot B\u00f6hme, Friedrich von Borries, Bazon Brock, Heike Delitz und Jesko Fezer",
            "contributor": [
                "gnd:142309249",
                "gnd:110451852X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4011510-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4172389-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076232-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059787-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157139-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                }
            ],
            "volume": "43",
            "isLike": "doi:10.14361/9783839445761",
            "P30128": "Design",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}