{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1043386068",
            "sameAs": "Springer Fachmedien Wiesbaden"
        },
        {
            "@id": "gnd:1094725145",
            "sameAs": "Freudenberg, Dirk"
        },
        {
            "@id": "gnd:1133593283",
            "sameAs": "Goertz, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:117069652X",
            "sameAs": "Maninger, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059534-1",
            "sameAs": "Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112701-8",
            "sameAs": "Bek\u00e4mpfung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116489-1",
            "sameAs": "Sicherheitspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127888-4",
            "sameAs": "Innere Sicherheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1031837876",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658209193",
                "(firstid)GBV:1031837876",
                "(ppn)1031837876",
                "(doi)10.1007/978-3-658-20919-3"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc)303.625",
                "Political violence.",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=loc)JX5420",
                "Terrorism and Political Violence",
                "Politics and war",
                "(classificationName=rvk)MG 15950",
                "Security, International",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106414100)89.40 - Innere Beziehungen des Staates: Allgemeines",
                "Terrorism",
                "Legislative bodies"
            ],
            "title": "Terrorismus als hybride Bedrohung des 21. Jahrhunderts : Akteure, Mittel und die Notwendigkeit einer modernen Sicherheitsarchitektur in Deutschland",
            "abstract": [
                "In diesem Sammelband untersuchen Wissenschaftler und Praktiker aus dem Politikfeld Innere Sicherheit die asymmetrische Bedrohung durch den islamistischen Terrorismus in Deutschland und leiten daraus eine dringend erforderliche Anpassung der deutschen Sicherheitsarchitektur ab. Der Inhalt Das Bedrohungspotenzial durch Islamismus und islamistischen Terrorismus \u25cf Islamistisch-terroristische Radikalisierung \u25cf Recht als Grundlage und Schranke staatlichen Handelns bei der Bek\u00e4mpfung des Terrorismus \u25cf Terrorismusabwehr und -bek\u00e4mpfung im Zeitalter strategischer Ungewissheit \u25cf Effekte von Terrorismus und Anarchismus als F\u00fchrungsproblem \u25cf Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t mit CBRN-Tatmitteln \u25cf Reichweite und Methodenspektrum im Zeitalter islamistischer Anschl\u00e4ge Die Herausgeber Dr. Dirk Freudenberg ist Dozent im Referat Strategische F\u00fchrung und Leitung, Notfallvorsorge und -planung, p\u00e4dagogische Grundlagen und Qualit\u00e4tsmanagement an der Akademie f\u00fcr Krisenmanagement, Notfallplanung und Zivilschutz (AKNZ) im Bundesamt f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsschutz- und Katastrophenhilfe (BBK). Dr. Stefan Goertz ist Beamter der Bundespolizei und Dozent an der Hochschule des Bundes, Fachbereich Bundespolizei, in L\u00fcbeck. Dr. Stephan Maninger ist Politikwissenschaftler mit zahlreichen Ver\u00f6ffentlichungen und Vortr\u00e4gen an diversen akademischen Einrichtungen zu sicherheitspolitischen und milit\u00e4rgeschichtlichen Themen",
                "Das Bedrohungspotenzial durch Islamismus und islamistischen Terrorismus -- Islamistisch-terroristische Radikalisierung -- Recht als Grundlage und Schranke staatlichen Handelns bei der Bek\u00e4mpfung des Terrorismus -- Terrorismusabwehr und -bek\u00e4mpfung im Zeitalter strategischer Ungewissheit -- Effekte von Terrorismus und Anarchismus als F\u00fchrungsproblem -- Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t mit CBRN-Tatmitteln -- Reichweite und Methodenspektrum im Zeitalter islamistischer Anschl\u00e4ge"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1133593283"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1094725145"
                },
                {
                    "@id": "gnd:117069652X"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1043386068",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4127888-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116489-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4112701-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059534-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-20919-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Sicherheit - interdisziplin\u00e4re Perspektiven",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}