{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:174375662",
            "sameAs": "Hartung, Stephanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002805-7",
            "sameAs": "Arbeitswelt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043786-3",
            "sameAs": "Organisationspsychologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060748-3",
            "sameAs": "Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195461-0",
            "sameAs": "Bew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1067364862",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIII, 214 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "31 Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-662-58622-8",
                "(isbn13)9783662586228",
                "(firstid)GBV:1067364862",
                "(ppn)1067364862"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Psychologie",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie",
                "Employee Health and Wellbeing",
                "(classificationName=ddc)658.38",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Arbeitspsychologie",
                "Employee health promotion",
                "(classificationName=loc)RC969.H43",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Arbeitswelt"
            ],
            "title": "Trauma in der Arbeitswelt",
            "abstract": [
                "Vorwort -- 1. Trauma und Arbeit -- 2.Trauma und Kriegssprache in der Wirtschaft -- 3. Individuelles und kollektives Trauma, und warum Verwaltungen die bessere Organisationsform sind -- 4. Drei Formen von Organisationstrauma -- 5. Trauma Management am Arbeitsplatz -- 6. Organisationale Ver\u00e4nderungsprozesse und seelische Gesundheit. 7. Vom Traum zum Trauma - Ehrgeiz und Verstrickung in einem Familienunternehmen -- 8. Die \u201eKleine vom August\u201c - Aus der Innensicht einer engagierten Arbeitnehmerin. 9. Mein Beruf als Trauma-\u00dcberlebensstrategie und Weg zu mir selbst",
                "Dieser Band besch\u00e4ftigt sich mit den vielschichtigen und vieldimensionalen Wirkungen, die Trauma in der Arbeitswelt haben kann und hat und greift damit erstmals ein Thema auf, das so in der \u00d6ffentlichkeit noch nicht diskutiert worden ist. Dabei betrachten die Autorinnen und Autoren aus Wissenschaft und Praxis das Thema aus mehreren Perspektiven. Die \u00fcbergeordnete Perspektive nimmt geschichtliche Entwicklungen sowie politische und gesellschaftliche Dimensionen in den Blick. Die organisationstheoretische Perspektive untersucht das Vorliegen und die Verbindung von pers\u00f6nlichem, personalem und organisationalem Trauma. Der praxisorientierte Blick widmet sich dem Arbeitsalltag und zeigt die m\u00f6glichen Folgen von z.B. Ver\u00e4nderungsprozessen, Joint Ventures, \u00dcbernahmen oder Insolvenzen auf. Er legt au\u00dferdem die Verbindung von Familientrauma und traumatisiertem Familienunternehmen anhand eines konkreten Beispiels dar. Die schlie\u00dflich individuelle Perspektive beschreibt pers\u00f6nliche Erlebnisse mit Trauma. Dabei werden proaktive und reaktive L\u00f6sungsans\u00e4tze beschrieben und der Leser wird ermuntert, sich mit der Tragweite des Themas und den vorhandenen M\u00f6glichkeiten zur Vorbeugung auseinanderzusetzen. Das Buch bietet damit einen umfassenden und kritischen Blick und m\u00f6chte die Fachwelt zugleich zu weiteren und vertieften Untersuchungen anregen. Der Inhalt \u2022 Die vielschichtige Verbindung zwischen Trauma und Arbeit \u2022 Individualtrauma, Personaltrauma, Organisationstrauma \u2022 Trauma-Management und Trauma-Prophylaxe in Organisationen Die Herausgeberin Stephanie Hartung hat Malerei an der Kunstakademie D\u00fcsseldorf studiert und nach 13 Berufsjahren als Malerin das Hagener Managementstudium an der Fernuniversit\u00e4t Hagen sowie mehrere Aus- und Weiterbildungen in systemischen Beratungsmethoden absolviert. Seit rund 25 Jahren ber\u00e4t sie Unternehmen in der Organisationsentwicklung und bildet seit 2016 als Lehrtrainerin der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Systemaufstellungen in Systemaufstellung mit Schwerpunkt Organisations- und Personalentwicklung aus. \u00dcber ihre T\u00e4tigkeitsbereiche hat sie mehrere Fachb\u00fccher ver\u00f6ffentlicht"
            ],
            "contributor": "gnd:174375662",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043786-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002805-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060748-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4195461-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-58622-8",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}