{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011413-2",
            "sameAs": "Demokratie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048171-2",
            "sameAs": "Radikalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1475708750",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1475708750",
                "(isbn13)9783845251585",
                "(firstid)BSZ:405708750"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft mbH & Co. KG",
            "subject": [
                "Fascism -- Europe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106418025)89.15 - Kommunismus",
                "(classificationName=rvk)ME 3000",
                "(classificationName=bk, id=106423576)89.00 - Politologie: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)324.2403",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Electronic books",
                "(classificationName=ddc)324.24",
                "(classificationName=bk, id=10641402X)89.35 - Demokratie",
                "(classificationName=loc)HN380",
                "Radicalism -- Europe",
                "Right-wing extremists -- Europe"
            ],
            "title": "Jahrbuch Extremismus & Demokratie : 2013",
            "abstract": [
                "Editorial; Analysen; Mitte und Extremismus; Extremes Denken; Parteif\u00f6rmiger Linksextremismus in Europa; Weg von der Rechten zur Linken \u00fcber die 68er-Bewegung; Daten, Dokumente, Dossiers; Wahlen 2012; Organisationen 2012; Dokumentation 2012; Linksextremistische Musik in Deutschland; Muslimfeindlicher Rechtsextremismus?; Das Kaukasus-Emirat als pankaukasische Dschihadfront; Biografisches Portr\u00e4t: Lothar Bisky; L\u00e4nderportr\u00e4t: Norwegen; Zeitschriftenportr\u00e4t: ZUERST!; Literatur; Literaturbericht: Demokratie in Theorie und Praxis; Sammelrezension: Rechtsextremismus und Gewaltbereitschaft",
                "Das Jahrbuch will die wissenschaftliche Besch\u00e4ftigung mit dem Problemkreis des politischen Extremismus f\u00f6rdern und zugleich Informationen und Impulse f\u00fcr Praktiker anbieten. Es versteht sich als Diskussionsforum, Nachschlagewerk und Orientierungshilfe zugleich.Der 25. Band des Jahrbuches dokumentiert, kommentiert und analysiert umfassend die Entwicklung des politischen Extremismus im Berichtsjahr. Neben Analysen, Daten und Dokumenten findet sich eine ausf\u00fchrliche Literaturschau mit Rezensionen zu den wichtigsten Publikationen aus dem Bereich der Extremismusforschung. Aktuelle Schwerpunkte bild",
                "\u00bbKontrovers besprochen\u00ab: \u201eVorw\u00e4rts und nicht vergessen\"? (Andr\u00e9 Brie, Stephan Hilsberg, J\u00fcrgen P. Lang, Sebastian Prinz)Rezensionsessay: Die extreme Rechte (Kai Arzheimer); \u00bbWieder gelesen\u00ab: Jenseits des Kapitalismus (Mike Schmeitzner); Literatur aus der \u201eSzene\": Anonym, Inspire (Florian Peil); Hauptbesprechungen: Verbrannte Erde (Gerhard Wettig); Das umstrittene Ged\u00e4chtnis (Bernd J\u00fcrgen Wendt); Extremismus (Viola Neu); Diktatur 2.0 (Marianne Kneuer); \u201eOrdnungsgem\u00e4\u00dfe \u00dcberf\u00fchrung\" (Bernd Faulenbach); Verfassungsfeinde? (Armin Pfahl-Traughber); Anatomie des totalit\u00e4ren Denkens (Ernst Nolte)",
                "Freiheit (Franziska Kiermeier)Terror and Democracy in West Germany (Achim Saupe); Handbuch F\u00f6deralismus (Thomas Schubert); Das Regierungssystem der Bundesrepublik Deutschland (Roland Sturm); Les Gauches Fran\u00e7aises 1762-2012 (Brigitte Seebacher); Der deutsche Goldrausch (Richard Schr\u00f6der); Radikale Milieus (Rolf Tophoven); Linksextremistische Parteien in Europa (Udo Baron); Theoretiker der Politik (Alexander Thumfart); Jung, deutsch, Taliban (Uwe Backes); Parlamentarische Demokratie in der Bew\u00e4hrung (Hans Herbert von Arnim); Verfassungsschutzbericht (Birgit Enzmann)",
                "A Quietist Jihadi (Marwan Abou-Taam)Kurzbesprechungen; Kommentierte Bibliographie; Zeitschriftenauslese; Verzeichnis der besprochenen B\u00fccher; Mitteilungen und Hinweise; Personenverzeichnis; Autorenverzeichnis"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-38-EBR",
                "(collectioncode)ZDB-30-PQE",
                "(collectioncode)ZDB-89-EBL"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048171-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011413-2"
                }
            ],
            "volume": "25",
            "P30128": "Jahrbuch Extremismus & Demokratie",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}