{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1038595991",
            "sameAs": "zu Klampen Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1159275424",
            "sameAs": "Shain\u1e6dukh, Ye\u1e25i\u02beel"
        },
        {
            "@id": "gnd:119267039",
            "sameAs": "Strigler, Mordecai"
        },
        {
            "@id": "gnd:120218003",
            "sameAs": "Beer, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002716-8",
            "sameAs": "Arbeitslager"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139439-2",
            "sameAs": "Zwangsarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4268005-0",
            "sameAs": "Konzentrationslager Majdanek"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1531115284",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "228 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Beisel, Sigrid",
            "description": [
                "20.5 cm x 12.5 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783866745278",
                "(isbn)3866745273",
                "(isbn13)9783866745278",
                "(ppn)1531115284",
                "(firstid)DNB:1079351949"
            ],
            "publisher": "zu Klampen",
            "subject": [
                "Geschichte",
                "(classificationName=dbn)940",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9638",
                "(classificationName=ddc)940.531853843",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Konzentrationslager Majdanek",
                "(classificationName=bk, id=18157036X)15.71 - Osteuropa",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel"
            ],
            "title": "Verloschene Lichter / Mordechai Strigler ; [1]: Majdanek : ein fr\u00fcher Zeitzeugenbericht vom Todeslager",
            "abstract": "Verlagsinfo: Mordechai Strigler (1918-1998) begann kurz nach seiner Befreiung aus dem Konzentrationslager Buchenwald im April 1945, seine Erfahrungen im Konzentrations- und Vernichtungslager Majdanek in literarischer Form zu verarbeiten. Er legt jedoch keine n\u00fcchterne Schilderung des Lebens und Leidens der j\u00fcdischen H\u00e4ftlinge vor, sondern reflektiert tiefgr\u00fcndig die Psychologie und Reaktionen der Opfer und ihrer Henker von der SS. Strigler kaschiert nicht die Fehler und menschlichen Schw\u00e4chen der Opfer, \u00fcber die er wie von Wesen aus Fleisch und Blut berichten m\u00f6chte. \"Majdanek\" wurde bereits 1947 auf Jiddisch ver\u00f6ffentlicht. Yechiel Szeintuch, Professor an der Hebr\u00e4ischen Universit\u00e4t Jerusalem, ist ein profunder Kenner des literarischen Werkes von Mordechai Strigler und verfasste die Einf\u00fchrung zur deutschen Ausgabe von \"Majdanek\"",
            "alternative": [
                "Verloschene Lichter Majdanek",
                "Maydanek",
                "Maidanek"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1159275424"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120218003"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1038595991",
                "gnd:119267039"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.wla-online.de/katalogdetail/items/3138.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002716-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4139439-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "P60163": "Springe"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}