{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115571736",
            "sameAs": "Weidenfeld, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:121822958",
            "sameAs": "Wessels, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1585067415",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (548 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:515067415",
                "(doi)10.5771/9783845291031",
                "(isbn13)9783845291031",
                "(ppn)1585067415"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Regionalismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "W\u00e4hrungspolitik",
                "Geschichte 2018",
                "T\u00fcrkei",
                "Populismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Brexit",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Entwicklungszusammenarbeit"
            ],
            "title": "Jahrbuch der Europ\u00e4ischen Integration 2018",
            "abstract": "Das Jahrbuch der Europ\u00e4ischen Integration des Instituts f\u00fcr Europ\u00e4ische Politik (Berlin) dokumentiert und bilanziert seit 1980 zeitnah und detailliert den europ\u00e4ischen Integrationsprozess. Entstanden ist in 38 Jahren eine einzigartige Dokumentation der europ\u00e4ischen Zeitgeschichte. Das \u201eJahrbuch der Europ\u00e4ischen Integration 2018\u201c f\u00fchrt diese Tradition fort. In mehr als 100 Beitr\u00e4gen zeichnen die Autorinnen und Autoren in ihren jeweiligen Forschungsschwerpunkten die europapolitischen Ereignisse des Berichtszeitraums 2017/2018 nach und informieren \u00fcber die Arbeit der europ\u00e4ischen Institutionen, die Entwicklung der einzelnen Politikbereiche der EU, Europas Rolle in der Welt und die Europapolitik in den Mitgliedstaaten und Kandidatenl\u00e4ndern.",
            "contributor": [
                "gnd:115571736",
                "gnd:121822958"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4071013-0"
            },
            "volume": "2018",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845291031",
            "P30128": [
                "Europapolitik",
                "Nomos eLibrary",
                "Jahrbuch der Europ\u00e4ischen Integration"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}