{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:129123811",
            "sameAs": "Geiger, Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048737-4",
            "sameAs": "Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063693-8",
            "sameAs": "V\u00f6lkerrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1681515520",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXXIV, 384 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1681515520",
                "(isbn13)9783406746826",
                "(ppn)1681515520",
                "(doi)10.17104/9783406746826"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "3",
                "Staatenbund",
                "Ausw\u00e4rtige Gewalt",
                "Internationale Staatengemeinschaft",
                "Staatsrecht",
                "juristische",
                "(classificationName=bk, id=10642260X)86.44 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "KLB",
                "(classificationName=rvk)PR 2200",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "(classificationName=rvk)PL 375",
                "(classificationName=ddc)349.24",
                "V\u00f6lkerrechtsnormen",
                "Souver\u00e4nit\u00e4t",
                "Kurzlehrb\u00fccher",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=bk, id=106422251)86.46 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Sonstiges",
                "GG",
                "(classificationName=bk, id=10642243X)86.92 - Staaten und R\u00e4ume im V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=rvk)PR 2157",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines"
            ],
            "title": "Staatsrecht III : Bez\u00fcge des Grundgesetzes zum V\u00f6lker- und Europarecht : ein Studienbuch",
            "abstract": "Die zunehmende Verdichtung internationaler Beziehungen f\u00fchrt zu einer \u201eGemengelage\u201c internationaler und nationaler Rechtsnormen. Sie wird durch den supranationalen \u201eStaatenverbund\u201c der Europ\u00e4ischen Union erg\u00e4nzt, der die Mitgliedstaaten durch eine Rechtsordnung \u201eeigener Art\u201c verpflichtet. Das Lehrbuch gibt einen systematischen \u00dcberblick \u00fcber das Zusammenwirken des deutschen Staatsrechts mit dem V\u00f6lker- und Europarecht. Dazu vermittelt es auch v\u00f6lker- und europarechtliche Grundkenntnisse, deckt den Pflichtfachstoff der Vorlesung \u201eStaatsrecht III\u201c ab, stellt die komplexen Zusammenh\u00e4nge klar und verst\u00e4ndlich dar.",
            "alternative": "Grundgesetz und V\u00f6lkerrecht",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1023902869",
                "gnd:129123811"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-128-VEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-SVR",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL",
                "(collectioncode)ZDB-18-BBJG"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048737-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063693-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz500117527inh.htm",
            "isLike": "doi:10.17104/9783406746826",
            "P30128": [
                "Kurzlehrb\u00fccher f\u00fcr das Juristische Studium = Juristische Kurz-Lehrb\u00fccher",
                "Juristische Kurz-Lehrb\u00fccher"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}