{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122229665",
            "sameAs": "Endre\u00df, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043788-7",
            "sameAs": "Organisationssoziologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1648777392",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (307S, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Matys, Thomas",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531167503",
                "(firstid)BSZ:318554445",
                "(isbn13)9783531921198",
                "(ppn)1648777392",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92119-8"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "Kommerzialisierung",
                "(classificationName=loc)HF5718 E53 2010",
                "(classificationName=rvk)QP 342",
                "(classificationName=rvk)QP 340",
                "(classificationName=ddc)302.35",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106412523)71.05 - Soziologische Richtungen",
                "Organisation",
                "Social Sciences, general",
                "(classificationName=ddc)301",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Theorie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)QB 100",
                "(classificationName=loc)HM401-1281",
                "Organisationssoziologie",
                "Sociology",
                "(classificationName=rvk)MS 5650",
                "Welt",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie"
            ],
            "title": "Die \u00d6konomie der Organisation \u2013 die Organisation der \u00d6konomie",
            "abstract": "F\u00fcr eine Soziologie, die sich als Form gesamtgesellschaftlicher Analyse versteht, sind Organisationen in zweifacher Hinsicht analytisch zentral: auf der einen Seite als korporative Akteure, als emergente soziale Ph\u00e4nomene ('Gebilde'), auf der anderen Seite als Modus der Strukturierung sozialer Wirklichkeit, als sozialer Prozess. In beiden Hinsichten sind Organisationen sowohl in ihrer Konstruktivit\u00e4t und Historizit\u00e4t wie auch als Akteure und Aspekte der herrschaftlichen Strukturierung und Formbestimmtheit des Sozialen zu untersuchen. Diese Zusammenh\u00e4nge sind f\u00fcr Fragen nach der Formierung materieller wie symbolischer Lebensprozesse, der im weitesten Sinne \u00f6konomisch-politischen Regulation und wissensanalytischen Konfiguration sozialer Wirklichkeit von zentraler Bedeutung. Der vorliegende Band steckt diesen Problemhorizont in theoretischen wie materialen Beitr\u00e4gen ab.",
            "contributor": "gnd:122229665",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4043788-7"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/992960878/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92119-8",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}