{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118608193",
            "sameAs": "Schlick, Moritz 1882-1936"
        },
        {
            "@id": "gnd:13560981X",
            "sameAs": "Friedl, Johannes"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014610-8",
            "sameAs": "Empirismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079286-9",
            "sameAs": "Wiener Kreis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652993177",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (323 S, online resource)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1652993177",
                "(doi)10.1007/978-3-7091-1519-0",
                "(firstid)BSZ:393379442",
                "(isbn13)9783709115190"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Philosophy",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "(classificationName=rvk)CI 4617",
                "(classificationName=loc)B67",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "Philosophy and science.",
                "Science",
                "(classificationName=ddc)501",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Philosophy (General)"
            ],
            "title": "Konsequenter Empirismus. Die Entwicklung von Moritz Schlicks Erkenntnistheorie im Wiener Kreis",
            "abstract": [
                "Zweifellos begann mit der Formierung des Wiener Kreises ein neuer Abschnitt im Denken von Moritz Schlick, die Schlick\u2019sche Sp\u00e4tphilosophie gibt es allerdings nicht. Vorrangiges Ziel dieser Studie ist die kritische Rekonstruktion eines Denkweges, der bei allen Ver\u00e4stelungen und Br\u00fcchen stets das Ziel des Ausbaus eines konsequentenempiristischen Standpunktes verfolgte. Die in der Reihe Schlick-Studien erscheinenden Texte sind Ergebnisse der rezenten internationalen Forschung zu Leben und Werk Moritz Schlicks \u2013 besonders als Aufarbeitung seines Nachlasses . Sie sind als Erg\u00e4nzung und Vertiefung der Moritz Schlick Gesamtausgabe gedacht. Die Beitr\u00e4ge werden sowohl von den MitarbeiterInnen des Schlick-Projekts wie auch von externen ForscherInnen beigesteuert. Die B\u00e4nde der Reihe richten sich an alle, die im Kontext der Moritz Schlick Gesamtausgabe eine weiterf\u00fchrende einschl\u00e4gige Forschung suchen.",
                "Vorwort -- Einleitung -- I. Die Allgemeine Erkenntnislehre und der Weg voraus: 1. Der Erkenntnisbegriff der AE.2. Neue Einfl\u00fcsse. 3. Die implizite Definition -- II. Verifikationismus: 1. Sinnkriterium und Verifikationsprinzip. 2. Vollst\u00e4ndige oder partielle Verifikation? 3. Ph\u00e4nomenalismus. 4. Gebrauchsregeln und hinweisende Definition -- III. Form und Inhalt: 1. Zur Entstehung von \u201eForm and Content\u201c. 2. Bildtheorie und Strukturbegriff. 3. Verifikationismus und Strukturalismus. 4. Undefinierbarkeit, Eigenpsychisches, Selbstwiderspruch -- IV. Eine Zwischenbetrachtung -- V. Konstatierungen: 1. Zwischen Erkennen und Erleben. 2. Strukturalismus und Konstatierungen. 3. Die Natur der Konstatierungen. 4. Die Rolle der Konstatierungen -- VI. Privatheit und Intersubjektivit\u00e4t: 1. Die Subjektlosigkeit der Sinnesdaten. 2. Weiterf\u00fchrendes und Schlussbetrachtungen -- Literaturverzeichnis -- Siglen und unver\u00f6ffentlichte Quellen -- Schriften von Moritz Schlick -- Schriften anderer Autoren -- Personenregister -- Sachregister."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:13560981X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4079286-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4014610-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004F4D67A735FBF5B0BC1257D79004143AC.pdf",
            "volume": "3",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-7091-1519-0",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Schlick-Studien",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wien [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}