{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1165517949",
            "sameAs": "Redecker, Eva"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029577-1",
            "sameAs": "Kapitalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033229-9",
            "sameAs": "Kritik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4226404-2",
            "sameAs": "Protestbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4443143-0",
            "sameAs": "Antikapitalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1696893925",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "315 Seiten",
            "description": [
                "21 cm",
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)310397048X",
                "(firstid)DNB:1208784536",
                "(ppn)1696893925",
                "(isbn13)9783103970487"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "Bewegungen, Globale",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=loksys-fbs)GI 100",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=loksys-fbs)HB 85",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loksys-fbs)EA 70",
                "Philosophie",
                "Kapitalismuskritik",
                "(classificationName=rvk)MD 8300",
                "(classificationName=rvk)CC 7700"
            ],
            "title": "Revolution f\u00fcr das Leben : Philosophie der neuen Protestformen",
            "abstract": "Eine neue Kapitalismuskritik - und eine Liebeserkl\u00e4rung an menschliches Handeln: In Zeiten der Krise entz\u00fcndet sich politisches Engagement. Protestbewegungen wie Black Lives Matter, Fridays for Future und NiUnaMenos k\u00e4mpfen derzeit weltweit gegen Rassismus, Klimakatastrophe und Gewalt gegen Frauen. So unterschiedlich sie scheinen m\u00f6gen, verfolgen diese Widerstandskr\u00e4fte doch ein gemeinsames Ziel: die Rettung von Leben. Im Kern richtet sich ihr Kampf gegen den Kapitalismus, der unsere Lebensgrundlagen zerst\u00f6rt, indem er im Namen von Profit und Eigentum lebendige Natur in toten Stoff verwandelt: Der Kapitalismus verwertet uns und unseren Planeten r\u00fccksichtslos. In autorit\u00e4ren Tendenzen und rassistischen Ausschreitungen, in massiven Klimaver\u00e4nderungen und einer globalen Pandemie zeigt er seine verheerendsten Seiten. In den neuen Protestformen erkennt Eva von Redecker, die als Philosophin zu Fragen der Kritischen Theorie forscht und auf einem Biohof aufgewachsen ist, die Anf\u00e4nge einer Revolution f\u00fcr das Leben, die die zerst\u00f6rerische kapitalistische Ordnung st\u00fcrzen k\u00f6nnte und unseren grundlegenden T\u00e4tigkeiten eine neue solidarische Form verspricht: Wir k\u00f6nnten pflegen statt beherrschen, regenerieren statt ausbeuten, teilhaben statt verwerten. \u201eAus Sicht der Philosophin Eva von Redecker verbindet die gro\u00dfen Protestbewegungen der Gegenwart allesamt das Ziel, Leben zu retten \u2013 gegen einen angeblich lebensfeindlichen Kapitalismus. Rassismus, Klimakatastrophe oder Geschlechterungleichheit lie\u00dfen sich auf die alte Eigentumsfrage herunterbrechen. Von Redecker hofft darum auf eine Revolution\u201c (Platz 8 der Sachbuch-Bestenliste f\u00fcr November 2020). Platz 7 der Sachb\u00fccher des Monats Januar 2021 - Die Bestenliste von Die Welt/WDR 5/Neue Z\u00fcrcher Zeitung/ORF-Radio \u00d6sterreich 1",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1165517949",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4029577-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033229-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4226404-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4443143-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076226-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1696893925inh.htm",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}