{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1194964303",
            "sameAs": "Meyers, Ralph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059798-2",
            "sameAs": "Therapie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113303-1",
            "sameAs": "Diagnostik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4525885-5",
            "sameAs": "Aufmerksamkeitsdefizit-Syndrom"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665228806",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "189 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783579014753",
                "(firstid)DNB:1181227070",
                "(ppn)1665228806"
            ],
            "publisher": "G\u00fctersloher Verlagshaus",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Aufmerksamkeitsdefizit-Syndrom",
                "(classificationName=rvk)DT 7100",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=bk, id=106412817)77.75 - Verhaltenstherapie"
            ],
            "title": "ADS ist heilbar : pr\u00e4zise Diagnose - erfolgreiche Therapie",
            "abstract": "Der Facharzt f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie r\u00e4umt auf mit Irrt\u00fcmern \u00fcber ADS und stellt ein neues Konzept in der Diagnostik und Therapiebegleitung vor, das objektive Diagnosen und Heilung durch Medikamente, p\u00e4dagogische Interventionen, Psychotherapie und Entspannungs\u00fcbungen erm\u00f6glicht.   Rezension Der Facharzt f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie und Therapeut mit 30-j\u00e4hriger Erfahrung r\u00e4umt auf mit drei Irrt\u00fcmern \u00fcber ADS: Es ist keine Modekrankheit, aber weit verbreitet, objektiv diagnostizierbar und heilbar. Ursache ist mangelnde Konzentrationsf\u00e4higkeit. Man unterscheidet drei Subtypen: Unaufmerksamkeit (ADS), Hyperaktivit\u00e4t (ADHS) und Mischtyp. Dann stellt er ein neues Konzept in der Diagnostik und Therapiebegleitung vor: Der durch Studien gepr\u00fcfte OPATUS-CPTa-Test erm\u00f6gliche eine objektive Diagnose und zeige an, wie unruhig, impulsiv und unaufmerksam ein Proband ist. ADS sei eine Entwicklungsst\u00f6rung, die auch durch andere Faktoren hervorgerufen werden kann. Deshalb m\u00fcssten Diagnose und Behandlung h\u00e4ufig \u00fcberpr\u00fcft werden. Es folgen die medikament\u00f6se Behandlung sowie helfende p\u00e4dagogische Interventionen, Psychotherapien und Entspannungstechniken. Ziel ist, die unzureichenden Lernfortschritte des Gehirns abzubauen. Fr\u00fcherkennung ist wichtig. Kritisch, informativ, gut verst\u00e4ndlich, mit Fallbeispielen; wendet sich an \u00c4rzte, Eltern und Lehrer. Vor Gerhard Spitzer: \"ADS und ADHS\" (ID-G 26/14).   (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1194964303",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4059798-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113303-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4525885-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1181227070/04",
            "P60163": "G\u00fctersloh"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}