{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124542964",
            "sameAs": "W\u00f6ller, Roland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071497-4",
            "sameAs": "F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076704-8",
            "sameAs": "Rhetorik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1647276632",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (238S, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Bazil, Vazrik",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:285796127",
                "(ppn)1647276632",
                "(doi)10.1007/978-3-8349-9734-0",
                "(isbn13)9783834997340"
            ],
            "publisher": "Betriebswirtschaftlicher Verlag Dr. Th. Gabler / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)PN239.P64 .S384 2008",
                "(classificationName=rvk)QP 371",
                "Economics",
                "(classificationName=rvk)AK 39700",
                "(classificationName=rvk)QP 637",
                "Economics/Management Science",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "(classificationName=bk, id=106404296)17.62 - Rhetorik, Stilistik",
                "(classificationName=rvk)QP 343",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106414704)85.20 - Betriebliche Information und Kommunikation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)inf",
                "Industrial management",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "Personnel management.",
                "(classificationName=loc)HD28-70",
                "(classificationName=ddc)658.452"
            ],
            "title": "Rede als F\u00fchrungsinstrument : Wirtschaftsrhetorik f\u00fcr Manager \u2014 ein Leitfaden",
            "abstract": [
                "Laut einer Umfrage des Verbandes der Redenschreiber deutscher Sprache (VRdS) sehen 78 Prozent der befragten Unternehmen die Rede als ein wichtiges Instrument unternehmenspolitischer Arbeit (83 Prozent) sowie ein Instrument der Kommunikation (76 Prozent). Auch als F\u00fchrungsinstrument und als Marketinginstrument (70 Prozent) messen Unternehmen der Rede gro\u00dfe Bedeutung. Die Reden werden meistens vom Vorstandsvorsitzenden (49%) und von den \u00fcbrigen Vorstandsmitgliedern gehalten (44%); der Anteil von Bereichs- und Abteilungsleitern betr\u00e4gt dagegen nur 6% (Bazil 2002, S. 5). Somit sind Reden auch das am meisten vom Vorstand selbst eingesetzte PR-Instrument. Die Rede als F\u00fchrungsinstrument bekommt noch mehr Gewicht, wenn man bedenkt, dass die Reputation des CEO zu 50 Prozent f\u00fcr das Unternehmensimage verantwortlich ist (idw 2004). Ein gutes Firmenimage und ein hohes Ansehen des Vorstandsvorsitzenden verst\u00e4rken sich gegenseitig, und umgekehrt schadet der schlechte Ruf eines CEO dem Ansehen des Unternehmens. Das gilt f\u00fcr Gro\u00dfunternehmen genauso wie f\u00fcr mittelst\u00e4ndische und kleine. Ein Grund mehr, um das Instrument Rede f\u00fcr sich neu zu entdecken und es wirkungsvoller einzusetzen \u2013 in der internen und externen Kommunikation. Die rhetorische Sicht der Rede allein reicht nicht aus, um dieses Instrument voll zu nutzen. Der immanente Ansatz muss daher durch einen kontextualen Ansatz erg\u00e4nzt werden. Das Buch, das Reden aus Sicht der Unternehmensidentit\u00e4t und der integrierten Kommunikation betrachtet, soll einen Beitrag dazu leisten.",
                "Unternehmen -- Face-Mail oder E-Mail? -- Identit\u00e4t und Sensemaking -- Worte und Werte -- Redner -- Selbstkonzept -- Corporate Speaking -- Auftrittswirkung im Corporate Speaking -- Rede -- Rede beginnt vor der Rede -- Persuasion -- Zur Inszenierung der Rede -- Storytelling f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte -- Vom Architekten zum Kriegsherrn -- Mnemotechnik und Narratives -- \u00dcber Wirkung und Wert von Rhetorik."
            ],
            "contributor": "gnd:124542964",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071497-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076704-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE001B0E8978EF3A68D7CC12574630032ADBA.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-8349-9734-0",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}