{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121837416",
            "sameAs": "Linke, Lars-Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071497-4",
            "sameAs": "F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131218-1",
            "sameAs": "F\u00fchrungsstil"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653627328",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XVII, 187 S, online resource)",
            "contributor": "Kratzer, Lisa",
            "creator": "Ayberk, Eva-Maria",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1653627328",
                "(isbn13)9783658152581",
                "(firstid)BSZ:479367078",
                "(doi)10.1007/978-3-658-15258-1"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Business",
                "Coaching of",
                "(classificationName=loc)HD28-HD70",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "Manpower policy",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 7110",
                "Employees",
                "Business and Management",
                "Organization",
                "(classificationName=ddc)658",
                "Management",
                "F\u00fchrungsstil",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Planning",
                "F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen"
            ],
            "title": "Weil F\u00fchrung sich \u00e4ndern muss : Aufgaben und Selbstverst\u00e4ndnis in der digitalisierten Welt",
            "abstract": "Dieses Buch ist ein Reisef\u00fchrer in die nahe Zukunft der F\u00fchrung in neuen Organisationsformen. F\u00fchrungskr\u00e4fte werden anders arbeiten, anders f\u00fchren und vor allem anders denken als bisher. Traditionelle F\u00fchrungsmodelle funktionieren mehr schlecht als recht, bisherige Erfolgsrezepte wirken nicht mehr, egal wie viel wir daran herumschrauben. Das trifft viele F\u00fchrungskr\u00e4fte unmittelbar und h\u00e4ufig v\u00f6llig unvermittelt. Wie erleben F\u00fchrungskr\u00e4fte den Wandel der Denk- und Handlungsmuster sowie der Organisationsformen? Wie reagieren sie auf die Forderung nach mehr Demokratie, Selbstorganisation und Agilit\u00e4t, die sich aus den Folgen der Digitalisierung, der Internationalisierung und den Anspr\u00fcchen der neuen Generationen im Arbeitsleben ergeben? Das haben die Autoren F\u00fchrungskr\u00e4fte aus verschiedenen Branchen, Organisationsformen und Unternehmenstraditionen gefragt. Ergebnis ist eine Bestandsaufnahme der F\u00fchrungsaufgaben f\u00fcr die Zukunft, die sich an der gelebten Praxis orientiert. Auszug aus dem Inhalt \u2022 Vorwort von Prof. Dr. Dr. h.c. Julian Nida-R\u00fcmelin, Staatsminister a.D. \u2022 Eine Reise in die Zukunft und eine Gebrauchsanweisung f\u00fcr das Hier und Heute \u2022 Nicht weniger, aber anders: Neue F\u00fchrung f\u00fcr neue Organisationsformen \u2022 In gar nicht so geheimer Mission: F\u00fchrungskr\u00e4fte brauchen Sendungsbewusstsein \u2022 Wenn Pfr\u00fcnde fallen: Warum Statussymbole ihre Bedeutung verlieren \u2022 Mit Turbulenzen wird gerechnet: Selbstorganisation einf\u00fchren \u2022 Organisation im \u00dcbergang: der praktische Charme des \u201esowohl als auch\u201c \u2022 Die Zukunft beginnt beim Ich: Vor dem Aufbruch zu neuen Organisationsformen Die Autoren Eva-Maria Ayberk f\u00fchrt als Managing Partner das Beratungsunternehmen fifty1 in Wien mit Fokus auf Leadership, Innovation und High-Tech Projekte. Dr. Lisa Kratzer besch\u00e4ftigt sich seit vielen Jahren mit F\u00fchrung und Entwicklung. Sie ist seit zwei Jahrzehnten in wechselnden leitenden Funktionen im Bildungsmanagement t\u00e4tig. Dr. Lars-Peter Linke besitzt \u00fcber zwanzig Jahre Erfahrung in Erwachsenenbildung und in Personalentwicklung. .",
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:121837416"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071497-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131218-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz477279236inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-15258-1",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}