{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:101506227X",
            "sameAs": "Kaenders, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:1065212178",
            "sameAs": "V & R unipress GmbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:1153933446",
            "sameAs": "Redecker, Anke"
        },
        {
            "@id": "gnd:118109731",
            "sameAs": "Ladenthin, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:1197846913",
            "sameAs": "Bonn University Press"
        },
        {
            "@id": "gnd:133258661",
            "sameAs": "Stomporowski, Stephan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005248-5",
            "sameAs": "Begriff"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006650-2",
            "sameAs": "Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069468-9",
            "sameAs": "Bildungstheorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122926-5",
            "sameAs": "Bildungsforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1646078764",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "279 Seiten",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "Weiss, Ysette",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "23 cm x 15 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783847109211",
                "(ppn)1646078764",
                "(isbn)3847109219",
                "(firstid)DNB:1177281449",
                "(ean)9783847109211"
            ],
            "publisher": "V&R unipress",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DB 4000",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106414224)81.12 - Entwicklung des Bildungswesens",
                "P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106422685)81.02 - Philosophie und Theorie des Bildungswesens",
                "(classificationName=rvk)DF 1000"
            ],
            "title": "Bildung \u2013 noch immer ein wertvoller Begriff?! : Festschrift f\u00fcr Prof. Dr. Volker Ladenthin",
            "abstract": "Heutzutage ist es erschreckend bequem, unm\u00fcndig zu sein. Habe ich eine internationale Vergleichsstudie, die f\u00fcr mich Verstand hat, ein Bildungsmonitoring, das f\u00fcr mich Gewissen hat, und einen Fitness-Tracker, der f\u00fcr mich die passende Di\u00e4t liefert, k\u00f6nnen die M\u00fchen des eigenst\u00e4ndigen Denkens und Pr\u00fcfens durch Datensammeln ersetzt werden. Der Begriff der Bildung gewinnt in Zeiten zunehmender gesellschaftlicher Flexibilisierung und globaler Komplexit\u00e4t bei gleichzeitiger Neigung zu Simplifizierung, bequemlicher Isolierung und \u00f6konomischem Verwertungsinteresse zunehmend an p\u00e4dagogischer Bedeutung. Die Autorinnen und Autoren dieses Bandes haben es sich zur Aufgabe gemacht, nach einem zeitgem\u00e4\u00dfen Bildungsbegriff zu fragen und ihn multiperspektivisch zu problematisieren \u2013 bildungswissenschaftlich und fachdidaktisch, unterrichtsmethodisch und -praktisch, philosophisch und pragmatisch.",
            "contributor": [
                "gnd:118109731",
                "gnd:133258661",
                "gnd:101506227X",
                "gnd:1153933446"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1153933446",
                "gnd:1197846913",
                "gnd:1065212178"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4122926-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005248-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069468-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006650-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1177281449/04",
            "volume": "Band 3",
            "P30128": "Wissenschaft und Lehrerbildung",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}