{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1066131503",
            "sameAs": "Midas Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:124297188",
            "sameAs": [
                "Glinn, Burt",
                "Glinn, Burt 1925-2008"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:137054319",
            "sameAs": "Koch, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045895-7",
            "sameAs": "Fotografie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165852-8",
            "sameAs": "Kubanische Revolution"
        },
        {
            "@id": "gnd:4751661-6",
            "sameAs": "Kubanische Revolution (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1622810767",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "192 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "31 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1622810767",
                "(firstid)DNB:1080529713",
                "(ean)9783907100592",
                "(isbn13)9783907100592",
                "(isbn)390710059X"
            ],
            "publisher": "Midas Collection",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571080)20.31 - Bildende K\u00fcnstler",
                "(classificationName=bk, id=181570874)15.88 - Mittelamerika, S\u00fcdamerika",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 3037",
                "(classificationName=rvk)NQ 8728",
                "(classificationName=ddc)779.47291092",
                "(classificationName=ddc-dbn)770",
                "(classificationName=bk, id=106423630)20.26 - Geschichte",
                "(classificationName=dbn)770",
                "Fotografie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichte 1959",
                "Glinn, Burt",
                "Kubanische Revolution",
                "(classificationName=bk, id=106405713)21.42 - Geschichte der Photographie"
            ],
            "title": "KUBA 1959",
            "abstract": "Die \u00fcberwiegend grossformatigen Schwarz-Weiss-Fotos dieses Bildbandes stammen aus dem Fundus des amerikanischen Magnum-Fotografen Burt Glinn (1925-2008). Sie dokumentieren anschaulich das revolution\u00e4re Geschehen auf Kuba kurz nach der Flucht des Diktators Fulgenicio Batista. Rezension: In der Reihe Midas-Collection ist jetzt dieser hochwertige Bildband mit \u00fcberwiegend grossformatigen Schwarz-Weiss-Fotos aus dem Fundus des amerikanischen Magnum-Fotografen Burt Glinn (1925-2008) erschienen. Als dieser auf einer Silvesterparty 1958 von der Flucht von Kubas Diktator Batista erfuhr, flog er sofort nach Havanna und schoss die ersten Aufnahmen vom revolution\u00e4ren Geschehen vor Ort. Neben bewaffneten Aufst\u00e4ndischen, die nach Anh\u00e4ngern des Diktators suchen und ihr Hauptquartier im Hilton-Hotel aufschlugen, sieht man Bilder von Menschen, die auf Castros Ankunft in Santa Clara warten. Castro am Rednerpult, beim Bad in der Menge, aber auch spontan w\u00e4hrend eines Tankstopps Limonade trinkend. Glinns Fotos fangen sehr lebendig die damalige Stimmung der revolution\u00e4ren Wende auf Kuba ein. Mit 2 einleitenden Beitr\u00e4gen und erl\u00e4uternden Kurztexten. Eine kleine Auswahl seiner Fotos aus diesem Band findet man auch in \"Magnum Revolution\" (2012). Ein interessantes Zeitdokument f\u00fcr zeit- und fotohistorisch Interessierte. (3)",
            "alternative": "The day Havana fell",
            "contributor": [
                "gnd:124297188",
                "gnd:137054319"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1066131503",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4165852-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4751661-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045895-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/spk/iai/toc/846161826.pdf",
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}