{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1096334690",
            "sameAs": "Kleffner, Heike"
        },
        {
            "@id": "gnd:1130329356",
            "sameAs": "Meisner, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043169-1",
            "sameAs": "\u00d6ffentlicher Dienst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4054793-0",
            "sameAs": "Sicherheitsbeh\u00f6rde"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120744-0",
            "sameAs": "Mitarbeiter"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665100346",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "320 Seiten",
            "description": "21 cm x 13 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3451385619",
                "(ppn)1665100346",
                "(isbn13)9783451385612",
                "(ean)9783451385612",
                "(firstid)DNB:1183832818"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "Deutschland (seit 1990)",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "(classificationName=bk, id=106414100)89.40 - Innere Beziehungen des Staates: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "Secteur de la s\u00e9curit\u00e9 - Pratiques d\u00e9loyales - Allemagne",
                "Rechte Parteien und Organisationen",
                "S\u00e9curit\u00e9 publique - Allemagne",
                "Radicalisme - Allemagne",
                "Germany",
                "(classificationName=loksys-fbs)FE 95",
                "(classificationName=loc)HN460.R3",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Radicalism",
                "Staat",
                "(classificationName=bk, id=106412493)88.30 - \u00d6ffentlicher Dienst",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 700",
                "Security sector",
                "Extr\u00e9mistes de droite - Allemagne",
                "(classificationName=rvk)MG 15388",
                "Public safety",
                "(classificationName=bk, id=106417819)88.11 - Zentrale staatliche Verwaltung",
                "(classificationName=ddc-dbn)350",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Right-wing extremists",
                "(classificationName=loksys-fbs)GE 300"
            ],
            "title": "Extreme Sicherheit : Rechtsradikale in Polizei, Verfassungsschutz, Bundeswehr und Justiz",
            "abstract": "Es geht um rechtsextreme Menschen in den Bereichen unseres Staates, die f\u00fcr unsere Sicherheit verantwortlich sind, um Polizei, Verfassungsschutz, Justiz und Bundeswehr. Die Herausgeber, beides Journalisten und spezialisiert auf Rechtsextremismus, haben hier 28 Aufs\u00e4tze von 34 Kolleginnen und Kollegen zusammengetragen, in denen diese ihre Recherchen und Analysen zu repr\u00e4sentativen Vorf\u00e4llen der letzten Jahren bis heute vorstellen. In einer ausf\u00fchrlichen Einleitung wird das Thema problematisiert, die Auswahl der Texte erl\u00e4utert. Die Autoren kommen aus unterschiedlichen Milieus. Sie schreiben u.a. f\u00fcr taz, FR, FAZ, SZ und Welt. Sie eint die Aufgabe, rechtsextreme Vorf\u00e4lle im Staatsapparat darzustellen und zu warnen. Dabei verfallen sie nicht in Alarmismus, wollen die \u00fcberwiegend demokratischen Mitarbeiter dort unterst\u00fctzen, nicht Pauschalurteile f\u00e4llen. Bundesweite Netzwerke werden nicht konstatiert, sie pl\u00e4dieren aber f\u00fcr mehr Wachsamkeit und konsequentes Durchgreifen von vorgesetzten Stellen und Justiz. - Hochaktuell und wichtig f\u00fcr eine breite \u00d6ffentlichkeit.  (1 S)",
            "alternative": "Rechtsextreme Netzwerke oder Einzelf\u00e4lle?",
            "contributor": [
                "gnd:1130329356",
                "gnd:1096334690"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4120744-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043169-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4054793-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1183832818/04",
            "P60163": "Freiburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}