{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1078936021",
            "sameAs": "Hechler, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:107910917X",
            "sameAs": "Beeck, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:1163478296",
            "sameAs": "Stuve, Olaf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071781-1",
            "sameAs": "Geschlechtsunterschied"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076308-0",
            "sameAs": "Pr\u00e4vention"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123701-8",
            "sameAs": "M\u00e4nnlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149063-0",
            "sameAs": "Demokratische Erziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653497645",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (390 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ean)9783847408413",
                "(firstid)BSZ:453367348",
                "(isbn13)9783847408413",
                "(ppn)1653497645"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 2300",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=rvk)DG 8500",
                "(classificationName=rvk)MB 2550",
                "(classificationName=rvk)MS 3120",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)MF 2800",
                "Geschlechterforschung",
                "Rechtsextremismus",
                "(classificationName=bk, id=106412655)71.31 - Geschlechter und ihr Verhalten",
                "(classificationName=rvk)DS 7180",
                "(classificationName=bk, id=106416758)81.22 - Geschlechterunterschied im Bildungswesen",
                "Soziale Arbeit",
                "(classificationName=rvk)DH 1000",
                "(classificationName=rvk)DS 7140",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus"
            ],
            "title": "Geschlechterreflektierte P\u00e4dagogik gegen Rechts",
            "abstract": [
                "Wer sich mit Neonazismuspr\u00e4vention besch\u00e4ftigt, muss die Kategorie Geschlecht ber\u00fccksichtigen, denn Geschlecht ist ein Kernaspekt der neonazistischen Ideologie und Lebenswelt. In den Beitr\u00e4gen werden dieser Standpunkt sowie die p\u00e4dagogischen und theoretischen Praxen der Trias Geschlecht \u2013 P\u00e4dagogik \u2013 Neonazismus untersucht. Die Autor_innen verdeutlichen dabei, dass Neonazismuspr\u00e4vention ebenso gemainstreamt werden muss wie eine geschlechterreflektierte P\u00e4dagogik.",
                "neue-Wege-fuer-Jungs.de: Interview mit Oliver Stuve und Andreas Hechler progress-online.at: Interview mit Andreas Hechler Au\u00dferdem sind sich die Autor_innen dar\u00fcber einig, dass es wichtig ist, dass in der p\u00e4dagogischen Arbeit entsprechende Rahmenbedingungen wie angenehme Arbeitszeiten und Teamgr\u00f6\u00dfen sowie Fortbildungsangebote zur Verf\u00fcgung gestellt werden, denn nur dann haben Mitarbeiter_innen die Zeit und Energie f\u00fcr die Kultivierung einer reflexiven Grundhaltung. http://soziales-kapital.at Der sehr anregende Sammelband ist nicht nur denjenigen zu empfehlen, die sich mit der extremen Rechten wissenschaftlich oder p\u00e4dagogisch auseinandersetzen (m\u00fcssen), sondern allen, die bereit sind, festgefasste Bilder von dem, was ein \u203aNazi\u2039 ist, in Frage zu stellen, um extrem rechte Haltungen wirksamer bek\u00e4mpfen zu k\u00f6nnen. Feministischen Studien 34/2016 Die Kategorien Geschlecht und Sexualit\u00e4t werden in Diskursen um Rechtsextremismus meistens vernachl\u00e4ssigt. Umso spannender ist es, wie die Autor_innen der Frage nachgehen, welche p\u00e4dagogischen Herausforderungen dies mit sich bringt und wie diesen im Sinne einer geschlechterreflektierten Neonazismuspr\u00e4vention begegnet werden kann. soziales_kapital 15/2016 Ans\u00e4tze zur Geschlechtersensibilit\u00e4t werden mit Theorien zu Rechtsextremismus und Rassismus in der postmigrantischen Gesellschaft verbunden und sind trotz der hohen inhaltlichen Komplexit\u00e4t gut zu lesen. Ein \u00e4u\u00dferst interessantes Buch f\u00fcr Erziehungs- und Bildungswissenschaftler, P\u00e4dagogen, Sozialp\u00e4dagogen und Sozialarbeiter und f\u00fcr Studierende dieser Bereiche. Antje Nehls im Rahmen von Read and Feed, 01.04.2016 Den Autorinnen und Autoren gelingt es, Grundlagen der Bek\u00e4mpfung von Sexismus und rechten und neonazistischen Inhalten mit weiterf\u00fchrenden Aufs\u00e4tzen zusammenzubringen. Der Sammelband bietet Denkanst\u00f6\u00dfe und Handlungsans\u00e4tze nicht nur f\u00fcr Praktiker der sozialen Arbeit, sondern f\u00fcr alle, die sich mit Kindern und Jugendlichen besch\u00e4ftigen. junge Welt, 01.04.2016 P\u00e4dagogInnen w\u00fcnschen sich f\u00fcr ihre Arbeit oft ein Methodenset oder einen Werkzeugkoffers, untersch\u00e4tzen dabei aber die Bedeutung eines selbstreflexiven Zugangs zur eigenen (geschlechtlichen) Verortung und wissenschaftlich fundierter Professionalit\u00e4t - auch daf\u00fcr pl\u00e4diert dieser vielseitige und sehr anregende Sammelband in mehreren seiner Beitr\u00e4ge. aep informationen 1/2016 Besonders sticht dabei der eigene Reflexionsprozess heraus, mit dem es gelingt, die Erfahrungen aus der Praxis mit theoretischen Diskussionen zu verbinden um daraus neue Erkenntnisse zu gewinnen. Lotta - Antifaschistische Zeitung aus NRW 61/2016 Die Publikation macht den Stellenwert von geschlechterreflektierter Neonazismuspr\u00e4vention deutlich und einleuchtend. Die verschiedenen Beitr\u00e4ge leisten wichtige Einblicke in die praktische (Bildungs-)Arbeit und sie dienen der Reflektion und Analyse von Pr\u00e4ventions- und Bildungsarbeit, sowohl f\u00fcr die Berufspraxis als auch f\u00fcr die Fort- und Weiterbildung sowie die Lehre an Hochschulen und Universit\u00e4ten. socialnet.de, 17.02.2016 Insgesamt liefern die Autor_innen des Sammelbands einige spannende Aspekte zum viel zu wenig beachteten Zusammenhang zwischen Geschlecht \u2013 P\u00e4dagogik \u2013 Neonazismus. Inhaltlich ist der Band sehr umfangreich und breit gef\u00e4chert. Es werden sowohl Anregungen f\u00fcr die Praxis (zum Beispiel in Form von konkreten Methoden) als auch wichtige Impulse f\u00fcr die theoretische Auseinandersetzung geliefert. kritisch-lesen.de, 05.01.2016 Der Sammelband Geschecherreflektierte P\u00e4dagogik gegen Rechts, herausgegeben von Stuve, Olaf und Hechler, Andreas ist ein sehr gelungener Sammelband, der neben theoretischen Abhandlungen auch die p\u00e4dagogische Praxis beleuchtet. Sogar einzelne Methoden sind sehr anschaulich beschrieben. Sannick Dehler im Rahmen von Read and Feed, 03.12.2015 Vor allem aufgrund der Erweiterung der theoretischen \u00dcberlegungen um praktische Bez\u00fcge und detaillierte Beschreibungen von Methoden f\u00fcr die p\u00e4dagogische Arbeit, halte ich die Lekt\u00fcre dieses Buches f\u00fcr sehr relevant f\u00fcr die Sozialp\u00e4dagogik und die politische Bildung. Sarah H. im Rahmen von Read and Feed, 22.11.2015 Durch die Vielfalt der Perspektiven ist es m\u00f6glich, sich dem Titel-Thema von unterschiedlichen Perspektiven aus zu n\u00e4hern, sei es aus dem Studienalltag, der \u201ePraxis\u201c der Bildungsarbeit, dem wissenschaftlichen Kontext, aus generellem Interesse am Thema, wobei sich keiner dieser Bereiche von einander ausschlie\u00dfen muss. J.Farber im Rahmen von Read and Feed, 22.11.2015"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1163478296",
                "gnd:107910917X",
                "gnd:1078936021"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SPA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123701-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076308-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071781-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4149063-0"
                }
            ],
            "P30128": [
                "Scholars-e-library",
                "P\u00e4dagogik (allgemein)"
            ],
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}