{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130502855",
            "sameAs": "Lange, Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:131581260",
            "sameAs": "Uterwedde, Henrik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115716-3",
            "sameAs": "Reform"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1681417707",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (187 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:047976586",
                "(isbn13)9783748904885",
                "(doi)10.5771/9783748904885",
                "(ppn)1681417707"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Europ\u00e4ische Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion",
                "Wachstumsmodelle",
                "Wirtschaftsreform",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "competitiveness",
                "deutsch-franz\u00f6sische Beziehungen",
                "Sozialer Indikator",
                "(classificationName=ddc)327.4304",
                "Wirtschaftspolitik",
                "reforms",
                "Wettbewerbsf\u00e4higkeit",
                "Germany",
                "Wirtschaftliche Lage",
                "Reformen",
                "W\u00e4hrungsunion",
                "European Union reform",
                "European Economic and Monetary Union",
                "Internationaler Vergleich",
                "EU-Reform",
                "growth models",
                "(classificationName=bk, id=106414976)83.30 - Wirtschaftsentwicklung, Wirtschaftsstruktur: Allgemeines",
                "EWWU",
                "Frankreich",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Sozio\u00f6konomischer Wandel",
                "Macron",
                "Wirtschaftsindikator",
                "Internationale Politik",
                "Deutschland",
                "economic developments",
                "Innenpolitik",
                "France",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Wachstum",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "German-French relations",
                "deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit",
                "(classificationName=ddc)327.4404",
                "EMU",
                "wirtschaftliche Entwicklungen"
            ],
            "title": "Frankreich und Deutschland : Yin und Yang der EU-Reform?",
            "abstract": [
                "Der Band bietet einen umfassenden Vergleich der Wachstumsmodelle, \u00f6konomischen Problemlagen und wirtschaftspolitischen Sichtweisen Frankreichs und Deutschlands. Die Beitr\u00e4ge beleuchten insbesondere die unterschiedlichen strukturellen wirtschaftlichen Entwicklungen beider L\u00e4nder und gehen auf Fragen der Wettbewerbsf\u00e4higkeit und der hohen au\u00dfenwirtschaftlichen \u00dcbersch\u00fcsse Deutschlands ebenso ein wie auf die strukturellen Reformen in Frankreich unter Pr\u00e4sident Macron. Gleichzeitig werden die unterschiedlichen wirtschaftspolitischen Sichtweisen beider L\u00e4nder herausgestellt, die sich auch in ihren Positionen zur Reform und Weiterentwicklung der europ\u00e4ischen Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion niederschlagen. Das Buch bietet damit einen Leitfaden zum Verst\u00e4ndnis der gegenw\u00e4rtigen Kontroversen zwischen beiden L\u00e4ndern und ihrer Ursachen. Es zeigt Grenzen der deutsch-franz\u00f6sischen Zusammenarbeit auf, lotet aber auch Chancen f\u00fcr Kompromisse und gemeinsame europ\u00e4ische Initiativen aus.Mit Beitr\u00e4gen von Martin Hallet, Birgit Hon\u00e9, Prof. Dr. Christian Kastrop, Dr. R\u00e9mi Lallement, Dr. Joachim Lange, Fr\u00e9d\u00e9ric Petit, Dr. Michael Th\u00f6ne, Prof. Dr. Henrik Torsten Windels",
                "This volume offers a comprehensive comparison of the growth models, economic problems and economic policy perspectives of France and Germany. In particular, the articles it contains highlight the different structural economic developments in the two countries and address questions of competitiveness and Germany\u2019s high external surpluses as well as the structural reforms in France under President Macron. At the same time, the different economic policy views of the two countries are highlighted, which are also reflected in their positions on the reform and further development of the European Economic and Monetary Union. The book thus provides a guide to understanding the current controversies between the two countries and their causes. It shows the limits of Franco\u2013German cooperation, but also explores opportunities for compromises and joint European initiatives.With contributions byMartin Hallet, Birgit Hon\u00e9, Prof. Dr. Christian Kastrop, Dr. R\u00e9mi Lallement, Dr. Joachim Lange, Fr\u00e9d\u00e9ric Petit, Dr. Michael Th\u00f6ne, Prof. Dr. Henrik Torsten Windels"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:130502855",
                "gnd:131581260"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NEP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEP"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4115716-3"
            },
            "isLike": "doi:10.5771/9783748904885",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Europapolitik"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}