{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4377136-1",
            "sameAs": "Gemeinsame Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653207760",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 356 S. 1 Abb, online resource)",
            "creator": "Fr\u00f6hlich, Stefan",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-01982-2",
                "(firstid)BSZ:400382075",
                "(ppn)1653207760",
                "(isbn13)9783658019822"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "(classificationName=rvk)MK 5250",
                "Political science.",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "International relations.",
                "(classificationName=ddc)327.4",
                "Social sciences",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc)320"
            ],
            "title": "Die Europ\u00e4ische Union als globaler Akteur : Eine Einf\u00fchrung",
            "abstract": [
                "Zur Rolle der EU in der Welt -- Die Gemeinsame Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik der Europ\u00e4ischen Union -- Au\u00dfenbeziehungen in der Praxis -- Au\u00dfenpolitik gestalten \u2013 Nachbarschafts- und Regionalpolitik der Europ\u00e4ischen Union -- Perspektiven f\u00fcr die Union als globaler Akteur.",
                "Dieses Studienbuch bietet einen einzigartigen Gesamtblick auf die europ\u00e4ische Au\u00dfenpolitik und die globale Rolle der Europ\u00e4ischen Union. Neben der institutionellen Architektur und Praxis der GASP und ESVP werden die zentralen Dimensionen und Instrumente der europ\u00e4ischen Au\u00dfenwirtschafts- und Au\u00dfenbeziehungen sowie das Verh\u00e4ltnis der EU zu den wichtigsten internationalen Organisationen, L\u00e4ndern und Weltregionen behandelt. Das Werk wurde f\u00fcr die zweite Auflage grundlegend \u00fcberarbeitet und aktualisiert. Der Inhalt Zur Rolle der EU in der Welt.- Die Gemeinsame Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik der Europ\u00e4ischen Union.- Au\u00dfenbeziehungen in der Praxis.- Au\u00dfenpolitik gestalten \u2013 Nachbarschafts- und Regionalpolitik der Europ\u00e4ischen Union.- Perspektiven f\u00fcr die Union als globaler Akteur Die Zielgruppen PolitikwissenschaftlerInnen.- DozentInnen und StudentInnen der Politikwissenschaft Der Autor Prof. Dr. Stefan Fr\u00f6hlich lehrt Politikwissenschaft an der Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg. Stimmen zur Erstauflage \u201eFr\u00f6hlich macht deutlich, dass es zu einer aktiven Rolle der EU als globaler Akteur keine Alternativen gibt [\u2026] eine eindrucksvolle Schilderung der gemeinsamen Interessen der Europ\u00e4er [\u2026].\u201c (FAZ, 15. 10. 2008) \u201eIn seiner hervorragenden Abhandlung [...] gelingt es Stefan Fr\u00f6hlich, das Netz von Au\u00dfenbeziehungen der Gemeinschaft in seiner gesamten Bandbreite zu pr\u00e4sentieren.\u201c (Novo Argumente, 5-8-2009) \u201eWer sich fundiert \u00fcber die au\u00dfen- und sicherheitspolitische Dimension der EU informieren will, ist mit dem Buch von Fr\u00f6hlich bestens bedient.\u201c (Politische Studien, M\u00e4rz/April 2008)."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4377136-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-01982-2",
            "P30128": [
                "Studienb\u00fccher Au\u00dfenpolitik und Internationale Beziehungen",
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}