{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1036485188",
            "sameAs": "Camenzind, Max"
        },
        {
            "@id": "gnd:4130447-0",
            "sameAs": "Kompaktes Objekt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654727822",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XI, 391 S. 230 Abb., 80 Abb. in Farbe, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:45522496X",
                "(ppn)1654727822",
                "(isbn13)9783662478394",
                "(doi)10.1007/978-3-662-47839-4"
            ],
            "publisher": "Springer Spektrum",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)US 2200",
                "Physics",
                "(classificationName=ddc)523.887",
                "(classificationName=ddc)520",
                "(classificationName=ddc)530",
                "(classificationName=bk, id=106407023)39.22 - Astrophysik",
                "(classificationName=bk, id=106402927)39.40 - Sternsysteme, Sterne",
                "(classificationName=loc)QB980-991",
                "Astrophysics",
                "(classificationName=rvk)US 4950",
                "Cosmology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phy",
                "Astronomy",
                "Gravitation",
                "(classificationName=rvk)US 4900",
                "(classificationName=loc)QB1-991",
                "(classificationName=bk, id=106407899)33.21 - Relativit\u00e4t, Gravitation",
                "(classificationName=loc)QB460-466",
                "(classificationName=rvk)US 2000"
            ],
            "title": "Gravitation und Physik kompakter Objekte : eine Einf\u00fchrung in die Welt der Wei\u00dfen Zwerge, Neutronensterne und Schwarzen L\u00f6cher",
            "abstract": [
                "Mit diesem Buch taucht der Leser ein in die exotische Welt der kompakten Sterne. Der Autor erm\u00f6glicht eine verst\u00e4ndliche \u00dcbersicht \u00fcber die Entstehung, Eigenschaften und die Physik hinter astrophysikalischen Objekten wie Wei\u00dfe Zwerge, Neutronensterne oder Schwarzen L\u00f6chern. Nach einer Einf\u00fchrung zur Klassifizierung und Entwicklung von Sternen, werden die notwendigen Grundlagen von Einsteins Allgemeiner Relativit\u00e4tstheorie erl\u00e4utert, die zum Verst\u00e4ndnis ben\u00f6tigt werden. Anhand von konkreten astrophysikalischen Objekten wird der Leser anschlie\u00dfend in die Geheimnisse der Gravitation und Physik kompakter Objekte eingef\u00fchrt. Abgerundet wird das Thema mit einem Kapitel zur Entstehung und Detektion von Gravitationswellen, die in den kommenden Jahren mit advLIGO und advVIRGO detektiert werden sollen. Der Leser erh\u00e4lt Antworten auf spannende Fragen wie: Wie sollen wir uns einen Wei\u00dfen Zwerg oder gar ein Schwarzes Loch vorstellen? Was bedeutet die Chandrasekhar Masse? Gibt es Schwarze L\u00f6cher wirklich in unserem Universum? Welche Bedeutung hat die Relativit\u00e4tstheorie auf diesem Gebiet? Dieses Buch eignet sich in seiner Verkn\u00fcpfung von Astronomie und Physik sehr gut f\u00fcr Bachelor- und Masterausbildung in Physik und Astronomie, aber auch interessierte Laien k\u00f6nnen hier einen Einstieg in das Thema finden. Mit diesem Buch soll auch ein Beitrag zur W\u00fcrdigung der Leistung Albert Einsteins vor 100 Jahren geleistet werden, ohne dessen Allgemeine Relativit\u00e4tstheorie das Verst\u00e4ndnis von kompakten Objekten nicht m\u00f6glich gewesen w\u00e4re. Der Autor Max Camenzind studierte Physik und Astronomie an der Universit\u00e4t Bern und promovierte 1973 auf dem Gebiete der Eichtheorien der Gravitation. Nach mehreren Aufenthalten an in- und ausl\u00e4ndischen Universit\u00e4ten \u00fcbernahm er 1986 an der Landessternwarte K\u00f6nigstuhl die Leitung einer Theoriegruppe in Astrophysik und lehrte an der Universit\u00e4t Heidelberg und an der Technischen Universit\u00e4t Darmstadt Astrophysik und Relativit\u00e4tstheorie. Seit Ende 2009 ist er im Ruhestand und betreut seitdem mehrere Akademien f\u00fcr Senioren in Astronomie und Physik. 2007 ist im Springer-Verlag das umfassende Lehrbuch \u00fcber \u201eCompact Objects\u201c erschienen.",
                "1. Meilensteine in der Erforschung der kompakten Objekte -- 2. Die Sterne der Milchstra\u00dfe -- 3. Vom Protostern zum Schwarzen Loch -- 4. Gravitation kompakter Objekte -- 5. Wei\u00dfe Zwerge \u2013 Diamanten der Milchstra\u00dfe -- 6. Neutronensterne \u2013 die kompaktesten Sterne -- 7. Schwarze L\u00f6cher sind reine Geometrie -- 8. Gravitationswellen von kompakten Objekten -- Anhang: Physikalische Konstanten -- Anhang: Meilensteine in der Entwicklung der Physik kompakter Objekte -- Anhang: Glossar zu kompakten Objekten. ."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1036485188",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SNA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4130447-0"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0017177F469FD12CCF9C1257F8700470CE4.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-47839-4",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}