{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1049409566",
            "sameAs": "Thiersch, Sven"
        },
        {
            "@id": "gnd:12339810X",
            "sameAs": "Kramer, Rolf-Torsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:129188247",
            "sameAs": "Helsper, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053509-5",
            "sameAs": "Schuljahr 7"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121628-3",
            "sameAs": "Schullaufbahn"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651893780",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (X, 298 S. 16 Abb, digital)",
            "contributor": "Ziems, Carolin",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1651893780",
                "(doi)10.1007/978-3-531-19713-5",
                "(firstid)BSZ:375377506",
                "(isbn13)9783531197135"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "(classificationName=ddc)373",
                "Education",
                "(classificationName=bk, id=106416650)81.76 - Sekundarstufe I",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=bk, id=106414402)81.75 - Sekundarstufe",
                "(classificationName=bk, id=106422782)81.55 - Sch\u00fclerverhalten, Studentenverhalten",
                "Study and teaching",
                "(classificationName=rvk)DK 8020",
                "Educational sociology.",
                "Science"
            ],
            "title": "Das 7. Schuljahr : Wandlungen des Bildungshabitus in der Schulkarriere?",
            "abstract": "Gibt es einen Zusammenhang zwischen Formen eines biographischen Bildungshabitus und der Schulkarriere? Wie stellt sich ein solcher Zusammenhang dar und welche schulp\u00e4dagogischen Konsequenzen ergeben sich? Die in diesem Band vorgelegten Ergebnisse einer qualitativen L\u00e4ngsschnittuntersuchung erlauben Antworten auf diese Fragestellungen. In besonderer Weise wird dabei das 7. Schuljahr in den Blick genommen und dessen besonderer Stellenwert f\u00fcr die Schulkarriere analysiert. Rekonstruktionen des Bildungshabitus werden mit Strukturen und Anforderungslogiken der Schulkarriere verkn\u00fcpft, wodurch theoretisch offene Fragen, wie die der Genese und Transformation des Habitus, mit empirischem Bezug beantwortet werden k\u00f6nnen.   Der Inhalt \u00dcbergangserfahrungen und kindliche Orientierungsrahmen \u00b7 Habitus und Transformation: Bedeutung der Adoleszenz f\u00fcr die Entwicklung eines individuellen Habitus \u00b7 Das 7. Schuljahr in der Schulkarriere: Begriffliche Bestimmung und empirische Ergebnisse \u00b7 Methodische Grundlagen und empirische Anlage \u00b7 Fallstudien zur Transformation des Bildungshabitus vom 4. zum 7. Schuljahr \u00b7 Kontrastierung und Typenbildung \u00b7 P\u00e4dagogische Konsequenzen   Die Zielgruppen Fachcommunity der Fachbereiche Erziehungswissenschaft, Bildungswissenschaft und Soziologie \u00b7 Verantwortliche in Bildungsinstitutionen und politische Entscheidungstr\u00e4ger in Bund, L\u00e4ndern und Kommunen   Die Autoren Dr. Rolf-Torsten Kramer ist Professor f\u00fcr Schulp\u00e4dagogik mit dem Schwerpunkt Sekundarstufe I an der Universit\u00e4t Kassel. Dr. Werner Helsper ist Professor f\u00fcr Schulforschung und Allgemeine Didaktik an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg. Dipl. P\u00e4d. Sven Thiersch ist wissenschaftlicher Mitarbeiter im Arbeitsbereich Fallrekonstruktive Schul- und Unterrichtsforschung an der Leibnitz Universit\u00e4t Hannover. Dipl. P\u00e4d. Carolin Ziems ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Zentrum f\u00fcr Schul- und Bildungsforschung an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg.",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1049409566"
                },
                {
                    "@id": "gnd:129188247"
                }
            ],
            "creator": "gnd:12339810X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4053509-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121628-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1026180287/04",
            "volume": "48",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-19713-5",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Studien zur Schul- und Bildungsforschung",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}