{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1038591791",
            "sameAs": "Kaufmann, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:2022139-3",
            "sameAs": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002737-5",
            "sameAs": "Arbeitsmarktpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116534-2",
            "sameAs": "Sozialabbau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4145388-8",
            "sameAs": "Bild (Psychologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4148952-4",
            "sameAs": "Debatte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4214711-6",
            "sameAs": "Regierungspartei"
        },
        {
            "@id": "gnd:4233872-4",
            "sameAs": "Erwerbsloser"
        },
        {
            "@id": "gnd:4834482-5",
            "sameAs": "Hartz-Reform"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652497609",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 319 S. 2 Abb, digital)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:38684111X",
                "(isbn13)9783658020859",
                "(doi)10.1007/978-3-658-02085-9",
                "(ppn)1652497609"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=bk, id=106412183)71.89 - Sozialpolitik: Sonstiges",
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "Geschichte 1998-2002",
                "Political science.",
                "(classificationName=bk, id=106418246)89.39 - Politische Systeme: Sonstiges",
                "Social Sciences",
                "Social sciences",
                "(classificationName=rvk)MS 6500"
            ],
            "title": "Kein Recht auf Faulheit : Das Bild von Erwerbslosen in der Debatte um die Hartz-Reformen",
            "abstract": [
                "Die Hartz-Gesetze sind ein Wendepunkt f\u00fcr die SPD: In kurzer Zeit wurde ein politisches Programm durchgesetzt, das in Kontrast zu den Ansichten vieler Parteig\u00e4nger stand. Matthias Kaufmann untersucht die \u00f6ffentlichen Debatten der ersten Legislaturperiode der Regierung Gerhard Schr\u00f6ders von 1998 bis 2002, jener Zeit, die Schr\u00f6ders \u201eAgenda 2010\u201c und auch der Verabschiedung der \u201eHartz-Gesetze\u201c voranging. Er geht der Frage nach, welches Bild von den Arbeitslosen gezeichnet wurde und welche Konsequenzen daraus folgten. In zehn Fallstudien entsteht ein pr\u00e4zises Bild der Strategien, mit denen die Regierungs-SPD die Erwerbslosen zu S\u00fcndenb\u00f6cken machte, die Schleifung sozialer Arrangements als alternativlos darstellte und den Schl\u00fcsselbegriff der Solidarit\u00e4t aush\u00f6hlte \u2013 zu Lasten von Erwerbslosen wie Arbeitnehmern. Der Inhalt Politik in der Mediendemokratie \u2013 Menschenbild und arbeitsmarktpolitische Ausrichtung der SPD \u2013 Debatten \u00fcber die gesellschaftliche Rolle von Erwerbslosen sowie zum Umgang mit Erwerbslosen \u2013 Abschied vom Sozialstaatskonsens Die Zielgruppen \u2022 Dozierende und Studierende der Politikwissenschaft, Medienwissenschaft und Soziologie \u2022 PraktikerInnen im Bereich Arbeitsmarkt Der Autor Matthias Kaufmann ist Redakteur bei SPIEGEL-ONLINE im Ressort KarriereSPIEGEL. Sein Schwerpunkt liegt auf Themen rund um Arbeitsmarkt und Arbeitssoziologie. .",
                "Politik in der Mediendemokratie -- Debattenanalyse zwischen Diskursanalyse und Wissenssoziologie -- Menschenbild und arbeitsmarktpolitische Ausrichtung der SPD -- \u201eFaule\u201c und rationale Arbeitslose, diskriminiert und ohne Mitsprache in der eigenen Sache -- F\u00f6rdern, Fordern und das Sparen an den Erwerbslosen -- Abschied vom Sozialstaatskonsens."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1038591791",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4214711-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002737-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116534-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4834482-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4148952-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4233872-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4145388-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-02085-9",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "Theorie und Praxis der Diskursforschung",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}