{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120981580",
            "sameAs": "Bevc, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017754-3",
            "sameAs": "F\u00f6deralismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026486-5",
            "sameAs": "Ideologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046563-9",
            "sameAs": "Politische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071817-7",
            "sameAs": "Gewaltenteilung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137512-9",
            "sameAs": "Utilitarismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138031-9",
            "sameAs": "Ideengeschichte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1675946507",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "326 Seiten",
            "description": [
                "22 cm x 15 cm",
                "Illustration, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1675946507",
                "(ean)9783825252281",
                "(firstid)DNB:1193506085",
                "(isbn13)9783825252281"
            ],
            "publisher": "UVK Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=loksys-fbs)EA 70",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MD 1000",
                "(classificationName=bk, id=106416642)89.05 - Politische Theorie",
                "(classificationName=loksys-fbs)BB 200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi"
            ],
            "title": "Politische Theorie",
            "abstract": "Politikwissenschaftliches Lehrbuch f\u00fcr das Grundstudium. Auch f\u00fcr die gymnasiale Oberstufe. - Rezension: \u00dcberarbeitete Ausgabe des Einf\u00fchrungswerks f\u00fcr Studienanf\u00e4nger, dessen inhaltlicher Aufbau und optische Aufmachung als vorz\u00fcglich herausgestellt wurde. \"Statt das Thema wie \u00fcblich an wichtigen Theoretikern entlang abzuhandeln, geschieht der Einstieg \u00fcber Schl\u00fcsselbegriffe aus der politischen Theorie und der Politik, wie Gerechtigkeit, Freiheit oder Gewaltenteilung, die exemplarisch an Hand weniger Autoren oder Werke erl\u00e4utert werden. Die Auswahl ist dabei sehr durchdacht, beim Thema \"Macht\" sind es z.B. Machiavelli, Hannah Arendt und Michel Foucault. Der Autor bem\u00fcht sich um eine einfache Ausdrucksweise, sodass auch Oberstufensch\u00fcler bei der Lekt\u00fcre kaum Probleme haben d\u00fcrften\" (J. Dudeck zum Buch. - F\u00fcr diese Ausgabe wurde das Medienkapitel um den Abschnitt \"Internet\u00f6ffentlichkeit\" erweitert (neun Seiten), in dem das Wechsel- bzw. Spannungsverh\u00e4ltnis zwischen Medien, \u00d6ffentlichkeit und Politik beleuchtet wird. (2 S)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120981580",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073840-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017754-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138031-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026486-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137512-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046563-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071817-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1193506085/04",
            "volume": "2908",
            "P30128": [
                "UTB",
                "Politikwissenschaft",
                "UTB basics"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}