{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046584-6",
            "sameAs": "Politisches System"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653585277",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XXIV, 410 S. 11 Abb., 4 Abb. in Farbe, online resource)",
            "creator": "Kempf, Udo",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-08208-6",
                "(ppn)1653585277",
                "(isbn13)9783658082086",
                "(firstid)BSZ:479365377"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Politics and government",
                "Europe",
                "(classificationName=rvk)MG 34000",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "(classificationName=loc)JA71-80",
                "(classificationName=ddc)320",
                "Political science",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Comparative politics",
                "(classificationName=bk, id=106414011)89.34 - Republik",
                "World politics"
            ],
            "title": "Das politische System Frankreichs",
            "abstract": [
                "Im Mittelpunkt dieser Einf\u00fchrung in die franz\u00f6sische Politik, die f\u00fcr die 5. Auflage umfassend aktualisiert wurde, steht die Darstellung der V. Republik. Der Autor beschreibt, wie sich Frankreichs Innenpolitik unter den sieben Staatspr\u00e4sidenten im Laufe der Jahrzehnte ver\u00e4ndert hat. Er zeigt, wie das Parlament trotz Funktionsverlust bei parallel laufender Kompetenzausweitung der doppelk\u00f6pfigen Exekutive versucht hat, seinen Kontrollfunktionen gerecht zu werden. Daneben werden die politischen Parteien sowie die Interessenverb\u00e4nde ausf\u00fchrlich dargestellt. Hintergrund der Analyse bilden die politische Kultur Frankreichs, seine Gesellschaftsstruktur und das Wirtschaftssystem. Der Inhalt \u00dcbergangsphase und Ausarbeitung der neuen Verfassung.- Aspekte politischer Kultur.- Der Staatspr\u00e4sident.- Die Regierung und die Verwaltungselite.- Das Parlament.- Der Verfassungsrat.- Der Staatsrat.- Der Wirtschafts-, Sozial- und Umweltrat.- Der D\u00e9fenseur des droits.- Die politischen Parteien.- Wahlen, W\u00e4hlerverhalten und Wahlfinanzierung.- Interessenverb\u00e4nde.- Massenmedien.- Kommunal- und Regionalpolitik.- Wirtschaftspolitik.- Gesellschaft und sozialer Wandel.- Frankreich und Europa. Die Zielgruppen Politikwissenschaftlerinnen und Politikwissenschaftler, Romanistinnen und Romanisten Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4fte in Unternehmen Der Autor Prof. Dr. Udo Kempf lehrte Politikwissenschaft sowie Politische Bildung an der P\u00e4dagogischen Hochschule Freiburg und ist Mitglied des Frankreich-Zentrums der Universit\u00e4t Freiburg",
                "- \u00dcbergangsphase und Ausarbeitung der neuen Verfassung -- Aspekte politischer Kultur -- Der Staatspr\u00e4sident -- Die Regierung und die Verwaltungselite -- Das Parlament -- Der Verfassungsrat -- Der Staatsrat -- Der Wirtschafts-, Sozial- und Umweltrat -- Der D\u00e9fenseur des droits -- Die politischen Parteien -- Wahlen, W\u00e4hlerverhalten und Wahlfinanzierung -- Interessenverb\u00e4nde -- Massenmedien -- Kommunal- und Regionalpolitik -- Wirtschaftspolitik -- Gesellschaft und sozialer Wandel -- Frankreich und Europa"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4046584-6"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-08208-6",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}