{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:139502815",
            "sameAs": "P\u00f6tter, Nicole"
        },
        {
            "@id": "gnd:4136324-3",
            "sameAs": "Schulsozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A164845822X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (151S. 10 Abb, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Segel, Gerhard",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)164845822X",
                "(firstid)BSZ:312835515",
                "(doi)10.1007/978-3-531-91715-3",
                "(isbn13)9783531917153"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414224)81.12 - Entwicklung des Bildungswesens",
                "(classificationName=rvk)DS 7180",
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe",
                "(classificationName=ddc)361.0068",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "Education",
                "(classificationName=loc)LC189-214.53",
                "(classificationName=ddc)306.43",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181570238)81.72 - Schulische Erziehung"
            ],
            "title": "Profession Schulsozialarbeit : Beitr\u00e4ge zu Qualifikation und Praxis der sozialp\u00e4dagogischen Arbeit an Schulen",
            "abstract": [
                "Ziel des Buches ist es, den Diskussionsprozess um die Schulsozialarbeit und deren Professionalisierung seit 2004 anhand der zentralen Ver\u00f6ffentlichungen des 'Kooperationsverbundes Schulsozialarbeit'nachzuzeichnen. Aus dem laufenden Diskurs kann inzwischen ein erstes Fazit gezogen und eine neue Perspektive f\u00fcr die Ausbildung von SchulsozialarbeiterInnen entwickelt werden. Erstmalig werden in dieser Ver\u00f6ffentlichung des 'Kooperationsverbundes Schulsozialarbeit' gegenw\u00e4rtige M\u00f6glichkeiten und Grenzen des Handlungsfeldes und des Berufsbildes zusammengefasst.",
                "Ziel des Buches ist es, den Diskussionsprozess um die Schulsozialarbeit und deren Professionalisierung seit 2004 anhand der zentralen Ver\u00f6ffentlichungen des 'Kooperationsverbundes Schulsozialarbeit' nachzuzeichnen. Aus dem laufenden Diskurs kann inzwischen ein erstes Fazit gezogen und eine neue Perspektive f\u00fcr die Ausbildung von SchulsozialarbeiterInnen entwickelt werden. Erstmalig werden in dieser Ver\u00f6ffentlichung des 'Kooperationsverbundes Schulsozialarbeit' gegenw\u00e4rtige M\u00f6glichkeiten und Grenzen des Handlungsfeldes und des Berufsbildes zusammengefasst.  Dr. Nicole P\u00f6tter ist Koordinatorin der Berufsbildungsforschungsinitiative des Bundesministeriums f\u00fcr Bildung und Forschung. Sie ist seit 2005 Mitglied des Kooperationsverbunds Schulsozialarbeit.   Gerhard Segel (1950-2009) war Schulsozialarbeiter und \u00fcber 20 Jahre als Supervisor im Feld der Schulsozialarbeit und Schulberatung t\u00e4tig."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:139502815",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4136324-3"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz309752477inh.htm",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-91715-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}