{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1012884236",
            "sameAs": "Schr\u00f6der, Meinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:35439-9",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Gemeinschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006667-8",
            "sameAs": "Bildungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017754-3",
            "sameAs": "F\u00f6deralismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048737-4",
            "sameAs": "Recht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651432260",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "V, 141 S.",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:901113646",
                "(ppn)1651432260",
                "(isbn)3789021458"
            ],
            "publisher": "Nomos-Verl.-Ges.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QX 810",
                "Germany (West)",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Integration, europ\u00e4ische",
                "European Economic Community countries",
                "(classificationName=rvk)DI 3000",
                "Bildungspolitik",
                "(classificationName=rvk)PS 2760",
                "Educational law and legislation",
                "States",
                "(classificationName=dbn)19",
                "Education and state",
                "(classificationName=loc)KK6266",
                "(classificationName=rvk)PS 3890",
                "(classificationName=rvk)QX 800",
                "Bildungsrecht",
                "F\u00f6deralismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106410830)81.10 - Bildungspolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)PS 3900",
                "Deutschland",
                "(classificationName=dbn)22",
                "EU-Staaten"
            ],
            "title": "Europ\u00e4ische Bildungspolitik und bundesstaatliche Ordnung",
            "abstract": "Das Gutachten wurde im Auftrag des Deutschen Bundestages f\u00fcr die Enquete-Kommission \"Zuk\u00fcnftige Bildungspolitik - Bildung 2000\" erstattet. Gliederung: A. ANLASS UND AUFGABE DER UNTERSUCHUNG. - B. AUSMASS UND TENDENZEN BILDUNGSRELEVANTER AKTIVIT\u00c4TEN DER EUROP\u00c4ISCHEN GEMEINSCHAFT - ZUR ENTWICKLUNG DER GEMEINSCHAFT ZU EINER BILDUNGSGEMEINSCHAFT (1. Inhalte und Strukturen des europ\u00e4ischen Bildungsrechts (u. a. Die Rechtsprechung des Gerichtshofs der Europ\u00e4ischen Gemeinschaften) 2. Entwicklungsfaktoren der europ\u00e4ischen Bildungspolitik (u. a. Vertragskonforme Einwirkungsm\u00f6glichkeiten auf das nationale Bildungswesen)). - C. BUNDESTAATLICHE PROBLEME DER EUROP\u00c4ISCHEN BILDUNGSPOLITIK - ZUR BEWAHRUNG DES F\u00d6DERALEN PRINZIPS IN DER BRD (1. Die Ausgangslage (u. a. Innerstaatliche Kompetenzeinbu\u00dfen als Folge des europ\u00e4ischen Bildungsrechts) 2. Die Grenzen bundesstaatlicher Mutationen bei fortschreitender europ\u00e4ischer Integration (u. a. Mutationen im Bildungsbereich)). - D. RECHTSPOLITISCHER AUSBLICK. - E. ZUSAMMENFASSUNG. (PHF/\u00fcbern.)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1012884236",
            "issued": "1990",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048737-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006667-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017754-3"
                }
            ],
            "volume": "140",
            "P30128": "Schriftenreihe Europ\u00e4isches Recht, Politik und Wirtschaft",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}