{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118558587",
            "sameAs": "J\u00fcnger, Ernst"
        },
        {
            "@id": "gnd:118608312",
            "sameAs": "Schl\u00f6ndorff, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:120694328",
            "sameAs": "Bergg\u00f6tz, Sven Olaf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006020-2",
            "sameAs": "Besetzung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121329-4",
            "sameAs": "Geiselnahme"
        },
        {
            "@id": "gnd:4348429-3",
            "sameAs": "Erschie\u00dfung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1611709512",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "159 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(isbn)3608939385",
                "(isbn13)9783608939385",
                "(ean)9783608939385",
                "(ppn)1611709512",
                "(firstid)DNB:1011236672"
            ],
            "publisher": "Klett-Cotta",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "Quelle",
                "J\u00fcnger, Ernst < 1895-1998, Biographie>",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=rvk)NQ 2760",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Kriegsgefangenschaft",
                "France",
                "(classificationName=ddc)944.0816",
                "Besetzung",
                "Besatzungspolitik",
                "Frankreich",
                "(classificationName=loc)PT2619.U43",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Besatzung",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Geschichte 1941-1942",
                "Nationalsozialismus",
                "Widerstand",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Bildnis",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Literatur",
                "Nachlass <J\u00fcnger, Ernst>",
                "Geiselnahme",
                "NS",
                "Erschiessung",
                "Erschie\u00dfungsaktion",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=bk, id=106407783)89.83 - Kriegf\u00fchrung",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 550 J\u00fcnger, E.",
                "J\u00fcnger, Ernst",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 j\u00fcn 3"
            ],
            "title": "Zur Geiselfrage : Schilderung der F\u00e4lle und ihrer Auswirkungen",
            "abstract": "Wer sich \u00fcber den in Deutschland immer noch umstrittenen Autor informieren m\u00f6chte, dem sei die neue Biografie von T. Amos (ID-A 38/11) empfohlen. Dieser lange verschollene Text aus dem Nachlass J\u00fcngers wird zum 1. Mal in Buchform publiziert. Er entstand 1941/42, als er beim Stab des Milit\u00e4rbefehlhabers im besetzten Frankreich, Otto von St\u00fclpnagel, seinen Dienst in Paris versah (siehe J\u00fcngers \"Strahlungen\"). Im Herbst 1941 h\u00e4uften sich Attentate auf deutsche Milit\u00e4rangeh\u00f6rige. Die Repression der deutschen Besatzer in Form von Geiselerschiessungen eskalierte: von Berlin angeordnet, gegen die \u00dcberzeugung St\u00fclpnagels, der vermutlich angeregt durch Hans Speidel, einem der sp\u00e4teren Mitverschw\u00f6rer des 20. Juli, die Anfertigung dieser Denkschrift veranlasste. Ein Dokument aus einer dunklen Zeit, kein literarischer Text, eine eher sachlich-polizeiliche, ja fast kriminologische Abhandlung \u00fcber Gewalt und Gegengewalt, die durch die von J\u00fcnger bereits dem Original beigegebenen \u00dcbersetzungen der Abschiedsbriefe der Exekutierten (Stoffquelle f\u00fcr einen gerade entstehenden Film) eine \u00fcberzeitliche Bedeutung erh\u00e4lt. (2)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118608312"
                },
                {
                    "@id": "gnd:120694328"
                }
            ],
            "creator": "gnd:118558587",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4006020-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4348429-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121329-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1011236672/04",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}