{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:133568555",
            "sameAs": "Immerschitt, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031889-8",
            "sameAs": "Kommunikative Kompetenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043188-5",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeitsarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071497-4",
            "sameAs": "F\u00fchrungskraft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4201794-4",
            "sameAs": "Kommunikationsstrategie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1647914817",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (181S. 20 Abb, digital)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-8349-8022-9",
                "(firstid)BSZ:307755738",
                "(ppn)1647914817",
                "(isbn13)9783834980229"
            ],
            "publisher": "Gabler Verlag / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Economics/Management Science",
                "(classificationName=loc)HD28-70",
                "Economics",
                "(classificationName=ddc)658.8",
                "(classificationName=ddc)658.45",
                "(classificationName=rvk)AP 17420",
                "(classificationName=ddc)658",
                "Firmenimage",
                "Kommunikation",
                "Marketing.",
                "(classificationName=rvk)QP 637",
                "Mass media",
                "Public relations.",
                "(classificationName=bk, id=106408682)85.06 - Unternehmensf\u00fchrung",
                "Erfolgsfaktor",
                "(classificationName=linsearch:mapping)inf",
                "(classificationName=bk, id=106414704)85.20 - Betriebliche Information und Kommunikation",
                "(classificationName=bk, id=106420143)85.40 - Marketing",
                "Reputation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "\u00d6ffentlichkeitsarbeit"
            ],
            "title": "Profil durch PR : Strategische Unternehmenskommunikation \u2014 vom Konzept zur CEO-Positionierung",
            "abstract": [
                "Unternehmen, die erfolgreich im Markt bestehen wollen, brauchen ein klares Profil mit deutlichen Konturen, um sich von der Masse abzuheben. Hier ist die Unternehmenskommunikation gefordert. Wolfgang Immerschitt, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter einer PR-Agentur und Lektor an der Universit\u00e4t Salzburg, zeigt in \u201eProfil durch PR\u201c, \u2022 wie Kommunikationsaktivit\u00e4ten strategisch geplant und vernetzt werden, \u2022 welche Rolle dabei die Firmenchefs spielen und wie CEO-Kommunikation in der Praxis umgesetzt wird, \u2022 wie das Zusammenspiel von Unternehmens- und Personality-PR im Idealfall aussehen sollte. Mit Best-Practice-Beispielen von f\u00fcnf hochkar\u00e4tigen Unternehmen aus Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz. \u201eDie Kommunikation von Unternehmen so einzustellen, dass nach innen und au\u00dfen ein einheitliches Bild entsteht, ist eine h\u00f6chst anspruchsvolle Managementaufgabe. \u201eProfil durch PR\u201c gibt wertvolle Hinweise, wie diese Aufgabe gel\u00f6st werden kann. Das macht dieses Buch f\u00fcr PR-Verantwortliche wie Spitzenmanager gleicherma\u00dfen zur lohnenden Lekt\u00fcre.\u201c Christian-Oscar Geyer, gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter des Emissionshauses Dr. Peters in Dortmund \u201eDieses Buch stellt zw\u00f6lf Erfolgsfaktoren der CEO-Kommunikation vor und fasziniert durch die Klarheit der Botschaft: Pers\u00f6nlichkeit z\u00e4hlt, Glaubw\u00fcrdigkeit ist unverzichtbar, ethisches Verhalten rechnet sich, Menschen entscheiden, Unternehmen brauchen Profile mit Ecken und Kanten.\u201c Univ.Prof. DDDr. Clemens Sedmak, Kings College London, Universit\u00e4t London.",
                "Schreiben an der Biografie von Unternehmen -- Kommunikation zwischen Monolog und Dialog -- Die Entwicklungsmethodik strategischer Kommunikation -- Zw\u00f6lf Erfolgsfaktoren der CEO-Kommunikation -- Fallbeispiele profilierter Unternehmen."
            ],
            "contributor": "gnd:133568555",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071497-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043188-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4201794-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031889-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE01028D0080C1C7C30A5C125751A00399164.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-8349-8022-9",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}