{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4035408-8",
            "sameAs": "Lernen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187051-7",
            "sameAs": "Unternehmerin"
        },
        {
            "@id": "gnd:7544915-8",
            "sameAs": "Migrationshintergrund"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A165697777X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XVIII, 337 S. 2 Abb, online resource)",
            "creator": "Laros, Anna",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-09999-2",
                "(ppn)165697777X",
                "(isbn13)9783658099992",
                "(firstid)BSZ:433316977"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Learning.",
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "Lifelong learning.",
                "Adult education",
                "Instruction.",
                "Education",
                "(classificationName=loc)LC5201-6660.4",
                "(classificationName=ddc)374",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Transformative Lernprozesse von Unternehmerinnen mit Migrationsgeschichte",
            "abstract": "Anna Laros untersucht die transformativen Lernprozesse von Unternehmerinnen mit Migrationsgeschichte vor, w\u00e4hrend und nach ihrer Unternehmensgr\u00fcndung. Mithilfe der Methodologie und Methode der Grounded Theory arbeitet sie heraus, wie die Unternehmerinnen in vier Lernphasen ihre Bedeutungsperspektiven ver\u00e4ndern, wie aus einem beruflichen Selbstverst\u00e4ndnis ein unternehmerisches entsteht. Grundlage f\u00fcr die Diskussion der Ergebnisse bildet die Theorie des transformativen Lernens nach Jack Mezirow. Die Studie wirft ein neues Licht auf die Theorie des transformativen Lernens und liefert eine theoretische Grundlage f\u00fcr die Weiterentwicklung der transformativen Erwachsenenbildung.  Der Inhalt Theorie des transformativen Lernens Forschungen zu Migration, Geschlecht und Arbeitsmarkt/ Unternehmertum Methodologie der Grounded Theory Lernmodell zu Unternehmerinnen mit Migrationsgeschichte: Vier Lernphasen Das Lernmodell als transformatives Lernmodell Schlussfolgerungen f\u00fcr die Theorie des transformativen Lernens  Die Zielgruppen Dozierende, Studierende und PraktikerInnen in den Gebieten Erziehungswissenschaft und Erwachsenenbildung Die Autorin Anna Laros ist wissenschaftliche Mitarbeiterin an der Professur f\u00fcr selbstgesteuertes Lernen an der P\u00e4dagogischen Hochschule der Fachhochschule Nordwestschweiz, Liestal.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035408-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7544915-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187051-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-09999-2",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}