{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4045269-4",
            "sameAs": "Personalpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4346301-0",
            "sameAs": "Integriertes Management"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1668540487",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "DGFP e.V.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783763931262",
                "(firstid)KEP:015088421",
                "(ean)9783763931262",
                "(ppn)1668540487"
            ],
            "publisher": "W. Bertelsmann Verlag",
            "subject": [
                "Arbeitsbewertung",
                "Managemententwicklung",
                "Mitarbeiterbindung",
                "wertsch\u00f6pfung",
                "Wertsch\u00f6pfung",
                "Marketing",
                "betriebliche Personalarbeit",
                "Personalbetreuung",
                "(classificationName=ddc)658.3",
                "Personalarbeit",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen",
                "Mediation",
                "Personalsachbearbeiter",
                "strategie",
                "Personal",
                "Business",
                "Kompetenzstandard",
                "Management",
                "Verg\u00fctung",
                "Personalfreisetzung",
                "Unternehmenskultur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Ausbildung",
                "Strategie",
                "Personalmanagement",
                "Lohnsteuer",
                "(classificationName=rvk)QV 570",
                "Arbeitsrecht",
                "erfolgreiches Personalmanagement",
                "Organisation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "Kompetenzen",
                "Mitarbeiter",
                "Personalmarketing"
            ],
            "title": "Integriertes Personalmanagement in der Praxis : Prozesse und professionelle Standards",
            "abstract": [
                "Die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Personalf\u00fchrung e.V. (DGFP) ist die Fachvereinigung f\u00fcr das Personalmanagement in Deutschland. In themenbezogenen Arbeitskreise entwickeln Personalmanager aus Unternehmen, Wissenschaftler und Berater neue Praxisl\u00f6sungen f\u00fcr die Personalarbeit.",
                "Wie k\u00f6nnen Personalmanager die aktuellen Herausforderungen bew\u00e4ltigen? Dieses Buch bietet eine Standortbestimmung f\u00fcr ein modernes Personalmanagement. Die Autoren entwickeln ein Modell f\u00fcr ein integriertes, professionelles Personalmanagement. Sie beschreiben \u00fcbergeordnete und mitarbeiterbezogene Handlungsfelder der betrieblichen Personalarbeit und verdeutlichen, welche Prozesse, welche Instrumente und welche Inhalte ihre professionelle Ausgestaltung pr\u00e4gen. Dadurch bieten sie Praktikern eine konkrete Konzeptions- und Gestaltungshilfe, mit der sie die unterschiedlichen Herausforderungen in den Griff bekommen. Abgerundet werden die \u00dcberlegungen durch Kompetenzstandards f\u00fcr professionelle gesamtverantwortliche Personalmanager, Personalreferenten und Personalsachbearbeiter, welche die Bewertung und die Vermittlung eines erfolgreichen Personalmanagements erm\u00f6glichen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-130-BPE",
                "(collectioncode)ZDB-130-BPW",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045269-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4346301-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1016257961/04",
            "volume": "93",
            "P30128": "DGFP PraxisEdition",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}