{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154454-7",
            "sameAs": "Firmentarifvertrag"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656122987",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XXVIII, 424 S, online resource)",
            "creator": "Dunker, Daniela",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(ppn)1656122987",
                "(isbn13)9783862264872",
                "(firstid)BSZ:484476556",
                "(doi)10.1007/978-3-86226-487-2"
            ],
            "publisher": "Centaurus Verlag & Media",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)342",
                "Law",
                "(classificationName=loc)K3150",
                "Public law"
            ],
            "title": "Unternehmensbezogene Tarifvertr\u00e4ge : Rechtsfragen einer unternehmensnahen Tarifpolitik",
            "abstract": "Im Zuge der seit Jahren anhaltenden Diskussion \u00fcber eine sinnvolle Neugestaltung des Tarifvertragssystems nimmt auch in der g\u00e4ngigen Tarifpraxis die Bedeutung von Firmentarifvertr\u00e4gen und unternehmensbezogenen Verbandstarifvertr\u00e4gen st\u00e4ndig zu. Vor diesem Hintergrund steht im Zentrum der vorliegenden Arbeit die Untersuchung, inwieweit unternehmensbezogene Tarifabschl\u00fcsse tarifrechtlich zul\u00e4ssig und notfalls auch im Wege des Arbeitskampfes durchsetzbar sind. Neben der Auseinandersetzung mit den tarif- und arbeitskampfrechtlichen Einzelfragen werden zwei weitere Problemkreise untersucht. Zum einen erfolgt eine Auseinandersetzung mit der Frage, inwieweit die bisherigen Grunds\u00e4tze zur Unzul\u00e4ssigkeit des Sympathiearbeitskampfes dann neu \u00fcberdacht werden m\u00fcssen, wenn bei nichtorganisierten Arbeitgebern eine Bindung an einen Firmentarifvertrag besteht. Zum anderen wird der Frage nachgegangen, ob den Tarifvertragsparteien im Hinblick auf die Verfolgung einer unternehmensnahen Tarifpolitik bereits im Vorfeld des Tarifabschlusses ein Verhandlungsanspruch mit dem sozialen Gegenspieler einger\u00e4umt werden muss. Die dargestellte Thematik ber\u00fchrt Kernbereiche des Verh\u00e4ltnisses von Tarifvertrag, Arbeitskampf und Koalitionsfreiheit. Da diese Bereiche in ihren einzelnen Ausgestaltungen nachhaltig durch die Rechtsprechung des BVerfG und des BAG gepr\u00e4gt sind, setzt sich die Arbeit ma\u00dfgeblich mit dem bestehenden Richterrecht auseinander. Das Ziel ist, die Rechtsprechungsgrunds\u00e4tze und die hierzu ergangene Kritik im Hinblick auf die Vorgaben des Grundgesetzes und - soweit vorhanden - seiner einfachgesetzlichen Auspr\u00e4gung kritisch zu w\u00fcrdigen und vor diesem Hintergrund die M\u00f6glichkeiten und Grenzen einer unternehmensbezogenen Tarifpolitik aufzuzeigen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4154454-7"
            },
            "volume": "27",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-86226-487-2",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Springer eBook Collection",
                "Humanities, Social Science",
                "Forum Arbeits- und Sozialrecht",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Herbolzheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}