{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4003311-9",
            "sameAs": "Astronomie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048561-4",
            "sameAs": "Raum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4067461-7",
            "sameAs": "Zeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114294-9",
            "sameAs": "Kosmologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1651915571",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 209 S, digital)",
            "creator": "Mueller, Andreas",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783827428592",
                "(doi)10.1007/978-3-8274-2859-2",
                "(firstid)BSZ:37606241X",
                "(ppn)1651915571"
            ],
            "publisher": "Spektrum Akademischer Verlag",
            "subject": [
                "Astronomy",
                "(classificationName=loc)QB1-991",
                "(classificationName=ddc)520",
                "Zeit",
                "Raum",
                "(classificationName=rvk)UH 8000",
                "(classificationName=rvk)UB 7500",
                "(classificationName=rvk)UB 5080",
                "(classificationName=bk, id=106407899)33.21 - Relativit\u00e4t, Gravitation",
                "Astronomie",
                "Science (General)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phy",
                "Astrophysics.",
                "Gravitation.",
                "Popular Science",
                "(classificationName=ddc)530.1",
                "(classificationName=bk, id=106407015)39.30 - Kosmologie",
                "(classificationName=ddc)523.1"
            ],
            "title": "Raum und Zeit : Vom Weltall zu den Extradimensionen \u2013 von der Sanduhr zum Spinschaum",
            "abstract": [
                "Raum und Zeit sind die gro\u00dfe B\u00fchne, auf der sich unser Leben und alle irdischen und kosmischen Vorg\u00e4nge abspielen. Meist erleben wir Raum und Zeit als unver\u00e4nderlich und unbeeinflussbar. Doch Raum und Zeit k\u00f6nnten Eigenschaften haben, von denen selbst Einstein nicht zu tr\u00e4umen wagte. Andreas M\u00fcller erl\u00e4utert unser modernes und h\u00f6chst faszinierendes naturwissenschaftliches Weltbild und stellt das erfolgreiche Konzept der Raumzeit vor, das vor gut hundert Jahren von Albert Einstein begr\u00fcndet wurde. Dar\u00fcber hinaus f\u00fchrt er den Leser bis zu den spannendsten Fragen der Gegenwart: Gibt es mehr als drei Raumdimensionen? Sind Raum und Zeit grunds\u00e4tzlich in endliche, minimale St\u00fccke zerhackt? Werden Raum und Zeit ewig existieren? Und welche Schlussfolgerungen \u00fcber die Natur von Raum und Zeit m\u00fcssen wir vor dem Hintergrund moderner Forschung ziehen? Andreas M\u00fcller ist Astrophysiker und als Wissenschaftsmanager im Exzellenzcluster Universe der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen besch\u00e4ftigt. Er promovierte 2004 im Fach Astronomie an der Universit\u00e4t Heidelberg \u00fcber Schwarze L\u00f6cher und war von 2005 bis 2007 Postdoc in der R\u00f6ntgengruppe am Max-Planck-Institut f\u00fcr extraterrestrische Physik in Garching. Seine Forschungsinteressen sind Schwarze L\u00f6cher, aktive Galaxien, R\u00f6ntgenastronomie, Relativit\u00e4tstheorie, Gravitation und Kosmologie. 2009 erschien sein erstes Buch aus der Reihe \u201eAstrophysik Aktuell\u201c mit dem Titel \u201eSchwarze L\u00f6cher \u2013 Die dunklen Fallen der Raumzeit\u201c. 2012 erhielt er den Johannes-Kepler-Preis zur F\u00f6rderung des Astronomieunterrichts der MNU f\u00fcr sein Engagement f\u00fcr die Schulastronomie.",
                "I. Einf\u00fchrung -- II. Der Raum -- 1.Raum im Alltag -- 2. Raumkoordinaten und Raumskala -- 3. Der Weltraum -- 4. Newtons absoluter Raum -- III Die Zeit -- 1. Zeit im Alltag -- 2 -- Historisches -- 3. Zeitmessung und Uhren -- 4. Blicke in die Vergangenheit -- 5. Zeitpfeile -- 6. Blick zur\u00fcck: Kosmos der Teilchen und Quanten -- 7. Blick nach vorn: Kalter, dunkler Kosmos -- 8. Galileis absolute Zeit -- IV. Raumzeit -- 1. Licht und die Spezielle Relativit\u00e4tstheorie -- 2. Minkowskis flache, vierdimensionale Welt -- 3. Einsteins neue Gravitation: Allgemeine Relativit\u00e4tstheorie -- 4. Zeit und L\u00e4nge sind relativ -- 5. Die Raumzeit der Sonne und der Erde. 6. Die Raumzeit kompakter Objekte -- 7. Wellen der Raumzeit: Gravitationswellen -- 8. Die Raumzeit des Universums. 9. Singularit\u00e4ten in der Raumzeit -- V. Das neue Wesen von Raum und Zeit -- 1. Jenseits bew\u00e4hrter Theorien -- 2. Mehr Raum? \u2013 R\u00e4umliche Extradimensionen -- 3. Gibt es L\u00e4ngen- oder Zeitquanten? -- 4. Ausblick auf die Forschung -- VI. Gedanken zum Schluss -- 1. Was war vor dem Urknall? -- 2. Auf der Spur nach dem Wesen der Zeit -- 3. Die drei Verst\u00e4ndnisebenen f\u00fcr Raum und Zeit."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SNA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003311-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114294-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4067461-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048561-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/FL001AE1E8C2AE39088F4C1257AD1003A82A6.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-8274-2859-2",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "Astrophysik aktuell",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}