{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:139487301",
            "sameAs": "Prosser-Schell, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012718-7",
            "sameAs": "Donaul\u00e4nder"
        },
        {
            "@id": "gnd:4130001-4",
            "sameAs": "Volksreligion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153096-2",
            "sameAs": "Ethnische Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4354651-1",
            "sameAs": "Religi\u00f6se Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655001221",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (214 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783830985518",
                "(firstid)BSZ:501827781",
                "(ean)9783830985518",
                "(ppn)1655001221"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "Wallfahrten",
                "Mittlerer Donauraum",
                "multikonfessionell",
                "Religion",
                "Religiosit\u00e4t und Spiritualit\u00e4t",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "multiethnisch",
                "religi\u00f6se Herkunft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)LC 29000",
                "Kulturelle Kontexte des \u00f6stlichen Europa",
                "(classificationName=ssg)0",
                "Wallfahrer",
                "Heimatvertriebene",
                "Selbstbehauptung",
                "Migrationshintergrund",
                "Deutsche und osteurop\u00e4ische Volkskunde",
                "Religionsaus\u00fcbung",
                "Migration",
                "religi\u00f6se Systeme",
                "Glaubensrichtung",
                "Spiritualit\u00e4t und Religion",
                "Osteuropa",
                "(classificationName=ddc)390",
                "Selbstvergewisserung",
                "Einwanderungsgesellschaft",
                "(classificationName=rvk)LB 46270"
            ],
            "title": "Populare religi\u00f6se Kultur, Konflikte und Selbstvergewisserung in multiethnischen und multikonfessionellen Einwanderungsgebieten : ausgew\u00e4hlte neuere Forschungen und Dokumentationen mit einem Schwerpunkt auf dem Mittleren Donauraum",
            "abstract": [
                "Bereits seit L\u00e4ngerem besch\u00e4ftigt sich ein Zweig der Untersuchungen und Dokumentationen im IVDE Freiburg mit dem Verh\u00e4ltnis von Religion und Migration. Dabei geht es zuvorderst um Praktiken, Handlungen, Verfahren, wie sie sich bei den betroffenen Menschen, bei den sogenannten \u201aeinfachen Leuten\u2018, empirisch beobachten lassen. Religi\u00f6se Systeme lieferten und liefern bedeutende, sogar zentrale Elemente jener Kommunikationsweise, mit der Menschen in Migrationssituationen versuchen, ihren Alltag aufrechtzuerhalten, N\u00f6ten zu begegnen, Kontroversen auszutragen, Selbstvergewisserung und Selbstbehauptung zu artikulieren. In diesem Band werden zumeist Konflikt- und Selbstvergewisserungsph\u00e4nomene in Einwanderungsgebieten thematisiert, wo unterschiedliche Glaubensrichtungen, religi\u00f6se Herkunftserfahrungen, Konfessionen und Ethnien aufeinandertrafen und aufeinandertreffen. Als Forschungsbereich steht \u00fcberwiegend der Mittlere Donauraum im Vordergrund. Die im Buch versammelten Texte resultieren einerseits aus einem \u00fcber wissenschaftliche Kooperationsvereinbarungen beschlossenen Zusammenwirken, andererseits aus forschungsintensiven Arbeits- und Austauschbeziehungen, wie sie durch Gastvortr\u00e4ge, einschl\u00e4gige Tagungsveranstaltungen oder Studienaufenthalte im IVDE sowie durch Exkursionen entstehen. Mit Beitr\u00e4gen von G\u00e1bor Barna, D\u00e1niel B\u00e1rth, J\u00e1nos Bedn\u00e1rik, Juliane Brandt, Andr\u00e1s Gr\u00f3sz, Ilona L. Juh\u00e1sz, Torsten W. M\u00fcller, Michael Prosser-Schell, Anik\u00f3 Szil\u00e1gyi-K\u00f3sa und Dominik Wunderlin.",
                "Religion und Migration zu verbinden gelingt in diesem Band durch quellenges\u00e4ttigte und \u00e4u\u00dferst aufschlussreiche Beitr\u00e4ge, die jene religi\u00f6se Praxis in den Blick nehmen, in welcher sich die Konflikt- und Selbstvergewisserungsph\u00e4nomene der Bev\u00f6lkerung in den Einwanderungsregionen spiegeln. [...] Besonders lobenswert ist, dass die ungarischen Arbeiten und Arbeitsberichte der Nachwuchswissenschaftlerinnen und -wissenschaftler einbezogen und auch neue Quellenfundus dem deutschsprachigen Publikum vorgestellt wurden. Das sich in den Beitr\u00e4gen spiegelnde Durchwirken zwischen Strukturen und Praxen kann dabei auch als sehr positiv herausgestellt werden. \u2013 Daniela Simon, in: Zeitschrift f\u00fcr Volkskunde 2/2019, S. 325\u2013328."
            ],
            "contributor": "gnd:139487301",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-107-Gesamt",
                "(collectioncode)ZDB-107-WEF",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4354651-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4153096-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4130001-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz481388753inh.htm",
            "volume": "17",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe des Instituts f\u00fcr Volkskunde der Deutschen des \u00f6stlichen Europa",
                "Europ\u00e4ische Ethnologie",
                "Waxmann-E-Books"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}