{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115581308",
            "sameAs": "Mecheril, Paul"
        },
        {
            "@id": "gnd:122279956",
            "sameAs": "Melter, Claus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017894-8",
            "sameAs": "Forschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1652961232",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 281 S, online resource)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Thomas-Olalde, Oscar",
                "Arens, Susanne",
                "Romaner, Elisabeth"
            ],
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531191454",
                "(doi)10.1007/978-3-531-19145-4",
                "(firstid)BSZ:39225042X",
                "(ppn)1652961232"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Paperback / softback",
                "Integration",
                "Education",
                "Emigration and immigration.",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "Politikberatung",
                "Migration",
                "Kultur",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MS 3300",
                "(classificationName=ddc)304.8072",
                "(classificationName=rvk)RB 10594",
                "Bildungswissenschaften",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Einwanderung",
                "(classificationName=ddc)370"
            ],
            "title": "Migrationsforschung als Kritik? : Konturen einer Forschungsperspektive",
            "abstract": [
                "Kritik als ambitionierte Befragung gesellschaftlicher Verh\u00e4ltnisse - Verh\u00e4ltnis von Kritik und Praxis -- Konzepte der Kritik und Kritikpositionen -- Migrationsforschung zwischen Kritik und Affirmation -- Kulturvergleichende Migrationsforschung? -- Migrationsforschung als kritische Analyse von Marktmechanismen -- Migration, Citizenship, Recht -- Kritik der Migrationsregime.",
                "Die Beitr\u00e4ge des Bandes fragen nach M\u00f6glichkeiten und Grenzen von Migrationsforschung, die sich kritisch auf Macht- und Herrschaftsdimensionen der gesellschaftlichen Verh\u00e4ltnisse beziehen. Methodologische Fragen, Aspekte des Verh\u00e4ltnisses von Migrationsforschung und Politik sowie die politischen und epistemischen Anspr\u00fcche kritischer Migrationsforschung werden darin behandelt.   Der Inhalt Kritik als ambitionierte Befragung gesellschaftlicher Verh\u00e4ltnisse - Verh\u00e4ltnis von Kritik und Praxis.- Konzepte der Kritik und Kritikpositionen.- Migrationsforschung zwischen Kritik und Affirmation.- Kulturvergleichende Migrationsforschung?.- Migrationsforschung als kritische Analyse von Marktmechanismen.- Migration, Citizenship, Recht.- Kritik der Migrationsregime   Die Zielgruppen WissenschaftlerInnen und StudentInnen, die sich mit, gesellschaftlichen, methodologischen und wissenschaftstheoretischen Dimensionen der Migrationsforschung auseinandersetzen   Die HerausgeberInnen Dr. Paul Mecheril ist Professor an der Fakult\u00e4t Bildungs- und Sozialwissenschaften an der Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg. Mag. Oscar Thomas-Olalde ist wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Bildungswissenschaften an der Universit\u00e4t Innsbruck. Dr. Claus Melter ist Professor f\u00fcr Sozialp\u00e4dagogik und Sozialwissenschaft in der Migrationsgesellschaft an der Hochschule Esslingen. Dipl.-P\u00e4d. Susanne Arens ist wissenschaftliche Mitarbeiterin an der Fakult\u00e4t Bildungs- und Sozialwissenschaften an der Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg. Mag. Elisabeth Romaner ist in der Forschung zu sprachenbezogener Erwachsenenbildung und in der Lehre an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Bildungswissenschaften Universit\u00e4t Innsbruck t\u00e4tig."
            ],
            "contributor": "gnd:122279956",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115581308",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4017894-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-19145-4",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}