{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115454926",
            "sameAs": "Nida-R\u00fcmelin, Julian"
        },
        {
            "@id": "gnd:1196109982",
            "sameAs": "Daniels, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:2131094-4",
            "sameAs": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020310-4",
            "sameAs": "Gerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062547-3",
            "sameAs": "Verantwortung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4535360-8",
            "sameAs": "Moralisches Handeln"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1667307037",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XII, 426 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Wloka, Nicole",
            "identifier": [
                "(isbn)3110615878",
                "(ppn)1667307037",
                "(isbn13)9783110615876",
                "(doi)10.1515/9783110615876",
                "(isbn13)9783110616040",
                "(firstid)KXP:1667307037"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "Globalization",
                "International law",
                "Philosophy (General)",
                "european union",
                "Political science",
                "Justice",
                "(classificationName=rvk)MD 6300",
                "(classificationName=bk, id=106411381)70.99 - Sozialwissenschaften allgemein: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "moral philosophy",
                "(classificationName=ddc)320.011",
                "(classificationName=loc)KZ1256",
                "migration",
                "PHILOSOPHY / History & Surveys / Modern",
                "(classificationName=rvk)MS 1290"
            ],
            "title": "Internationale Gerechtigkeit und institutionelle Verantwortung",
            "abstract": [
                "Die Globalisierung in \u00f6konomischer und politischer sowie in kultureller und sozialer Hinsicht r\u00fcckt das Thema internationale Gerechtigkeit immer st\u00e4rker in den Fokus. Letztlich geht es um die Frage moralischen Handelns auf globaler Ebene, um eine globale Praxis, die prinzipiell f\u00fcr alle gerecht ist. Ausgangspunkt der Debatte ist dabei die Frage nach der Verallgemeinerbarkeit grundlegender Prinzipien sozialer Gerechtigkeit, die zumindest innerhalb demokratischer Nationalstaaten gelten: Inwieweit kann der Anwendungsbereich innerstaatlicher Prinzipien sozialer Gerechtigkeit global ausgedehnt werden? Bestehen auf globaler Ebene andere, gegebenenfalls schw\u00e4chere Beziehungen moralischer Verantwortung, die entsprechend andere Prinzipien globaler sozialer Gerechtigkeit fordern?",
                "Frontmatter --Vorwort --Inhalt --Abk\u00fcrzungsverzeichnis --Einf\u00fchrung /Nida-R\u00fcmelin, Julian --Zwischen internationaler Gerechtigkeit und institutioneller Verantwortung -\u00dcbersicht \u00fcber die Beitr\u00e4ge des Sammelbands /Daniels, Detlef von / Wloka, Nicole --Teil 1: Normative Grundlagen und politische Kontexte --Verantwortung f\u00fcr internationale Gerechtigkeit: Die globale Herausforderung /Nida-R\u00fcmelin, Julian --Eine kritische Theorie transnationaler (Un-)Gerechtigkeit /Forst, Rainer --Kosmopolitismus, Kommunitarismus und die Demokratie /Merkel, Wolfgang / Z\u00fcrn, Michael --Teil 2: Genealogien und Narrative --Zur Geschichte und Theorie des Globalen Konstitutionalismus. Gegenw\u00e4rtige Herausforderungen des Globalen Konstitutionalismus /Kumm, Mattias --Internationale Gerechtigkeit und institutionelle Verantwortung: Eine europ\u00e4ische Geschichte der longue dur\u00e9e /Fran\u00e7ois, Etienne --Vor\u00fcberlegungen zu einer Genealogie kosmopolitischen Denkens /Daniels, Detlef von --Teil 3: Brexit and Beyond. Zur Zukunft der Europ\u00e4ischen Union --Europa als politischer Gro\u00dfversuch. Nachdenken \u00fcber Motive der Gegner der EU /Gerhardt, Volker --Brexit and Beyond: Zur Zukunft der Europ\u00e4ischen Union /M\u00f6ller, Almut --Towards a Franco-German Approach on Euro Area's Economic Governance /B\u00e9nassy-Qu\u00e9r\u00e9, Agn\u00e8s --Teil 4: Migration und Identit\u00e4t --Migration, Flucht und der liberale Staat /Miller, David --Zur Legitimit\u00e4t von Staatlichkeit: Eine kosmopolitische Kritik offener Grenzen /Nida-R\u00fcmelin, Julian --Responsibility for Immigrants under International Law /Tomuschat, Christian --Globale (Un)gerechtigkeiten? /Kreide, Regina --The Jus Post Bellum and the Responsibility toward Refugees of War /Zanetti, V\u00e9ronique --Teil 5: \u00d6konomie und Ressourcen --Globale Energiegerechtigkeit. Ethische Fragen /Gethmann, Carl Friedrich / Kamp, Georg --Bioprospecting -- Gerechte Verteilung genetischer Ressourcen /V\u00f6neky, Silja --Br\u00fccken bauen mit moderner Erdsystemforschung -- Wasser im Fokus internationaler Ressourcengerechtigkeit und des Schutzes vor Georisiken /H\u00fcttl, Reinhard F. / Zens, Josef / Kaiser, Knut / Bens, Oliver --Die strukturelle Perspektive auf globale Gerechtigkeit und die Verantwortung epistemischer Gemeinschaften /Herzog, Lisa --Teil 6: Politik und Religion --Politische Ordnung als Bedingung religi\u00f6ser Freiheit /Gerhardt, Volker --B\u00fcrgerschaft und kulturelle Identit\u00e4t /Meyer, Thomas --Ecclesial Life and Political Practice: Re-Appropriating Augustine's Political Rhetoric in Contexts of Risk and Counter-Terrorism Strategy /Reed, Esther D. --Personenregister"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1196109982",
                "gnd:115454926"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2131094-4",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-DPH"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4535360-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062547-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020310-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4557997-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1515/9783110615876",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}