{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:131995596",
            "sameAs": "Kittel, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028495-5",
            "sameAs": "Japan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073002-5",
            "sameAs": "Japanisch-Chinesischer Krieg (1937-1945)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4249775-9",
            "sameAs": "Pazifikkrieg (1941-1945)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A161286709X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "VI, 201 S.",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:112723179",
                "(ppn)161286709X",
                "(isbn)3486575732",
                "(ean)9783486575736"
            ],
            "publisher": "Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570971)15.06 - Politische Geschichte",
                "Japan",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Historiography",
                "(classificationName=loc)D743.42",
                "Internationale Politik",
                "Weltkrieg <1933-1945>",
                "Diskussion",
                "Weltkrieg II",
                "Federal Republic of Germany",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "Gesellschaft",
                "Deutschland <Bundesrepublik>",
                "(classificationName=ddc)900",
                "(classificationName=ddc-dbn)950",
                "World War, 1939-1945",
                "Historisches Bewusstsein",
                "Geschichte 1945-1968",
                "historical memory/historical clarification",
                "Deutschland",
                "Bundesrepublik Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Kriegsverbrechen",
                "Literaturverzeichnis/Bibliographie",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Innenpolitik",
                "Politisch-gesellschaftliches Bewusstsein",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Innerstaatliche Diskussion internationaler Politik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Politisches Bewusstsein",
                "(classificationName=rvk)NQ 9020",
                "Kollektives Ged\u00e4chtnis",
                "(classificationName=bk, id=181571668)15.80 - Japan",
                "bibliography",
                "Gesellschaftliche Prozesse",
                "Entwicklung",
                "World War II",
                "Geschichtsbewusstsein",
                "war crimes",
                "Diktatur",
                "Studentenbewegung",
                "War crime trials",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Gesellschaftliches Bewusstsein",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Germany (West)",
                "Politische Kultur",
                "Strafverfolgung",
                "Verurteilung",
                "Germany",
                "Reparationen"
            ],
            "title": "Nach N\u00fcrnberg und Tokio : \"Vergangenheitsbew\u00e4ltigung\" in Japan und Westdeutschland 1945 bis 1968",
            "abstract": "In N\u00fcrnberg und Tokio standen nach dem Zweiten Weltkrieg die Hauptrepr\u00e4sentanten des Nationalsozialismus und des japanischen Ultranationalismus vor Gericht und mussten sich wegen der von beiden Diktaturen ver\u00fcbten Massenverbrechen verantworten. In der Folgezeit tat sich Japan noch schwerer damit als Westdeutschland, seine Vergangenheit zu \"bew\u00e4ltigen\". Dies lag nicht allein daran, dass die Verbrechen nur teilweise vergleichbar waren und der Tenn\u00f4 in Tokio nicht auf die Anklagebank kam. Vielmehr konnten die Japaner nach dem apokalyptischen Schock der Atombomben auf Hiroshima und Nagasaki einen Opferstatus f\u00fcr sich reklamieren, der die japanischen Verbrechen im Weltkrieg lange Zeit verdeckte, w\u00e4hrend sich den Deutschen, trotz Bombenkrieg und Vertreibung, eine solche Ausflucht nicht er\u00f6ffnete. \u00dcberdies war die Insel im fernen Osten als allein auf die USA gest\u00fctztes Bollwerk gegen den ostasiatischen Kommunismus erinnerungskulturell einem viel geringeren Au\u00dfendruck ausgesetzt als die in eine internationale Wirtschafts- und Verteidigungsgemeinschaft eingebundene Bundesrepublik. Manfred Kittel untersucht ferner die Bedeutung der inneren Kr\u00e4fte - der konservativen Regierung und der linken Opposition, der Medien und der Geschichtswissenschaft - im Umgang mit den Lasten der Vergangenheit: bei der Ahndung von Kriegs- und Gewaltverbrechen, bei der \"Wiedergutmachung\" f\u00fcr die Opfer und der Entwicklung der politischen Kultur in einer shint\u00f4istisch bzw. protestantisch gepr\u00e4gten Erinnerungslandschaft bis hin zur Studentenbewegung der 1960er Jahre. Manfred Kittel geb. 1962, ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Zeitgeschichte, M\u00fcnchen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:131995596",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073002-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4249775-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/124184987.pdf",
            "volume": "Bd. 89",
            "P30128": [
                "Vierteljahrshefte f\u00fcr Zeitgeschichte",
                "Schriftenreihe"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}