{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1014877377",
            "sameAs": "Wastl-Walter, Doris"
        },
        {
            "@id": "gnd:1045406724",
            "sameAs": "Freytag, Tim"
        },
        {
            "@id": "gnd:121171922",
            "sameAs": "Gerhard, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:132336693",
            "sameAs": "Gebhardt, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133695-1",
            "sameAs": "Anthropogeografie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151278-9",
            "sameAs": "Einf\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653764058",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIII, 188 S. 110 Abb. in Farbe, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783662448373",
                "(ppn)1653764058",
                "(doi)10.1007/978-3-662-44837-3",
                "(firstid)BSZ:455171653"
            ],
            "publisher": "Springer Spektrum",
            "subject": [
                "Demographischer Wandel",
                "(classificationName=rvk)RB 10558",
                "(classificationName=loc)G1-922",
                "(classificationName=rvk)RB 10050",
                "Kulturgeographie",
                "Globalisierung",
                "Geography",
                "Human geography",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=ddc)304.2",
                "Sozialwissenschaft",
                "(classificationName=ddc)910",
                "Gentrifizierung",
                "Naturgefahren",
                "(classificationName=bk, id=106417150)74.00 - Geographie, Anthropogeographie: Allgemeines",
                "Segregation",
                "Umweltschutz",
                "Translokalit\u00e4t",
                "\u00d6kologie",
                "Urbanisierung",
                "Migration",
                "Geopolitik"
            ],
            "title": "Humangeographie kompakt",
            "abstract": [
                "Das Lehrbuch Humangeographie bietet einen Einstieg in die zentralen Themenbereiche des Fachs. An der Schnittstelle von Sozial-, Kultur- und Umweltwissenschaften dient die Humangeographie als integratives Bindeglied zwischen verschiedenen Disziplinen und Teildisziplinen und er\u00f6ffnet ein differenziertes Verst\u00e4ndnis gesellschaftlicher Strukturen und Prozesse in raumbezogener Perspektive. W\u00e4hrend der vergangenen Jahre ist die Humangeographie als ein besonders dynamischer und produktiver Bereich der Wissenschaften hervorgetreten. Die Humangeographie kompakt vermittelt in knapper Form anschauliche Einblicke in die Zusammenh\u00e4nge von Gesellschaft, Raum und Umwelt und behandelt aktuelle Themen und Fragestellungen des Fachs. Das Buch wendet sich in erster Linie an Studierende im Bachelor- und Lehramtsstudium der Geographie sowie an alle am Fach Interessierten. In acht Kapiteln werden die Grundlagen der Humangeographie behandelt; der Band bildet damit eine aktuelle und verl\u00e4ssliche Referenz f\u00fcr Einf\u00fchrungsmodule. Exkurse, weiterf\u00fchrende Hinweise und kommentierte Literaturangaben ermuntern dazu, weiter zu lesen und zu denken. Herausgeberinnen und Herausgeber: Tim Freytag ist Professor f\u00fcr Humangeographie an der Universit\u00e4t Freiburg. Aus einer sozial- und kulturgeographischen Perspektive arbeitet er vor allem im Bereich der Stadt- und Tourismusforschung sowie auf dem Gebiet der Bildungsgeographie. Hans Gebhardt ist Professor f\u00fcr Humangeographie an der Universit\u00e4t Heidelberg. Forschungsschwerpunkte liegen im Bereich der Politischen Geographie und der Neuen Kulturgeographie, regional im Vorderen Orient und in Ostasien. Ulrike Gerhard ist Professorin f\u00fcr Humangeographie Nordamerikas am Geographischen Institut der Universit\u00e4t Heidelberg sowie dem Heidelberg Center for American Studies. Ihre Schwerpunkte liegen im Bereich der Stadtgeographie mit einem Fokus auf Deutschland, Europa und Nordamerika. Doris Wastl-Walter ist Professorin f\u00fcr Humangeographie an der Universit\u00e4t Bern und Vizerektorin. Sie hat sich auf eine sozial und politisch engagierte Kulturgeographie und die Geographische Geschlechterforschung spezialisiert.",
                "Humangeographie heute: eine Einf\u00fchrung -- Gesellschaft und Umwelt -- Bev\u00f6lkerung und Migration -- Mensch und Gesellschaft -- Kultur und Politik -- Stadt und Urbanit\u00e4t -- Wirtschaft und Entwicklung -- Nach der Entwicklungsgeographie."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1014877377",
                "gnd:121171922",
                "gnd:132336693",
                "gnd:1045406724"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SNA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "http://www.springer.com/de/book/9783662448366",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4133695-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151278-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-44837-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "Springer eBook Collection",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}