{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136467253",
            "sameAs": "Oberle, Monika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046526-3",
            "sameAs": "Politische Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653947799",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XV, 219 S. 12 Abb, online resource)",
            "contributor": "Manzel, Sabine",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-16889-6",
                "(ppn)1653947799",
                "(isbn13)9783658168896",
                "(firstid)BSZ:491752601"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)JA1-92",
                "Political science",
                "Educational policy",
                "Education and state.",
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc)320",
                "ducation and state",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=bk, id=106413988)89.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "Political Science and International Relations",
                "(classificationName=rvk)MB 2550"
            ],
            "title": "Kompetenzorientierung : Potenziale zur Professionalisierung der Politischen Bildung",
            "abstract": [
                "Die in der vorliegenden Festschrift zu Ehren von Georg Wei\u00dfeno versammelten Beitr\u00e4ge beleuchten die Kompetenzorientierung in der Politischen Bildung aus unterschiedlichen Perspektiven. Georg Wei\u00dfeno hat der Politikdidaktik immer wieder neue und richtungsweisende Impulse gegeben. So war er ma\u00dfgeblich an der empirischen Wende der 1990er Jahre beteiligt und hat die Hinwendung zur Nutzung auch quantitativer Methoden in der politikdidaktischen Forschung Anfang des neuen Jahrtausends entscheidend vorangetrieben. Nicht zuletzt im Rahmen der Kompetenzorientierung hat er mit seinen Arbeiten wertvolle Beitr\u00e4ge zur Professionalisierung der Politischen Bildung geleistet. Hieran kn\u00fcpfen die Autoren und Autorinnen in unterschiedlicher Weise an und diskutieren zum einen historische Bez\u00fcge, curriculare Implementationsans\u00e4tze und Professionalisierungsbestrebungen einer kompetenzorientierten Politischen Bildung. Zum anderen werden empirische Studien zu Kompetenzen von Lernenden und Lehrenden politischer Bildung vorgestellt und schlie\u00dflich unterschiedliche Wege der Politischen Bildung in die Praxis beleuchtet.",
                "Die Bedeutung von Gef\u00fchlen f\u00fcr die Verinnerlichung einer demokratischen Grundhaltung -- Politische Bildung im Dienste des nationalen Wiederaufstiegs. Die staatsb\u00fcrgerliche Erziehung der Studenten an der Universit\u00e4t Marburg w\u00e4hrend der Weimarer Republik -- Zur Implementation von Modellen politischer Bildung in die Unterrichtspraxis -- Politische Bildung im f\u00e4cher\u00fcbergreifenden Unterricht. Gefestigte Perspektiven und fachliche Konzepte als Grundlage -- Das Theorieproblem der Politikdidaktik -- Kompetenzorientierung und Lehrerprofessionalisierung \u2013 ein m\u00fchsames Gesch\u00e4ft -- Weiblich, Realschule, p\u00e4dagogisches Interesse \u2013 m\u00e4nnlich, Gymnasium, h\u00f6heres Fachinteresse? Einflussfaktoren auf das Professionswissen bei angehenden Politik-Lehrkr\u00e4ften -- Politisches Effektivit\u00e4tsgef\u00fchl von Sch\u00fcler/-innen \u2013 Determinanten und Ver\u00e4nderbarkeit einer motivationalen Facette politischer Kompetenz -- Assoziationstest und Concept-Mapping zum Begriff Demokratie. Eine empirische Analyse zu einem Fachkonzept der Politischen Bildung -- Moral und Politik: Geschwister, die sich nicht lieben? -- Gesellschafts- und arbeitsbezogene politische Partizipationsorientierungen von Auszubildenden im Dualen System -- Probleme einer evidenzbasierten F\u00f6rderung der Integration von Zuwanderern -- Fotografien in Schulb\u00fcchern deuten lernen. Ein Beitrag zur politisch-historischen Bildung in binationalen Kontexten -- Unterrichtsdokumente zur Europa-Didaktik aus der Bildungsreform um 1970 -- Politische Konzepte und Narrationen in der politischen Bildung -- Politisches Interesse und B\u00fcrgerbewusstsein. Variierende Voraussetzungen Politischer Bildung -- Politische Partizipation und B\u00fcrgerbeteiligung als Kompetenzanforderung in der Landesverwaltung von Baden-W\u00fcrttemberg."
            ],
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:136467253"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046526-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-16889-6",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}