{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015704-0",
            "sameAs": "Europabild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655217739",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (320 S.)",
            "contributor": [
                "Marti, Roland",
                "Vogt, Henri"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.14361/transcript.9783839414200",
                "(isbn13)9783839414200",
                "(firstid)GBV:79412237X",
                "(ppn)1655217739"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "Europe",
                "Culture",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politics",
                "Political participation",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "(classificationName=ddc)940",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)MK 5050",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc)940.03",
                "POLITICAL SCIENCE / International Relations / General",
                "(classificationName=ddc)809.93324",
                "(classificationName=loc)DC33 .M384 2014",
                "European History",
                "Political Science",
                "(classificationName=loc)D31",
                "General Literature Studies",
                "European Politics"
            ],
            "title": "Europa zwischen Fiktion und Realpolitik/L'Europe - fictions et r\u00e9alit\u00e9s politiques",
            "abstract": [
                "Review text: \u00bb[Der Band ist] in seinem Perspektivenreichtum so recht geeignet, der deutschen Landesgeschichte wertvolle Anregungen zu geben, nicht zuletzt deshalb, weil sie sich k\u00fcnftig auch im europ\u00e4ischen Umfeld wird verorten und behaupten m\u00fcssen.\u00ab Volker R\u00f6del, Zeitschrift f\u00fcr die Geschichte des Oberrheins, 159/120 (2011) Besprochen in: www.pw-portal.de, 25.01.2011",
                "Europa ist in den vergangenen Jahren zu einem dominierenden Thema geworden. Verantwortlich daf\u00fcr ist vor allem der Prozess der europ\u00e4ischen Einigung, der zun\u00e4chst wirtschaftlich, zunehmend aber auch politisch gesehen wurde. Ein kulturell fundiertes Europa-Verst\u00e4ndnis hingegen wird zwar rhetorisch immer wieder ins Spiel gebracht, bleibt aber eigenartig unscharf. Dieser Band bringt politische, historische und kulturelle Aspekte des modernen Europas zusammen und tr\u00e4gt so zu einem ganzheitlicheren Bild bei. Sein Titel spielt bewusst mit der Mehrdeutigkeit des Begriffspaars \u00bbFiktion\u00ab und \u00bbRealit\u00e4t\u00ab: Auf der einen Seite kann literarische Fiktion eng mit politischer Realit\u00e4t bzw. Realit\u00e4tsdarstellung verbunden sein; andererseits ist \u00bbRealpolitik\u00ab oft mit \u00bbFiktion\u00ab - Mythen, Stereotypen, Traditionen - durchsetzt.",
                "Biographical note: Roland Marti ist Professor f\u00fcr Slavistik an der Universit\u00e4t des Saarlandes. Henri Vogt ist Professor f\u00fcr Internationale Politik an der Universit\u00e4t Turku und war 2008/09 Inhaber der Gastprofessur Europaicum an der Universit\u00e4t des Saarlandes."
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-TSO",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-TSW"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015704-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                }
            ],
            "volume": "Band 9",
            "isLike": "doi:10.14361/transcript.9783839414200",
            "P30128": "Jahrbuch des Frankreichzentrums",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}