{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1129804135",
            "sameAs": "Roig, Emilia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076527-1",
            "sameAs": "Rassismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:5058957-X",
            "sameAs": "Aufbau-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:7729679-5",
            "sameAs": "Intersektionalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A174112932X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "397 Seiten",
            "description": "21.5 cm x 13.5 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1221736507",
                "(isbn13)9783351038472",
                "(ean)9783351038472",
                "(isbn)335103847X",
                "(ppn)174112932X"
            ],
            "publisher": "Aufbau",
            "subject": [
                "Feminism",
                "(classificationName=bk, id=106412671)71.33 - Frau",
                "Race discrimination",
                "(classificationName=rvk)MS 3300",
                "Differentiation (Sociology)",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MS 3200",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 500",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen"
            ],
            "title": "Why we matter : das Ende der Unterdr\u00fcckung",
            "abstract": "Wie erkennen wir unsere Privilegien? Wie k\u00f6nnen Wei\u00dfe die Realit\u00e4t von Schwarzen sehen? M\u00e4nnliche Muslime die von wei\u00dfen Frauen? Und wei\u00dfe Frauen die von m\u00e4nnlichen Muslimen? Die Aktivistin und Politologin Emilia Roig zeigt - auch anhand der Geschichte ihrer eigenen Familie, in der wie unter einem Brennglas Rassismus und Black Pride, Antisemitismus und Auschwitz, Homophobie und Queerness, Patriarchat und Feminismus aufeinanderprallen -, wie sich Rassismus im Alltag mit anderen Arten der Diskriminierung \u00fcberschneidet. \"Worum es Roig verst\u00e4ndlicherweise geht, ist der Umstand, dass Schwarze Leben nicht im selben Ma\u00dfe betrauert werden wie wei\u00dfe. Dass weder Schuldeingest\u00e4ndnis noch Bu\u00dfe erfolgen. Das ist in der Tat unerh\u00f6rt. Aber bei ihrem Versuch, Wissenshierarchien zu dekonstruieren, tappt sie in die Falle, neue Kategorien vermeintlich wei\u00dfen oder nichtwei\u00dfen Wissens zu konstruieren. Nicht die arabischen oder afrikanischen Mathematiker, Astronomen oder Mediziner, von der Antike bis heute, bringt sie gegen die Annahme wei\u00dfer Wissens\u00fcberlegenheit in Stellung; stattdessen betont sie die Bedeutung von Voodoo, Astrologie und Parapsychologie als andere Form des Wissens. Ist das nicht Fortschreibung von Stereotypisierung? Und doch: Trotz dieser Schw\u00e4chen ist \u201eWhy we matter\u201c lesenswert, vor allem wegen seiner klaren, eindringlichen Sprache\" (taz)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1129804135",
                "gnd:5058957-X"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "https://www.aufbau-verlag.de/index.php/why-we-matter.html",
                "http://www.blickinsbuch.de/item/ddf00d86819164f7adecf11554528f1e"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4076527-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7729679-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1221736507/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}