{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109525825",
            "sameAs": "Pernice, Ingolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062787-1",
            "sameAs": "Verfassung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1702146014",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (1495 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:053288769",
                "(isbn13)9783748906322",
                "(ppn)1702146014",
                "(doi)10.5771/9783748906322"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "Verfassung",
                "W\u00e4hrungsunion",
                "(classificationName=ddc)341.2422",
                "Verfassung f\u00fcr Europa",
                "Vertrag von Lissabon",
                "Europ\u00e4isches Verfassungsrecht",
                "Verfassungslehre",
                "Normativit\u00e4t",
                "Europ\u00e4ische Grundrechte",
                "European Law",
                "Europe",
                "constitution",
                "Grundrechtsschutz",
                "state under the rule of law",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Nationale Identit\u00e4ten",
                "Rechtsvergleich",
                "Europarecht",
                "Rechtsschutz",
                "ECJ",
                "protection of fundamental rights",
                "Geschichte 1984-2019",
                "Europ\u00e4ischer Rechtsvergleich",
                "Economic and Monetary Union",
                "Grundrechte",
                "Lisbon Treaty",
                "state",
                "Grundrechtecharta",
                "constitutional law",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "federal government",
                "Brexit",
                "Demokratie",
                "European constitution",
                "legal comparison",
                "Rechtsstaat",
                "fundamental rights",
                "EuGH",
                "Vergleichende Verfassungslehre",
                "Gesammelte Schriften",
                "Staat",
                "Europa",
                "fundamental right",
                "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion",
                "Verfassungsvergleich",
                "European Union (EU)",
                "Verfassungsrecht",
                "legal protection",
                "(classificationName=rvk)PC 4700",
                "Bund",
                "Constitutional theory",
                "Europ\u00e4ische Verfassung",
                "European Constitutional Law",
                "(classificationName=rvk)PS 2600",
                "(classificationName=rvk)PS 2620",
                "Grundrecht",
                "Europ\u00e4ische Union (EU)",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Europapr\u00e4sident",
                "democracy"
            ],
            "title": "Der Europ\u00e4ische Verfassungsverbund : ausgew\u00e4hlte Schriften zur verfassungstheoretischen Begr\u00fcndung und Entwicklung der Europ\u00e4ischen Union",
            "abstract": "Der Brexit ist da \u2013 aber die Art der k\u00fcnftigen Beziehungen zwischen EU und UK bleibt offen. H\u00f6chste Zeit, die Frage nach der Zukunft der EU zu stellen: Europa verstehen, dann reformieren. Die zusammengestellten Texte suchen Antwort aus verfassungsrechtlicher Perspektive. Der Autor, Prof. Dr. Dres. h.c. Pernice, betrachtet das Konzept und die Entwicklung der EU aus dem Blickwinkel der Einzelnen: Menschen, die verstehen, dass Herausforderungen wie die Wahrung des Friedens oder der Schutz der Umwelt nur mit der Konstituierung supranationaler Kompetenz zu bew\u00e4ltigen sind, durch Verfassung jenseits des Staates. Das Ergebnis ist (im ersten Schritt) eine gestufte rechtliche Grundordnung des \u2013 Staaten und Union umfassenden \u2013 Gemeinwesens EU, das als \u201eEurop\u00e4ischer Verfassungsverbund\u201c erkl\u00e4rt wird und in dem sich die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger als Legitimationssubjekte beider miteinander verflochtenen (Teil-)Verfassungen verstehen, jeweils ihres Mitgliedstaats und der EU. Ausgehend von der kritischen W\u00fcrdigung des Spinelli-Entwurfs einer Verfassung f\u00fcr Europa (1984) bis hin zur Betrachtung der Normativit\u00e4t der Europ\u00e4ischen Verfassung angesichts der Rechtsstaatsprobleme in Polen (2019) verdeutlichen die hier abgedruckten Beitr\u00e4ge auch die praktische Bedeutung dieses theoretischen Konzepts f\u00fcr das Verst\u00e4ndnis vieler Schl\u00fcsselprobleme des europ\u00e4ischen Verfassungsrechts wie Vorrangprinzip Grundrechtsschutz Demokratiedefizit f\u00f6derale Balance und Kompetenzabgrenzung Subsidiarit\u00e4ts- und Solidarit\u00e4tsprinzip nationale Identit\u00e4t Vollendung der Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion Nach Finanzkrise und Brexit, und angesichts der Corona-Krise, weisen die Beitr\u00e4ge den Weg f\u00fcr notwendige weitere Reformen. Mit einem Vorwort von Koen Lenaerts, Pr\u00e4sident des EuGH.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:109525825",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4062787-1"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1699831432inh.htm",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748906322",
            "P30128": [
                "Jura Grundlagen",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}