{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1178614905",
            "sameAs": "Sondermann, Ariadne"
        },
        {
            "@id": "gnd:124380158",
            "sameAs": "Schimank, Uwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4025243-7",
            "sameAs": "Hochschullehrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4025255-3",
            "sameAs": "Hochschulreform"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167271-9",
            "sameAs": "Leistungsbewertung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1772056928",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VII, 386 Seiten)",
            "creator": "Jan\u00dfen, Melike",
            "description": "Diagramme",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1772056928",
                "(ppn)1772056928",
                "(isbn13)9783658332891",
                "(doi)10.1007/978-3-658-33289-1"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Maturation (Psychology).",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "Teaching.",
                "Adult education.",
                "(classificationName=rvk)AL 31800",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Education.",
                "(classificationName=ddc)370.711",
                "Education, Higher.",
                "(classificationName=rvk)AL 19700",
                "Teachers\u2014Training of.",
                "Higher education."
            ],
            "title": "Hochschulreformen, Leistungsbewertungen und berufliche Identit\u00e4t von Professor*innen : eine f\u00e4chervergleichende qualitative Studie",
            "abstract": [
                "Inhaltsverzeichnis: Organisationale Strukturver\u00e4nderungen der Universit\u00e4ten und berufliche Identit\u00e4tsbehauptung von ProfessorInnen -- Der mediale Diskurs \u00fcber die Universit\u00e4tsreformen: Journalistische Beobachtungen und professorale Selbstbeobachtungen -- Professorale Anspr\u00fcche an Lehre und Forschung zwischen Traditionsbewahrung und Modernisierungsbereitschaft -- Subjektive Erfahrung und Bew\u00e4ltigung von Leistungsbewertungen durch die ProfessorInnen: ein differenziertes Spektrum von Profiteurinnen, Sympathisanten, Gelassenen, Verschonten, Zuversichtlichen, Wehrhaften und Reformopfern -- Ein Ausblick auf die die weiteren Reformdynamiken \u2013 drei Szenarien.",
                "In diesem Open-Access-Buch wird ein differenziertes Bild der Folgen von \"Bologna\", \"Exzellenzinitiative\", Drittmittelwettbewerb und \"New Public Management\" f\u00fcr die berufliche Identit\u00e4t von Professor*innen gezeichnet. Eine qualitative empirische Studie zeigt, dass die mit diesen Reformen verbundenen Leistungsbewertungen nicht nur Identit\u00e4tsbedrohungen mit sich bringen m\u00fcssen, sondern auch neue M\u00f6glichkeiten der Identit\u00e4tsentfaltung bieten k\u00f6nnen. Der Fokus auf Reformerfahrung und -bew\u00e4ltigung von Professor*innen bietet eine wichtige Erg\u00e4nzung anderer Analysen der Universit\u00e4tsreformen. Die Autoren Melike Jan\u00dfen ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Deutschen Zentrum f\u00fcr Hochschul- und Wissenschaftsforschung, Abteilung Forschungssystem und Wissenschaftsdynamik. Prof. Dr. Uwe Schimank ist Professor f\u00fcr Soziologie an der Universit\u00e4t Bremen im SOCIUM-Forschungszentrum Ungleichheit und Sozialpolitik. Ariadne Sondermann ist wissenschaftliche Mitarbeiterin im Bereich der Third Mission im Transfernetzwerk Soziale Innovation - s_inn an der Evangelischen Hochschule Rheinland-Westfalen-Lippe (EvH RWL).",
                "Intro -- Inhaltsverzeichnis -- Abbildungsverzeichnis -- 1 Organisationale Strukturver\u00e4nderungen und berufliche Identit\u00e4tsbehauptung - Gegenstand und Anlage der Untersuchung -- 1.1 Organisationale Strukturver\u00e4nderungen der Universit\u00e4ten -- 1.2 Berufliche Identit\u00e4tsbehauptung von ProfessorInnen -- 1.3 Empirisches Vorgehen -- 1.4 Vorschau -- Literatur -- 2 Der mediale Diskurs \u00fcber die Universit\u00e4tsreformen: Journalistische Beobachtungen und professorale Selbstbeobachtungen -- 2.1 Schreckgespenst \u201eBologna\": Die durchg\u00e4ngige professorale Perspektive auf die Studienstrukturreform -- 2.2 Gro\u00dfe Hoffnung \u201eBologna\": Erster Teil der journalistischen Perspektive zu Beginn der Reformen -- 2.3 Schluss mit der Professorenselbstherrlichkeit: Zweiter Teil der journalistischen Perspektive zu Beginn der Reformen -- 2.4 Zehn Jahre sp\u00e4ter: Die journalistische Perspektive zwischen Reformeifer und Reformern\u00fcchterung -- 2.5 Verletzungen auf ganzer Linie: Zweiter Teil der professoralen Perspektive -- 2.6 Fensterreden und Arbeitsalltag -- Anhang Kapitel 2: Zitierte Medienartikel -- Literatur -- 3 Zwischen Traditionsbewahrung und Modernisierungsbereitschaft: Professorale Anspr\u00fcche an Lehre und Forschung -- 3.1 \u201eBologna\"-Reform: Keine einheitliche Gegnerschaft -- 3.2 \u201aGute' Lehre -- 3.3 \u201aGute' Forschung -- 3.4 \u201aGute' Lehre und \u201agute' Forschung: Differente Deutungen innerhalb von und zwischen Disziplinen -- Literatur -- 4 Folgen von Leistungsbewertungen f\u00fcr ProfessorInnen: Drei Fallbeispiele -- 4.1 Herr Timme: Leistungsbewertungen als Best\u00e4tigung der beruflichen Identit\u00e4t? (TECH6) -- 4.2 Frau Lange: Zwischen Anpassung an Leistungsbewertungen und Behauptung eigener Anspr\u00fcche (LIT3) -- 4.3 Herr Pauls: Leistungsbewertungen, aber richtig! (POL5) -- 4.4 Subjektive Verarbeitung von Leistungsbewertungen: Erste Anhaltspunkte f\u00fcr Erkl\u00e4rungsfaktoren -- Literatur."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": [
                {
                    "@id": "gnd:1178614905"
                },
                {
                    "@id": "gnd:124380158"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SOB",
                "(collectioncode)ZDB-2-ESA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://link.springer.com/book/10.1007/978-3-658-33289-1",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4025243-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4167271-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4025255-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-33289-1",
            "P30128": [
                "Organization & Public Management",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}