{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1049566904",
            "sameAs": "Glade, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:1059362678",
            "sameAs": "Klinger, Marcel"
        },
        {
            "@id": "gnd:124031935",
            "sameAs": "Barzel, B\u00e4rbel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037949-8",
            "sameAs": "Mathematikunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123176-4",
            "sameAs": "Fachdidaktik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1761813986",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIII, 365 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1761813986",
                "(doi)10.1007/978-3-662-61393-1",
                "(firstid)KEP:065987748",
                "(isbn13)9783662613931"
            ],
            "publisher": "Springer Spektrum",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)510",
                "(classificationName=bk, id=106415808)31.00 - Mathematik: Allgemeines",
                "Mathematics\u2014Study and teaching .",
                "Mathematics.",
                "(classificationName=rvk)SM 100",
                "(classificationName=rvk)SM 300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)mat"
            ],
            "title": "Algebra und Funktionen : Fachlich und fachdidaktisch",
            "abstract": [
                "Dieses Lehrbuch hat zwei Hauptziele. Zum einen erkl\u00e4rt es die mathematischen Inhalte der Themenfelder Elementare Algebra und Funktionen in der Sekundarstufe I. Zum anderen werden die fachdidaktischen Aspekte zum Unterrichten dieser Themen dargestellt. Inhalte der Elementaren Algebra sind dabei u.a. das Umformen von Termen und das Aufstellen und L\u00f6sen von (Un-)Gleichungen und Gleichungssystemen. Diese werden jeweils mit Bezug zu verschiedenen Funktionstypen (lineare, quadratische, Potenz-, Exponential- und Logarithmusfunktion sowie trigonometrische Funktionen) behandelt. Hierbei blickt das Werk an ausgew\u00e4hlten Stellen auch \u00fcber den Tellerrand hinaus und beleuchtet die entsprechenden Inhalte aus hochschulmathematischer Perspektive. Die Reflexion der erarbeiteten Inhalte wird dabei stets aus fachlicher wie fachdidaktischer Perspektive angeregt. Damit wird das am Verstehen orientierte Lernen und sp\u00e4tere Lehren in den Mittelpunkt gestellt. Das Buch richtet sich nicht nur an Lehramtsstudierende der Mathematik und berufserfahrene Mathematiklehrkr\u00e4fte, sondern insbesondere auch an Seiteneinsteigende und fachfremde Lehrkr\u00e4fte. Es bietet wertvolles Hintergrundwissen und kann als sinnvolles Arbeitsmittel im Vorbereitungsdienst eingesetzt werden. Die Autoren Prof. Dr. B\u00e4rbel Barzel ist Professorin f\u00fcr Didaktik der Mathematik an der Universit\u00e4t Duisburg-Essen. Dr. Matthias Glade ist Oberstudienrat im Hochschuldienst an der Universit\u00e4t Duisburg-Essen. Dr. Marcel Klinger ist Studienrat im Hochschuldienst an der Universit\u00e4t Duisburg-Essen. .",
                "Algebra -- Funktionen -- Lineare Funktionen und Gleichungen -- Quadratische Funktionen und Gleichungen -- Potenzfunktionen, Polynome und ihre Gleichungen -- Exponentialfunktionen und ihre Gleichungen -- Trigonometrische Funktionen und Gleichungen -- Vernetzung."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:124031935",
                "gnd:1059362678",
                "gnd:1049566904"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SNA"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4037949-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123176-4"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-662-61393-1",
            "P30128": [
                "Mathematik Primarstufe und Sekundarstufe I + II",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}