{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1193100380",
            "sameAs": "Permantier, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033612-8",
            "sameAs": "Verlag Franz Vahlen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131484-0",
            "sameAs": "Unternehmenskultur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1843289571",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (367 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1843289571",
                "(doi)10.15358/9783800670994",
                "(isbn13)9783800670994",
                "(firstid)KXP:1843289571"
            ],
            "publisher": "Franz Vahlen",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Innovation",
                "Erfolgsfaktor",
                "Unternehmenskultur",
                "Team",
                "Flexibilit\u00e4t",
                "F\u00fchrung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc)658.406",
                "Transformation",
                "(classificationName=rvk)QV 584",
                "Verhalten",
                "(classificationName=bk, id=106423509)85.62 - Personalwesen"
            ],
            "title": "Haltung erweitern : ICH, WIR, ALLE gestalten Transformation",
            "abstract": "In \u201eHaltung erweitern\u201c f\u00fchrt Martin Permantier seine \u00dcberlegungen zur Entwicklung von F\u00fchrung und Unternehmenskultur aus dem Buch \u201eHaltung entscheidet\u201c praxisnah fort. Mit vielen Illustrationen und Beispielen er\u00f6ffnet er den Leser*innen einen entwicklungsorientierten Blick, der unsere eigenen Erfahrungen in einen gr\u00f6\u00dferen Zusammenhang stellt und uns neue Verst\u00e4ndnisebenen f\u00fcr komplexe Zusammenh\u00e4nge erschlie\u00dft. Diese erweiterte Perspektive versetzt uns in die Lage, Probleme auf einer anderen Ebene zu l\u00f6sen als der, auf der sie entstanden sind. \u201eHaltung erweitern\u201c richtet sich an Unternehmer*innen, F\u00fchrungskr\u00e4fte, Coaches, HR-Verantwortliche und alle, die sich und die Welt in Entwicklung begreifen und sinnerf\u00fcllt und selbstorganisiert zusammenarbeiten wollen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:4033612-8",
                "gnd:1193100380"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-128-VUM",
                "(collectioncode)ZDB-128-VGW",
                "(collectioncode)GBV-CHBeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-18-BEL"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4131484-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.15358/9783800670994",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}