{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1034309471",
            "sameAs": "Salgado, L\u00e9lia Wanick"
        },
        {
            "@id": "gnd:1053458711",
            "sameAs": "Taschen GmbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:119131811",
            "sameAs": [
                "Salgado, Sebasti\u00e3o",
                "Salgado, Sebasti\u00e3o 1944"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4008003-1",
            "sameAs": "Brasilien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041409-7",
            "sameAs": "Naturfotografie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045895-7",
            "sameAs": "Fotografie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046840-9",
            "sameAs": "Portr\u00e4tfotografie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121634-9",
            "sameAs": "Schwarzwei\u00dffotografie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131965-5",
            "sameAs": "Regenwald"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132170-4",
            "sameAs": "Landschaftsfotografie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187207-1",
            "sameAs": "Indigenes Volk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4338087-6",
            "sameAs": "Amazonas-Gebiet"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A182158077X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "527 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(ppn)182158077X",
                "(isbn13)9783836585125",
                "(firstid)KXP:182158077X"
            ],
            "publisher": "TASCHEN",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571080)20.31 - Bildende K\u00fcnstler",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Geschichte 1998-2019",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 3079",
                "(classificationName=rvk)AP 99089",
                "(classificationName=ddc-dbn)770",
                "(classificationName=bk, id=106405713)21.42 - Geschichte der Photographie"
            ],
            "title": "Amaz\u00f4nia",
            "abstract": "Sebasti\u00e3o Salgado bereiste sechs Jahre lang das brasilianische Amazonasgebiet und fotografierte die unvergleichliche Sch\u00f6nheit dieser einzigartigen Region: den Regenwald, die Fl\u00fcsse, die Berge und die Menschen, die dort leben - ein unersetzlicher Schatz der Menschheit.In seinem Vorwort schreibt Salgado: \"F\u00fcr mich ist dies die allerletzte Grenze, ein eigenes, geheimnisvolles Universum, in dem die ungeheure Kraft der Natur wie an keinem anderen Ort auf der Erde zu sp\u00fcren ist. Dieser Wald erstreckt sich bis ins Unendliche und beherbergt ein Zehntel aller lebenden Pflanzen- und Tierarten - das gr\u00f6\u00dfte Naturlaboratorium der Welt.\" Salgado besuchte ein Dutzend indigene V\u00f6lker, die in winzigen Gemeinschaften \u00fcber den gr\u00f6\u00dften tropischen Regenwald der Welt verstreut leben. Er dokumentierte den Alltag der Yanomami, der Ash\u00e1ninka, der Yawanaw\u00e1, der Suruwah\u00e1, der Zo'\u00e9, der Kuikuro, der Waur\u00e1, der Kamayur\u00e1, der Korubo, der Marubo, der Aw\u00e1 und der Macuxi - ihre herzlichen Familienbande, ihre Jagd und ihren Fischfang, die Art und Weise, wie sie Mahlzeiten zubereiten und teilen, ihre Geschicklichkeit, Gesichter und K\u00f6rper zu bemalen, die Bedeutung ihrer Schamanen, ihre T\u00e4nze und Rituale. Sebasti\u00e3o Salgado hat dieses Buch den indigenen V\u00f6lkern des brasilianischen Amazonasgebietes gewidmet. \"Ich w\u00fcnsche mir von ganzem Herzen, dass dieses Buch in 50 Jahren nicht als Bestandsaufnahme einer verlorenen Welt gelten wird. Amaz\u00f4nia muss fortbestehen.\"",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1034309471"
                },
                {
                    "@id": "gnd:119131811"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1053458711",
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/fr",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4041409-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121634-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4187207-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132170-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045895-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046840-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131965-5"
                }
            ],
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}