{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1029580782",
            "sameAs": "Tricoire, Damien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003524-4",
            "sameAs": "Aufkl\u00e4rung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1839174625",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (372 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783838560366",
                "(doi)10.36198/9783838560366",
                "(firstid)KEP:089723902",
                "(ean)9783838560366",
                "(ppn)1839174625",
                "(isbn13)9783846360361"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau Verlag",
            "subject": [
                "Cogito ergo sum",
                "Polygenismus",
                "Geschichtsstudium",
                "Geistesgeschichte 1680-1790",
                "aufgekl\u00e4rte Eliten",
                "Rassismus",
                "Studium Philosophie",
                "Europ\u00e4ische- und globale Perspektive",
                "radikale Aufkl\u00e4rer",
                "Kulturwissenschaft",
                "Aufkl\u00e4rerinnen",
                "Humanismus",
                "Geschlechtsverkehr",
                "Antikolonialismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Lehrbuch",
                "religi\u00f6se Minderheiten",
                "Konfessionskriege",
                "(classificationName=bk, id=181569736)15.42 - Deutsche Geschichte 1500-1800",
                "Ideengeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Kolonialismus",
                "Friedrich II",
                "Geschichte Fr\u00fche Neuzeit",
                "Gegenaufkl\u00e4rung",
                "Kant",
                "Preu\u00dfen",
                "christliche Aufkl\u00e4rung",
                "Geschichte studieren",
                "Philosophie studieren",
                "Kunstgeschichte",
                "(classificationName=rvk)NN 4500",
                "Sexualmoral",
                "Philosophie",
                "Politikgeschichte",
                "David Hume",
                "Ich denke",
                "Schulpflicht",
                "(classificationName=ddc)940.25",
                "aufgekl\u00e4rte Herrscher",
                "Demokratie",
                "Wieland",
                "Antisemitismus",
                "res publica",
                "Moralphilosophie",
                "Fr\u00fche Neuzeit",
                "Mendelssohn",
                "also bin ich",
                "Republik",
                "islamische Aufkl\u00e4rung",
                "Henri IV",
                "(classificationName=bk, id=181570963)15.35 - Europ\u00e4ische Geschichte 1789-1815",
                "Aufkl\u00e4rungstheologie",
                "Scholastik",
                "Montesquieu",
                "Rousseau",
                "Sklaventum",
                "(classificationName=bk, id=106402641)08.24 - Neue westliche Philosophie",
                "Sozialgeschichte",
                "Elisabeth I",
                "Voltaire",
                "Franz\u00f6sische Revolution",
                "Monogenismus",
                "John Locke",
                "Antijudaismus",
                "Deismus",
                "j\u00fcdische Aufkl\u00e4rung"
            ],
            "title": "Die Aufkl\u00e4rung",
            "abstract": "Die Aufkl\u00e4rung ist f\u00fcr das Selbstverst\u00e4ndnis der liberalen Demokratie zentral. Dieses Buch bietet eine grundlegend neue Erz\u00e4hlung der Aufkl\u00e4rungsgeschichte, die sowohl in ber\u00fchmte Werke (von Leibniz, Voltaire, Rousseau, Kant oder auch Adam Smith) und klassische Themenfelder (politische Theorie, Theologie, Toleranz) als auch in neue Fragenkomplexe (Gender, Rassismus, Kolonialismus) einf\u00fchrt. Kunst- und ideengeschichtliche Aspekte kommen hierbei ebenso zur Geltung wie Fragen der Politik- und Sozialgeschichte, die die Aufkl\u00e4rung als europ\u00e4isches wie globales Ph\u00e4nomen fassbar werden lassen. Das Ergebnis ist \u00fcberraschend: Anstatt die geistige Wiege der s\u00e4kularen und liberalen Moderne zu sein, stand die Aufkl\u00e4rung in der Kontinuit\u00e4t mit der religi\u00f6sen mittelalterlichen Gedankenwelt.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1029580782",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-41-UTB-UBRO",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBD",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTB"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4003524-4"
            },
            "volume": "6036",
            "isLike": "doi:10.36198/9783838560366",
            "P30128": [
                "utb-studi-e-book",
                "UTB"
            ],
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}