{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4062553-9",
            "sameAs": "Verb"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113615-9",
            "sameAs": "Franz\u00f6sisch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A214641538",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "VIII, 124 S.",
            "creator": "Osterode, Wilgard-I.",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:214641538",
                "(isbn)3872767615",
                "(ppn)214641538"
            ],
            "publisher": "Groos",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)ID 4800",
                "(classificationName=bk, id=106415468)18.22 - Franz\u00f6sische Sprache",
                "(classificationName=rvk)ID 5675",
                "(classificationName=loksys-fbl)FB 750",
                "(classificationName=bk, id=106404911)17.52 - Syntax",
                "(classificationName=dbn)55",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin"
            ],
            "title": "Das franz\u00f6sische Verb : Grammatik, Konjugation, Rektion, faux amis",
            "abstract": "Vollst\u00e4ndige Gesamtdarstellung zum franz\u00f6sischen Verb, bestehend aus 6 Teilen: Grammatikgrundriss, Sprachfallen (Faux amis), Ableitungsregeln f\u00fcr die Zeitenbildung, Konjugationstabellen (\u00fcber 50 Seiten umfassend), Liste der unvollst\u00e4ndigen Verben, alphabetisches Register mit Verweis auf die Fundstelle. Das Buch ist n\u00fcchtern gestaltet und besticht durch seine stringente Gliederung. N\u00fctzlich f\u00fcr Oberstufensch\u00fcler, Studenten, Lehrer und Sprachwiederholer. (2 S) (LK/HER: Ellebracht)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4113615-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062553-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://digitale-objekte.hbz-nrw.de/webclient/DeliveryManager?pid=2790704&custom_att_2=simple_viewer",
            "P60163": "Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}