{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118105094",
            "sameAs": "T\u00fcrk, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122820-0",
            "sameAs": "Arbeit (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A318087286",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "400 S",
            "description": "zahlr. Ill",
            "identifier": [
                "(isbn)3531133586",
                "(ean)9783531133584",
                "(firstid)DNB:959286195",
                "(ppn)318087286"
            ],
            "publisher": "Westdt. Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MS 5200",
                "Ikonographie",
                "Technikgeschichte",
                "(classificationName=rvk)ZG 8700",
                "(classificationName=dbn)46",
                "Arbeiter und Arbeiterinnen",
                "Bildende Kunst",
                "Kulturgeschichte",
                "Arbeit",
                "(classificationName=bk, id=106423622)20.24 - Gesellschaft, Kultur",
                "Sozialgeschichte",
                "Employees - In art",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Work in art",
                "Sammlung",
                "Labor in art",
                "(classificationName=rvk)LH 84320",
                "Geschichte",
                "Industries in art",
                "(classificationName=ddc)700.435",
                "Industrialisierung",
                "Industrie"
            ],
            "title": "Bilder der Arbeit : eine ikonografische Anthologie",
            "abstract": "Klappentext: Seit Menschen \u00fcberhaupt Bilder herstellen, geh\u00f6rt auch ihre Arbeit zu den Bildmotiven. Das Bild ist gegen\u00fcber der verbalen Sprache eine spezielle Reflexions- und Kommunikationsform, die unmittelbarer dem Sehsinn zug\u00e4nglich ist und sich deshalb f\u00fcr die Darlegung und Hervorrufung von emotionalen Wertungen in besonderer Weise eignet. Wenn nun gerade derjenige Bereich zum Thema wird, der die Gesellschaft und das Leben des Einzelnen haupts\u00e4chlich pr\u00e4gt, n\u00e4mlich die Arbeit, ist zu erwarten, dass solche Bilder in besonders herausragender Weise \u00fcber kulturelle und politische Arbeitsauffassungen sowie \u00fcber Konflikte und Diskurse Auskunft geben k\u00f6nnen. Der Band verschafft einen Einblick in die Bildproduktionen \u00fcber einen Zeitraum vom Mittelalter bis heute vor allem in Europa (ein Kapitel befasst sich mit den USA). Nach Themenfeldern gegliedert werden jeweils einschl\u00e4gige Beispiele aus einem Fundus von insgesamt 30.000 erfassten Bildwerken vorgestellt. Das Buch ist keine spezialwissenschaftliche Untersuchung, sondern richtet sich an einen weiten Kreis von Adressaten: an ikonografisch interessierte Kunstwissenschaftler, an kultur-, arbeits- und industriegeschichtlich Arbeitende, an Soziologen und nicht zuletzt auch an das nicht-wissenschaftliche Publikum, an das diese Bilder ja durchweg gerichtet waren. Nach gut 70 Jahren liegt hier der erste Band vor, der in einer solchen umfassenden Weise das Thema angeht und in dieser F\u00fclle Bildmaterial zu Anschauung bringt. Er enth\u00e4lt zudem eine \u00dcbersicht \u00fcber wichtige Ausstellungen seit 1912, differenzierte Literaturhinweise sowie ein detailliertes Abbildungsverzeichnis, das auch als K\u00fcnstlerindex zu verwenden ist.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118105094"
                }
            ],
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.bilder-der-arbeit.de/",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122820-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0013878E.pdf",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}