{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129389943",
            "sameAs": "Radebold, Hartmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047689-3",
            "sameAs": "Psychoanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117324-7",
            "sameAs": "Vaterentbehrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4165693-3",
            "sameAs": "Kriegsgeneration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A314713433",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "249 S",
            "description": "graph. Darst",
            "identifier": [
                "(ppn)314713433",
                "(isbn)3525014619",
                "(ean)9783525014615",
                "(firstid)DNB:95903904X"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck und Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)CV 8000",
                "Autobiographischer Bericht",
                "Zeitzeuge",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Identit\u00e4tsverlust",
                "War",
                "(classificationName=bk, id=106412779)77.79 - Psychotherapie: Sonstiges",
                "Kindheit",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Kriegskindheit",
                "Psychoanalyse",
                "Kindheitstrauma",
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 480",
                "(classificationName=nlm)HQ 756",
                "Fathers",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 420",
                "Psychoanalysis",
                "(classificationName=loksys-fbs)NG 130",
                "(classificationName=dbn)11",
                "Father-Child Relations",
                "(classificationName=bk, id=106412302)77.14 - Psychoanalyse",
                "Vaterlosigkeit"
            ],
            "title": "Abwesende V\u00e4ter : Folgen der Kriegskindheit in Psychoanalysen",
            "abstract": "Junge Senioren in psychoanalytischer Behandlung Traumatisierende Erfahrungen, besch\u00e4digte Lebensbedingungen und abwesende V\u00e4ter charakterisieren die Situation und Entwicklung vieler Menschen, die w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs und in den folgenden Jahren ihre Kindheit verbracht haben. Die einf\u00fchrende umfassende Zusammenschau der Erkenntnisse verschiedener Disziplinen belegt den bis heute unzureichenden Kenntnisstand zum Schicksal dieser Altersgruppe. Auf der Basis der Auswertung von zehn Psychoanalysen 45- bis 60-j\u00e4hriger Patienten verdeutlicht Hartmut Radebold das Ausma\u00df der Besch\u00e4digungen bis ins mittlere Erwachsenenalter - gleichzeitig wird aber auch deutlich, dass auch in diesem Lebensabschnitt psychotherapeutische Hilfe sinnvoll und fruchtbar sein kann. Diskutiert werden dar\u00fcber hinaus Fragen wie: Kann ein Kriegskind hinter der Couch Kriegskinder auf der Couch behandeln? Welche Entwicklungsm\u00f6glichkeite n bieten sich f\u00fcr so betroffene Patienten im Alter? Ist die Abwesenheit der V\u00e4ter nicht auch als Chance zu verstehen?",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:129389943",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4165693-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4117324-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047689-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0013E9E9B7859E1ED49C125731A003F53AB.pdf",
            "P30128": "Sammlung Vandenhoeck",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}