{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120667185",
            "sameAs": "Gl\u00f6ckel, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018776-7",
            "sameAs": "F\u00fchrung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035088-5",
            "sameAs": "Lehrer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114266-4",
            "sameAs": "Konfliktl\u00f6sung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133589-2",
            "sameAs": "Schulklasse"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A318765454",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "168 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:959598960",
                "(isbn)3781511200",
                "(ppn)318765454",
                "(ean)9783781511200"
            ],
            "publisher": "Klinkhardt",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422782)81.55 - Sch\u00fclerverhalten, Studentenverhalten",
                "(classificationName=rvk)DP 1000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)CX 5500",
                "(classificationName=bk, id=181570238)81.72 - Schulische Erziehung",
                "(classificationName=bk, id=106414577)80.70 - Erziehungspraxis",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal"
            ],
            "title": "Klassen f\u00fchren - Konflikte bew\u00e4ltigen",
            "abstract": "Das F\u00fchren von Klassen ist eine eigene, von anderen zu unterscheidende Berufsaufgabe des Lehrers mit eigenen Anforderungen an sein Wissen und K\u00f6nnen, oft h\u00f6heren als beim Unterrichten, Erziehen, Beurteilen, Beraten. Obwohl viele Lehrer gerade hier die gr\u00f6\u00dften Schwierigkeiten erleben, wird der Begriff \"F\u00fchrung\" in der aktuellen schulp\u00e4dagogischen Diskussion eher vermieden. So bleibt auch der Sachverhalt ungekl\u00e4rt, Pseudotheorien machen sich breit, Vorurteile blockieren das Handeln, schlecht vorbereitete Lehrer f\u00fchlen sich in ihren N\u00f6ten allein gelassen. Das vorliegende Buch will diese L\u00fccke f\u00fcllen. In einer Art \"Kompaktkurs\" bietet es das unbedingt Notwendige an theoretischer Kl\u00e4rung. Eine F\u00fclle authentischer Beispiele aus der Praxis l\u00e4\u00dft die allgemeinen Aussagen anschaulich und lebendig werden und macht Mut zur selbst\u00e4ndig-produktiven Umsetzung in das eigene Handeln. Die Themenbereiche sind: Der Beginn in einer neuen Klasse - Klassen als soziale Gruppen verstehen und als solche f\u00fchren - Konflikten allgemein und gezielt vorbeugen - Arten von Konflikten unterscheiden, mit Alltagsschwierigkeiten umgehen - Personale Konflikte einfallsreich, mit Verst\u00e4ndnis und Festigkeit bestehen - Sorgenkindern pers\u00f6nlich helfen.Der beruflicher Werdegang des Verfassers l\u00e4\u00dft praxisnahe Hilfen auf solider theoretischer Grundlage erwarten.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120667185",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://books.google.de/books?id=T2uXG9tnvtEC&lpg=PP1&dq=9783781511200%20rezension&hl=de&pg=PP1#v=onepage&q&f=false",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018776-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133589-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114266-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035088-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/318765454.pdf",
            "P60163": "Bad Heilbrunn/Obb."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}