{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115758992",
            "sameAs": "Sofsky, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033114-3",
            "sameAs": "Krieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046565-2",
            "sameAs": "Politische Verfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236142-4",
            "sameAs": "Amok"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A341269085",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "256 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)310072707X",
                "(firstid)GBV:341269085",
                "(ppn)341269085"
            ],
            "publisher": "Fischer",
            "subject": [
                "Nationalsozialismus",
                "Beispielhafte F\u00e4lle",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "Politisch-gesellschaftliches Bewusstsein",
                "Politisch-gesellschaftliches Verhalten",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 350",
                "Politisches Verhalten",
                "(classificationName=loksys-fbs)SB 250",
                "(classificationName=rvk)CP 3500",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Internationale Politik",
                "(classificationName=loc)HM1116",
                "Politisches Bewusstsein",
                "Internationale Prozesse und Tendenzen",
                "(classificationName=rvk)MS 4780",
                "Bedrohungsvorstellungen (Sicherheitspolitik)",
                "Terror",
                "Gesellschaftliches Bewusstsein",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)CP 3800",
                "Politische Verfolgung",
                "Violence",
                "Gewaltt\u00e4tigkeit",
                "Konflikt",
                "Bestimmungsfaktoren von Konflikten",
                "Bedrohungsvorstellung",
                "War and society",
                "Gewaltverbrechen",
                "Bedeutung/Rolle",
                "Bedeutung",
                "Terrorismus",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "Ursache",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Kriegf\u00fchrung",
                "Mord",
                "Genozid",
                "Sozialverhalten",
                "(classificationName=loksys-fbs)FF 255",
                "Politischer Prozess",
                "(classificationName=dbn)16",
                "Psychologische Faktoren",
                "Rolle",
                "(classificationName=rvk)MS 6380",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "Hiroshima",
                "Weltkrieg 2. (1939-1945)"
            ],
            "title": "Zeiten des Schreckens : Amok, Terror, Krieg",
            "abstract": "Wolfgang Sofsky untersucht die Sozialformen des Terrors: den Amoklauf und das Attentat, das Lynchen und Sch\u00e4nden, die Schrecken der Verfolgung, des regul\u00e4ren Krieges der Soldaten, des wilden Krieges der Banden und Marodeure und des neuen Terrorkriegs.Sofsky geht es dabei nicht nur um die detailgenaue Deutung und Aufkl\u00e4rung schwer verst\u00e4ndlicher Gewaltexzesse. Die mikroskopische Beschreibung historischer und aktueller Ereignisse zeigt deutlich, dass die Impulse der Grausamkeit und die Dynamik der Gewalt sozial und anthropologisch tief verankert sind - zu tief, um der Hoffnung nachh\u00e4ngen zu k\u00f6nnen, sie w\u00e4ren dauerhaft und verl\u00e4sslich zu unterdr\u00fccken. Entschieden widerspricht das Buch damit g\u00e4ngigen Vorstellungen \u00fcber die vermeintlichen Errungenschaften der modernen Zivilisation. Der letzte Teil des Buches ist der Zeit nach dem Schrecken gewidmet: der Vergeltung durch Rache oder Strafe, dem Vergessen und Erinnern, den moralischen Gef\u00fchlen der Schuld und Scham, schlie\u00dflich dem Verschwinden der Zeichen und Spuren.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115758992",
            "issued": "2002",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=16905",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033114-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236142-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046565-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht013320257.pdf",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}