{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111398738",
            "sameAs": "B\u00f6hme, J\u00f6rn"
        },
        {
            "@id": "gnd:118086901",
            "sameAs": "Kriener, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:143630288",
            "sameAs": "Sterzing, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041158-8",
            "sameAs": "Nahostkonflikt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4131913-8",
            "sameAs": "Pal\u00e4stinafrage"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A484936301",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "124 S.",
            "description": [
                "19 cm",
                "Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783899742077",
                "(ppn)484936301",
                "(firstid)DNB:974399663",
                "(isbn)3899742079",
                "(ean)9783899742077"
            ],
            "publisher": "Wochenschau-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)ML 9340",
                "(classificationName=ddc)956.04",
                "Nahostkonflikt",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)NQ 8802",
                "(classificationName=bk, id=106413732)89.79 - Internationale Konflikte: Sonstiges",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ Israel 70"
            ],
            "title": "Kleine Geschichte des israelisch-pal\u00e4stinensischen Konfliktes",
            "abstract": "Der Band ist in Zusammenarbeit mit dem \"DIAK\", dem \"Deutsch-Israelischen Arbeitskreis f\u00fcr Frieden im Nahen Osten e.V.\", entstanden, der seit 1977 existiert. Er gibt einen \u00dcberblick des Konflikts bis zum 1. Treffen Scharons und Abbas' im M\u00e4rz 2005 und ber\u00fccksichtigt alle wichtigen R\u00fcckschl\u00e4ge und Fortschritte. Basis der Darstellung und f\u00fcr m\u00f6gliche L\u00f6sungen ist f\u00fcr die Autoren die Tatsache, dass \"das historische Mandatsgebiet Pal\u00e4stina f\u00fcr beide V\u00f6lker Heimat, die Verbindung zum ganzen Land jeweils aufs engste mit der kollektiven Erinnerung beider V\u00f6lker verwurzelt ist\". Die allgemein verst\u00e4ndliche \u00dcbersicht mit Chronologie, Literatur, Internet-Adressen ist breit und in Schulen verwendbar.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:111398738",
                "gnd:118086901",
                "gnd:143630288"
            ],
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4041158-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4131913-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/132486113.pdf",
            "P30128": [
                "L\u00e4nderanalysen",
                "Wochenschau Politik"
            ],
            "P60163": "Schwalbach/Ts."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}