{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115666567",
            "sameAs": "Werbick, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018877-2",
            "sameAs": "Fundamentaltheologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030005-5",
            "sameAs": "Katholische Theologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A486191664",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XVI, 904 S.",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3451287757",
                "(ppn)486191664",
                "(ean)9783451287756",
                "(isbn13)9783451287756",
                "(firstid)DNB:974545503"
            ],
            "publisher": "Herder",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc)230",
                "(classificationName=rvk)BG 1080",
                "(classificationName=bk, id=106403850)11.61 - Dogmatik, Konfessionskunde",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106419692)11.60 - Systematische Theologie: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)230"
            ],
            "title": "Den Glauben verantworten : eine Fundamentaltheologie",
            "abstract": "Mit welchem Recht und in welchem Sinn l\u00e4sst sich sagen, es gebe eine Beziehung zwischen Gott und Mensch? Wie \"handelt\" Gott am Menschen ? Wie erl\u00f6st Gott und wovon? Welche Rolle spielt in der Beziehung zwischen Gott und Mensch die Kirche? Inwieweit zwingen die Argumente der Religions- und Kirchenkritik den Glauben zur Selbstpr\u00fcfung? Wie l\u00e4sst sich der Glaube diesen Argumenten gegen\u00fcber verteidigen? Ein einzigartiges Grundlagenbuch f\u00fcr Studium und Praxis der Theologie, mit gro\u00dfer gedanklicher Sch\u00e4rfe und argumentativer Kraft. Eine beeindruckende Rechenschaft \u00fcber den christlichen Glauben, jetzt als v\u00f6llig neubearbeitete Sonderausgabe.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115666567",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4018877-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030005-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/136027806.pdf",
            "P60163": "Freiburg im Breisgau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}