{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1007504-5",
            "sameAs": "Rote-Armee-Fraktion"
        },
        {
            "@id": "gnd:130402486",
            "sameAs": "Elter, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037877-9",
            "sameAs": "Massenmedien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059534-1",
            "sameAs": "Terrorismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4169187-8",
            "sameAs": "Medien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4201794-4",
            "sameAs": "Kommunikationsstrategie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A530886235",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "287 S.",
            "identifier": [
                "(ppn)530886235",
                "(isbn)3518125141",
                "(isbn13)9783518125144",
                "(firstid)DNB:984284567",
                "(ean)9783518125144"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)FF 255",
                "Strategie",
                "Massenmedien",
                "(classificationName=rvk)PH 8760",
                "\u00d6ffentliche Meinung",
                "Ideologie",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "Terroristen/Terrorgruppe",
                "(classificationName=rvk)AP 14150",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Politik",
                "Terrorism and mass media",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Geschichtlicher \u00dcberblick",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "(classificationName=ssg)3,5",
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 90",
                "Terrorist",
                "Kommunikationspolitik",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 365",
                "Geschichte 1972-1998",
                "Informationspolitik",
                "Rote Armee Fraktion",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loc)HV6433.G32",
                "Terrorismus",
                "Geistesgeschichte/Ideengeschichte",
                "Informations-/Kommunikationspolitik",
                "(classificationName=ddc)303.6250904309045",
                "Deutschland",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MD 8920",
                "Relation",
                "Terroranschlag",
                "(classificationName=rvk)MG 15096",
                "(classificationName=ddc-dbn)070",
                "Politische Strategie",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt"
            ],
            "title": "Propaganda der Tat : die RAF und die Medien",
            "abstract": "Schleyer als Gefangener der RAF, die Tr\u00fcmmer der PanAm-Boeing im schottischen Lockerbie, die brennenden T\u00fcrme des World Trade Centers - Bilder, die sich ins kollektive Ged\u00e4chtnis eingebrannt haben. Terroranschl\u00e4ge gelten nie nur den Opfern, sie zielen auf die jeweilige Gesellschaft. Es geh\u00f6rt zum Wesen des Terrors, mit minimalem Aufwand maximalen Schrecken zu verbreiten. Dabei sind die Attent\u00e4ter auf die Massenmedien angewiesen. \u00d6ffentlichkeit als Lebenselixier des Terrorismus, das ist das Thema von Propaganda der Tat. Andreas Elter er\u00f6rtert zentrale Begriffe, gibt einen \u00dcberblibk \u00fcber die Geschichte der Theorie und der Praxis des Terrorismus und untersucht anhand zum Teil bisher unver\u00f6ffentlichter Dokumente die Medienstrategie der RAF. So entwickelt er eine Theorie zunm Verh\u00e4ltnis von Terror und Massenmedien.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:130402486",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4169187-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4201794-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037877-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059534-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz265899729inh.htm",
            "volume": "2514",
            "P30128": "Edition Suhrkamp",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}