{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12015708X",
            "sameAs": "Korte, Karl-Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:12959993X",
            "sameAs": "Grunden, Timo"
        },
        {
            "@id": "gnd:129782076",
            "sameAs": "Florack, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:2029427-X",
            "sameAs": "Nordrhein-Westfalen Ministerpr\u00e4sident"
        },
        {
            "@id": "gnd:4177415-2",
            "sameAs": "Regierungsstil"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A556582322",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "v.: digital"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)556582322",
                "(isbn13)9783531900346",
                "(doi)10.1007/978-3-531-90034-6",
                "(firstid)GBV:556582322"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften | GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571595)15.53 - Nordrhein-Westfalen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Political science",
                "(classificationName=bk, id=106417088)89.50 - Politische Prozesse: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106417819)88.11 - Zentrale staatliche Verwaltung",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=loc)JN4399.7.A58",
                "(classificationName=rvk)MG 23600",
                "Geschichte 1990-2006"
            ],
            "title": "Regieren in Nordrhein-Westfalen : Strukturen, Stile und Entscheidungen 1990 bis 2006",
            "abstract": "Wie wird in Nordrhein-Westfalen regiert? Welche Akteure und welche Institutionen sind an Entscheidungsprozessen der Landespolitik beteiligt? Welche besonderen Anforderungen stellt die politische Kultur in NRW an die Politiker an Rhein und Ruhr?  Regieren in Nordrhein-Westfalen ist die erste systematische Regierungslehre \u00fcber das bev\u00f6lkerungsreichste deutsche Bundesland. Der Band verbindet einen \u00dcberblick \u00fcber das politische System des Landes mit zeitgeschichtlichen Regierungsstilanalysen. Dabei vermittelt das Buch - klar und verst\u00e4ndlich - umfassendes Wissen \u00fcber Institutionen, Akteure, organisierte Interessen und Machtkonstellationen.  Am Beispiel der Regierungsstile der Ministerpr\u00e4sidenten Rau, Clement, Steinbr\u00fcck und R\u00fcttgers wird aufgezeigt, welchen Herausforderungen sich Regierungshandeln in Nordrhein-Westfalen stellen musste, wie Probleml\u00f6sungsstrategien entwickelt und notfalls gegen Widerst\u00e4nde durchgesetzt wurden.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:12015708X",
                "gnd:12959993X",
                "gnd:129782076"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4177415-2"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE_UB_Braunschweig2A149AC0D9EAE4A0C12572AB002B55BA.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-90034-6",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}