{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111028388",
            "sameAs": "Giegerich, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:128973722",
            "sameAs": "Proel\u00df, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:140659927",
            "sameAs": "Heinz, Ursula E."
        },
        {
            "@id": "gnd:2153600-4",
            "sameAs": "Walter-Sch\u00fccking-Institut f\u00fcr Internationales Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027453-6",
            "sameAs": "Internationales Umweltrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A616372981",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "253 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ean)9783428132935",
                "(isbn13)9783428132935",
                "(firstid)GBV:616372981",
                "(ppn)616372981"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422340)86.62 - Naturschutzrecht, Landschaftsschutzrecht, Umweltrecht",
                "V\u00f6lkerrecht. Umweltschutz",
                "Environmental law, International",
                "Environmental law",
                "(classificationName=rvk)AR 29760",
                "Environmental protection",
                "(classificationName=loc)K3585",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 069.6 mb",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 114.5 mb",
                "Europarecht. Umweltschutz",
                "(classificationName=bk, id=181572060)86.90 - Europarecht: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)PR 2359",
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)344.046",
                "(classificationName=rvk)PS 3900",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=bk, id=106405322)86.96 - V\u00f6lkerrecht: Sonstiges",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung"
            ],
            "title": "Bewahrung des \u00f6kologischen Gleichgewichts durch V\u00f6lker- und Europarecht",
            "abstract": "Eingedenk der epochalen Herausforderung des Klimawandels erscheint heute, 15 Jahre nach Abschluss der Rio-Konferenz, eine Bestandsaufnahme des auf normativer Ebene Vorhandenen mehr denn je geboten. Ohne eingehende Analyse des geltenden Rechts lassen sich Regelungsl\u00fccken nicht mit hinreichender Sicherheit lokalisieren und Reformbed\u00fcrfnisse nicht \u00fcberzeugend begr\u00fcnden und umsetzen. Angesichts der Vielzahl existierender, sich teilweise sachlich \u00fcberlagernder, dabei aber auf unterschiedlichen Ans\u00e4tzen beruhender vertraglicher Instrumente zeigt das internationale Umweltrecht prototypische Symptome der als Gefahr f\u00fcr seine Geltungskraft und Koh\u00e4renz identifizierten Fragmentierung des V\u00f6lkerrechts. Vor diesem Hintergrund bestellen die in vorliegendem Band versammelten Beitr\u00e4ge den dogmatisch-systematischen Boden f\u00fcr die erforderliche Diskussion der grand challenges der internationalen Umweltpolitik.",
            "contributor": [
                "gnd:128973722",
                "gnd:111028388",
                "gnd:140659927"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2153600-4",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4027453-6"
            },
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz316304603inh.htm",
            "volume": "174",
            "P30128": "Ver\u00f6ffentlichungen des Walther-Sch\u00fccking-Instituts f\u00fcr Internationales Recht an der Universit\u00e4t Kiel",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}