{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109001540",
            "sameAs": "Fuchs, Maximilian"
        },
        {
            "@id": "gnd:121225305",
            "sameAs": "Bieback, Karl-J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055892-7",
            "sameAs": "Sozialrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A616355262",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "768 S.",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "25 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783832949778",
                "(isbn13)9783719029982",
                "(ppn)616355262",
                "(ean)9783832949778",
                "(firstid)GBV:616355262",
                "(isbn13)9783214084004"
            ],
            "publisher": "Nomos-Verl.-Ges. [u.a.]",
            "subject": [
                "Social security",
                "(classificationName=loc)KJE3281",
                "EU-Sozialrecht",
                "(classificationName=rvk)PQ 8200",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=rvk)DS 6800",
                "EU-Staaten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=bk, id=106410849)86.78 - Sozialrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=rvk)PS 3920",
                "Europarecht. Sozialrecht",
                "(classificationName=dbn)19",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 125 cb",
                "(classificationName=ddc)344.2401"
            ],
            "title": "Europ\u00e4isches Sozialrecht",
            "abstract": "Das Europ\u00e4ische Sozialrecht hat durch die neue Wanderarbeitnehmerverordnung (VO (EG) Nr. 883/2004), deren Durchf\u00fchrungsverordnung ((EG) Nr. 987/2009) zum 1.Mai 2010 in Kraft tritt, eine grundlegende \u00dcberarbeitung erfahren. Dieses neue Koordinierungsrecht der sozialen Sicherheitssysteme der Mitgliedstaaten bildet den Schwerpunkt der Kommentierungen. Die Neuauflage ber\u00fccksichtigt dar\u00fcber hinaus die \u00c4nderungen durch den Vertrag von Lissabon, insbesondere die Regelungen in Art. 45-48 AEUV zu den Arbeitskr\u00e4ften und in Art. 157 AEUV zur Gleichbehandlung von Mann und Frau im Sozialrecht. Der Kommentar zum Europ\u00e4ischen Sozialrecht stellt die zentralen Rechtsquellen des Gebiets umfassend dar und hat seit seinem ersten Erscheinen in Wissenschaft und Praxis ein ungeteilt positives Echo gefunden. Der Kommentar bietet Argumentationshilfen und L\u00f6sungshilfen f\u00fcr nahezu alle Fallgestaltungen des Europ\u00e4ischen Sozialrechts.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121225305"
                },
                {
                    "@id": "gnd:109001540"
                }
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055892-7"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/zbw/616355262.pdf",
            "P30128": "Nomos-Kommentar",
            "P60163": "Baden-Baden [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}