{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129034312",
            "sameAs": "Opielka, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:138969108",
            "sameAs": "M\u00fcller, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123252-5",
            "sameAs": "Garantiertes Mindesteinkommen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132695-7",
            "sameAs": "Wertorientierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A622491059",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "164 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": [
                "Bendixen, Tim",
                "Kreft, Jesco"
            ],
            "description": "240 mm x 170 mm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531173412",
                "(ean)9783531173412",
                "(firstid)DNB:100087916X",
                "(ppn)622491059"
            ],
            "publisher": "VS Verl. f\u00fcr Sozialwissenschaften",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)IB 230",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106418378)71.80 - Sozialpolitik: Allgemeines",
                "(classificationName=dbn)360DNB",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=bk, id=106416340)83.14 - Einkommen, Besch\u00e4ftigung, Arbeitsmarkt",
                "(classificationName=rvk)MS 6500",
                "Soziale Werte",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Sozialpolitik",
                "(classificationName=loksys-fbs)DA 340",
                "\u00d6ffentliche Sozialleistungen",
                "(classificationName=ddc)362.5820943"
            ],
            "title": "Grundeinkommen und Werteorientierungen : eine empirische Analyse",
            "abstract": "Hintergr\u00fcnde zur Diskussion \u00fcber das GrundeinkommenDie Idee des Grundeinkommens als von der Arbeitsleistung unabh\u00e4ngiger Einkommensanspruch an die Gesellschaft findet in allen politischen Lagern Zustimmung. Sie ist aber auch Gegenstand intensiver Debatten. Umso wichtiger erscheint eine Kl\u00e4rung der dieser Idee zugrundeliegenden Werteorientierungen. Werte \u00fcbernehmen eine generative Funktion f\u00fcr die Herausbildung von Interessen und neuen Institutionen. Gegen die Dominanz der Leistungs- und Arbeitsethik im modernen Sozialstaat argumentieren die Bef\u00fcrworter des Grundeinkommens f\u00fcr einen umfassenden Arbeitsbegriff und f\u00fcr eine Integration von Freiheit und Solidarit\u00e4t in den Werten von Anerkennung und Teilhabe. Diese empirische Studie basiert auf der Deutungsmusteranalyse qualitativer Interviews mit mittleren und h\u00f6heren Verantwortungstr\u00e4gern aus Politik, Sozialer Arbeit und Wirtschaft. Sie zeigt deren ambivalente Werteorientierungen zur Idee des Grundeinkommens, aber auch Wege, diese Ambivalenzen auszuhalten und einer Synthese zuzuf\u00fchren.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:129034312",
                "gnd:138969108"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123252-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4132695-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/zbw/622491059.pdf",
            "P30128": "Perspektiven der Sozialpolitik",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}