{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1048234193",
            "sameAs": "Ebrecht-Laermann, Angelika"
        },
        {
            "@id": "gnd:106095676",
            "sameAs": "K\u00f6nig, Hans-Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:109534735",
            "sameAs": "Wirth, Hans-J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:12011447X",
            "sameAs": "Modena, Emilio"
        },
        {
            "@id": "gnd:120147378",
            "sameAs": "Haubl, Rolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:121520463",
            "sameAs": "Sch\u00fclein, Johann August"
        },
        {
            "@id": "gnd:124505155",
            "sameAs": "K\u00fchner, Angela"
        },
        {
            "@id": "gnd:128505575",
            "sameAs": "Busch, Hans-Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:134250958",
            "sameAs": "Heim, Robert"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047689-3",
            "sameAs": "Psychoanalyse"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055891-5",
            "sameAs": "Sozialpsychologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A642800766",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "448 Seiten",
            "description": [
                "210 mm x 148 mm",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783837921304",
                "(isbn13)9783837921304",
                "(isbn)3837921301",
                "(firstid)DNB:1009108344",
                "(ppn)642800766"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)CV 1000",
                "(classificationName=bk, id=106412302)77.14 - Psychoanalyse",
                "(classificationName=rvk)CV 2000",
                "(classificationName=loc)HM1033",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=bk, id=106413074)77.60 - Sozialpsychologie: Allgemeines",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 520",
                "(classificationName=ddc)302",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Social psychology",
                "(classificationName=loksys-fbs)NU 170"
            ],
            "title": "Analytische Sozialpsychologie : klassische und neuere Perspektiven",
            "abstract": "\"Im Seelenleben des Einzelnen kommt ganz regelm\u00e4\u00dfig der Andere als Vorbild, als Objekt, als Helfer und als Gegner in Betracht, und die Individualpsychologie ist daher von Anfang an auch gleichzeitig Sozialpsychologie in diesem erweiterten, aber durchaus berechtigten Sinne.\" Sigmund Freud, Massenpsychologie und Ich-Analyse Freuds kultur- und gesellschaftstheoretische \u00dcberlegungen geh\u00f6ren zu den einflussreichsten Konzepten des 20. Jahrhunderts. Psychoanalytiker, Philosophen und Soziologen haben sich immer wieder davon inspirieren lassen. In dieser Tradition stehen auch die Beitr\u00e4ge des vorliegenden Bandes, in dem klassische Texte von Freud, Mitscherlich, Fenichel und Adorno mit zeitgen\u00f6ssischen Positionen konfrontiert werden. Damit bietet der Band vielf\u00e4ltige Anregungen f\u00fcr den sozialpsychologischen Diskurs. Mit Beitr\u00e4gen von Hans-Joachim Busch, Angelika Ebrecht-Laermann, Rolf Haubl, Robert Heim, Hans-Dieter K\u00f6nig, Angela K\u00fchner, Emilio Modena, Johann August Sch\u00fclein und Hans-J\u00fcrgen Wirth",
            "contributor": [
                "gnd:124505155",
                "gnd:12011447X",
                "gnd:1048234193",
                "gnd:121520463",
                "gnd:106095676",
                "gnd:128505575",
                "gnd:120147378",
                "gnd:134250958",
                "gnd:109534735"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://d-nb.info/1009108344/04",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047689-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055891-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1009108344/04",
            "P30128": "Psyche und Gesellschaft",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}