{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12043976X",
            "sameAs": "Poschenrieder, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043375-4",
            "sameAs": "Offizier"
        },
        {
            "@id": "gnd:4307869-2",
            "sameAs": "Stellungskrieg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A660839407",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "223 S.",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3257067887",
                "(ppn)660839407",
                "(firstid)DNB:1011795175",
                "(ean)9783257067880",
                "(isbn13)9783257067880"
            ],
            "publisher": "Diogenes-Verl.",
            "subject": [
                "Geschichte 1915",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)830",
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=rvk)GN 9999",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 psc 3",
                "(classificationName=ddc-dbn)830"
            ],
            "title": "Der Spiegelkasten : Roman",
            "abstract": [
                "Im Jahr 1915 versucht der junge Leutnant Ismar Manneberg, im allt\u00e4glichen Gemetzel des 1. Weltkriegs nicht wahnsinnig zu werden. Immer wieder h\u00e4lt er einzelne Momente mit seiner Kamera fest und ist fasziniert vom \"Spiegelkasten\" eines Milit\u00e4rarztes, der damit Phantomschmerzen abgerissener Gliedma\u00dfen lindert. 90 Jahre sp\u00e4ter findet der Gro\u00dfneffe Mannebergs die alten Fotos zuf\u00e4llig wieder. Der namenlose Ich-Erz\u00e4hler taucht bald immer tiefer ein in die Welt der unscharfen Schwarz-Wei\u00df-Bilder, und er verliert sich in einer Art stillen Obsession in einer an den Rand gedr\u00e4ngten Episode der Geschichte, bis er schlie\u00dflich nicht mehr zwischen Realit\u00e4t, Gegenwart und Vergangenheit unterscheiden kann ... \u00c4hnlich wie in seinem 1. Roman \"Die Welt ist im Kopf\" (BA 4/10) entwickelt C. Poschenrieder auch hier um einige historisch verb\u00fcrgte Personen eine unglaublich dichte, plastisch und intensiv erz\u00e4hlte Geschichte, in der Vorstellung und Erinnerung in einer suggestiven Kraft zusammenflie\u00dfen. Literarisch und handlungstechnisch auf hohem Niveau, empfiehlt sich die Anschaffung f\u00fcr gro\u00dfe, gut sortierte Best\u00e4nde. (Dagmar H\u00e4rter)",
                "1915 versucht Leutnant Ismar Manneberg, im t\u00e4glichen Wahnsinn des 1. Weltkriegs nicht verr\u00fcckt zu werden. Immer wieder fotografiert er einzelne Szenen. 90 Jahre sp\u00e4ter findet sein Gro\u00dfneffe die alten Bilder und verliert sich in den unscharfen Momentaufnahmen einer grausamen Kriegsh\u00f6lle ... (Dagmar H\u00e4rter)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:12043976X",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043375-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4307869-2"
                }
            ],
            "P60163": "Z\u00fcrich"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}