{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1011449412",
            "sameAs": "Schedler, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:1014449057",
            "sameAs": "H\u00e4usler, Alexander"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114114-3",
            "sameAs": "Jugendkultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140349-6",
            "sameAs": "Gruppenidentit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A664541534",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "328 S.",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-531-93219-4",
                "(isbn13)9783531932194",
                "(ppn)664541534",
                "(firstid)GBV:664541534"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "Rechtsradikalismus",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Political science",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=rvk)MG 15380",
                "Social sciences",
                "Deutschland",
                "(classificationName=loc)DD290.26. A98 2011",
                "Jugendkultur",
                "(classificationName=ddc)943",
                "Gruppenidentit\u00e4t"
            ],
            "title": "Autonome Nationalisten : Neonazismus in Bewegung",
            "abstract": "\"Schwarz vermummte Jugendliche hinter bunten Transparenten, Slogans wie \"\"Smash Capitalism!\"\" oder \"\"Fight the system!\"\": Mit den ,Autonomen Nationalisten' (AN) ist eine neue Generation von Neonazis in Erscheinung getreten, die derem bisherigen Klischeebild komplett widerspricht. Stilistisch angelehnt an jugendkulturelle Ausdrucksformen der Linken, sorgten diese ,neuen Nazis' gleicherma\u00dfen f\u00fcr allgemeine Irritation wie f\u00fcr Sogwirkung in der extremen Rechten. Eine eingehende wissenschaftliche Besch\u00e4ftigung mit diesem Ph\u00e4nomen stand bislang aus. Erstmalig werden hier umfassend Herausbildung, Entwicklung und Wirkungsm\u00e4chtigkeit der AN analysiert. Inszenierungspraxen, Selbstbild und Weltanschauung werden ebenso untersucht wie das Verh\u00e4ltnis zur NPD, aber auch die Lebenswelt der Akteure. Der unterschiedlichen Situation in den Bundesl\u00e4ndern wird durch Beitr\u00e4ge zur regionalen Entwicklung Rechnung getragen, erg\u00e4nzt um einen Blick auf die internationale Rezeption. Abgeschlossen wird der Sammelband durch sozial- und kulturhistorische Bez\u00fcge sowie eine theoretische Verortung unter Einbeziehung verschiedener Ans\u00e4tze der sozialwissenschaftlichen Bewegungsforschung. \"",
            "contributor": [
                "gnd:1011449412",
                "gnd:1014449057"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4140349-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114114-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/995192731/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-93219-4",
            "P30128": "Edition Rechtsextremismus",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}