{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118042351",
            "sameAs": "Merten, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:120095122",
            "sameAs": "Papier, Hans-J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:121041573",
            "sameAs": "Burgi, Martin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022344-9",
            "sameAs": "Grundrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A68948027X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XL, 1543 Seiten",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:68948027X",
                "(isbn)3811444433",
                "(isbn13)9783811444430",
                "(ppn)68948027X",
                "(isbn)381143330X"
            ],
            "publisher": "C. F. M\u00fcller Verlag",
            "subject": [
                "Grundrechte",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MD 4760",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 107.3 ad",
                "Menschenrechte",
                "(classificationName=ssg)2",
                "(classificationName=rvk)PL 400",
                "(classificationName=bk, id=106418009)86.45 - Grundrechte",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 068.7 ad",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 135.2 ad",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Europarecht. Grundrechte",
                "(classificationName=dbn)19",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte"
            ],
            "title": "Handbuch der Grundrechte in Deutschland und Europa / herausgegeben von Detlef Merten und Hans-J\u00fcrgen Papier, Grundrechte in Deutschland, Einzelgrundrechte ; 1",
            "abstract": "Inhalt: Band IV widmet sich - zusammen mit dem ebenfalls im Erscheinen begriffenen Band V - dem eigentlichen Kernbestand der Edition \"Handbuch der Grundrechte\": unter dem Titel \"Individuum und Familie\" er\u00f6rtern insgesamt 24 Beitr\u00e4ge die verfassungsrechtlich verb\u00fcrgten Einzelgrundrechte in Deutschland. Zun\u00e4chst werden die Freiheiten des Einzelnen behandelt (v.a. Schutz der Menschenw\u00fcrde, Freiheit der Person, Bewegungsfreiheit); gerade das Recht auf informationelle Selbstbestimmung, der Schutz der Wohnung, aber auch der Schutz des Fernmeldegeheimnisses gewinnt mit Blick auf die aktuelle Rechtsprechung des Bundesverfassungsgerichts zunehmend an Bedeutung. Im Anschluss werden die kulturellen Freiheiten (z.B. Religionsfreiheit, Gewissensfreiheit, Kunstfreiheit) und die Kommunikationsgrundrechte (Meinungs- und Informationsfreiheit, Rundfunkfreiheit, Versammlungsfreiheit) n\u00e4her untersucht. Ein letztes Kapitel widmet sich schlie\u00dflich den ebenfalls sehr praxisrelevanten Themen wie dem Schutz von Ehe und Familie, dem elterlichen Erziehungsrecht sowie den schulischen Grundrechten. Abgerundet wird der Band durch ein ausf\u00fchrliches Personen- und Stichwortregister. Der bald erscheinende Band V komplettiert die Einzelgrundrechte durch die wirtschaftlichen, politischen und Verfahrensrechte.",
            "contributor": [
                "gnd:118042351",
                "gnd:120095122"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121041573",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4022344-9"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/spk/sbb/recht/toc/68948027X.pdf",
            "P60163": "Heidelberg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}