{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1024460630",
            "sameAs": "Seidendorf, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063213-1",
            "sameAs": "Vers\u00f6hnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120503-0",
            "sameAs": "Internationale Kooperation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A687729092",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "218 S.",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783832974671",
                "(isbn13)9783845235516",
                "(isbn)3832974679",
                "(isbn13)9783832974671",
                "(firstid)DNB:1019986654",
                "(ppn)687729092"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Civil society",
                "(classificationName=rvk)ML 1100",
                "Geschichte",
                "Internationale Bildungszusammenarbeit",
                "Internationale Partnerschaft",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 940",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Germany",
                "(classificationName=bk, id=106418491)89.70 - Internationale Beziehungen: Allgemeines",
                "Internationale Politik",
                "Modell",
                "V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Institutionalisierung internationaler Beziehungen",
                "(classificationName=rvk)ID 1245",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "(classificationName=ssg)8,2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Wissenschaftliche Zusammenarbeit",
                "Deutschland",
                "Transnationale Beziehungen",
                "Verwaltung",
                "Au\u00dfenpolitische Zusammenarbeit",
                "Grenznahe internationale Zusammenarbeit",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "Tschechien",
                "Internationale kulturelle Zusammenarbeit",
                "Frankreich",
                "St\u00e4dtepartnerschaft",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=loc)DD120.F8",
                "Internationale Verwaltungskooperation",
                "(classificationName=ddc)327.43044",
                "Modell/Modellfall",
                "Kultur",
                "Bildung",
                "(classificationName=rvk)ML 2400",
                "France",
                "(classificationName=rvk)ML 4500",
                "Internationaler Austausch von Personen",
                "Internationale Zusammenarbeit von Regionen/Kommunen",
                "Reconciliation",
                "Internationale Kooperation",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)ML 1500",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Grenz\u00fcberschreitende Kooperation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik"
            ],
            "title": "Deutsch-Franz\u00f6sische Beziehungen als Modellbaukasten? : Zur \u00dcbertragbarkeit von Auss\u00f6hnung und strukturierter Zusammenarbeit",
            "abstract": "Erst nach dem Zweiten Weltkrieg gelang eine \u00e4u\u00dferst dichte Zusammenarbeit Frankreichs und Deutschlands in allen Bereichen des gesellschaftlichen, politischen und wirtschaftlichen Lebens und eine \"Auss\u00f6hnung\" der beiden L\u00e4nder. Wie kam dies zustande und welche Faktoren trugen dazu bei? Welche Besonderheiten kennzeichnen das \"deutsch-franz\u00f6sische Modell\"? Lassen sich tats\u00e4chlich allgemeine Empfehlungen aus diesem Modell ableiten, um die Beziehungen ehemals verfeindeter Staaten konfliktfrei zu gestalten? Der Sammelband richtet in ausgew\u00e4hlten Beitr\u00e4gen seinen Blick zun\u00e4chst auf den historischen Kontext der deutsch-franz\u00f6sischen Beziehungen, auf ihre Ausgangsbedingungen, Entwicklung und momentane Lage. Einen gro\u00dfen Teil des Bandes nehmen Beitr\u00e4ge zu einzelnen Fallstudien der deutsch-franz\u00f6sischen Zusammenarbeit ein, z. B. das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk, Hochschulkooperationen, St\u00e4dtepartnerschaften oder auch Beamtenaustauschprogramme der Au\u00dfenministerien. Der dritte Teil schlie\u00dflich widmet sich der Entwicklung der deutsch-tschechischen Beziehungen seit 1989 und wagt damit einen ersten Versuch der \u00dcbertragbarkeit des deutsch-franz\u00f6sischen Modells. (ifa)",
            "contributor": "gnd:1024460630",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.nomos-shop.de/Seidendorf-Deutsch-Franz%C3%B6sische-Beziehungen-Modellbaukasten/productview.aspx?product=14638",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4063213-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120503-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/sub-hamburg/687729092.pdf",
            "volume": "19",
            "P30128": "Denkart Europa : Schriften zur europ\u00e4ischen Politik, Wirtschaft und Kultur",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}