{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1032302356",
            "sameAs": "Wichert, Adalbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:109976932",
            "sameAs": "Oomen-Welke, Ingelore"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006568-6",
            "sameAs": "Bild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070463-4",
            "sameAs": "Didaktik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4188423-1",
            "sameAs": "Visuelle Medien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A720950147",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "279 S.",
            "description": [
                "210 mm x 148 mm",
                "Ill., graf. Darst., Notenbeisp."
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783126880503",
                "(firstid)DNB:102446654X",
                "(ean)9783931240783",
                "(isbn)3126880509",
                "(isbn13)9783126880503",
                "(ppn)720950147",
                "(isbn13)9783931240783"
            ],
            "publisher": "Fillibach-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403044)08.41 - \u00c4sthetik",
                "(classificationName=rvk)DP 1200",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)GB 1825",
                "Bildwissenschaft",
                "(classificationName=bk, id=106422154)17.73 - Literaturtheorie: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=bk, id=106403494)05.02 - Kommunikationstheorie",
                "(classificationName=rvk)AP 14800",
                "(classificationName=loksys-fbl)VD 100",
                "(classificationName=ddc-dbn)700",
                "Bildnis",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=rvk)GB 2910",
                "(classificationName=ddc)701"
            ],
            "title": "Bilder in Medien, Kunst, Literatur, Sprache, Didaktik : Festschrift f\u00fcr Adalbert Wichert",
            "abstract": "Bilder umgeben uns, pr\u00e4gen unser Leben und Lernen. Sie spielen mit Farben und Formen und pr\u00e4sentieren so in der Welt Vorhandenes oder gerade nicht Vorhandenes. Sie bringen Vereinbares und Unvereinbares zusammen: Gegenst\u00e4ndliches und Abstraktes, Reales und Fiktionales ... Bilder illustrieren, sie k\u00f6nnen affirmativ und manipulativ sein. Mit Bildern kann man verunklaren, verfremden, ironisieren und kritisieren. Bilder sind ein interdisziplin\u00e4res Ph\u00e4nomen. Die Autoren und Autorinnen dieses Buches nehmen unterschiedliche didaktische Perspektiven aus den Bereichen Sprache, Literatur, Kunst, Medien und Didaktik ein. Ihre Beitr\u00e4ge befassen sich mit Gem\u00e4lden, Kinderzeichnungen, Fotografien, Bilderb\u00fcchern, Comics, Spielfilmen, Werbespots, Visualisierungen und Typographie.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:109976932"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1032302356"
                }
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4188423-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006568-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070463-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1020035668/04",
            "P60163": "Freiburg im Breisgau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}