{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1059634384",
            "sameAs": "Raimondi, Francesca"
        },
        {
            "@id": "gnd:119293439",
            "sameAs": [
                "Agamben, Giorgio",
                "Agamben, Giorgio 1942"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A731356632",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "463 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "205 mm x 125 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783596370795",
                "(firstid)DNB:1028142145",
                "(isbn13)9783100005342",
                "(isbn)3100005341",
                "(ean)9783100005342",
                "(ppn)731356632"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)EA 70",
                "Philosophie",
                "Philosophical anthropology",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "Knowledge, Theory of",
                "(classificationName=rvk)CB 4100",
                "(classificationName=loc)BD161",
                "Power (Philosophy)",
                "(classificationName=ddc)195",
                "(classificationName=loksys-fbs)RK 70",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "(classificationName=ddc-dbn)100"
            ],
            "title": "Die Macht des Denkens : gesammelte Essays",
            "abstract": "Sammelband mit Essays des italienischen Philosophen Giorgio Agamben (Jahrgang 1942). In diesen Texten setzt er sich u.a. mit Benjamin, Kommerell und Heidegger auseinander und reflektiert auf hohem Abstraktionsniveau Themen wie das r\u00f6misch Recht, Ordensregeln oder \"die Macht des Denkens\". Rezension (ekz): Der Band versammelt in seinen 3 Kapiteln mit den \u00dcberschriften \"Sprache\", \"Geschichte\" und \"Verm\u00f6gen\" 21 Essays und Vortr\u00e4ge des italienischen Philosophen und \u00c4sthetikprofessors Giorgio Agamben (Jahrgang 1942). In diesen Texten, die im Laufe der vergangenen Jahrzehnte entstanden sind und in ihrer Mehrzahl hier erstmals in deutscher \u00dcbersetzung vorliegen, setzt er sich u.a. mit Walter Benjamin, Max Kommerell und Martin Heidegger auseinander und reflektiert auf hohem Abstraktionsniveau so disparate Themen wie das r\u00f6mische Recht, die Ordensregeln der Kl\u00f6ster, das Verh\u00e4ltnis von Philosophie und Sprache, die biblische Offenbarung oder \"die Macht des Denkens\". Anmerkungen zu jedem der Texte. - Eine sowohl inhaltlich als auch sprachlich sehr anspruchsvolle Essaysammlung. Erg\u00e4nzend zu der Einf\u00fchrung in das Denken dieses Philosophen von Eva Geulen (2005). (3)",
            "alternative": "La potenza del pensiero",
            "contributor": "gnd:1059634384",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119293439",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4045791-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028142145/04",
            "P30128": "S. Fischer Wissenschaft",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}