{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120949989",
            "sameAs": "Neckel, Sighard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125750-9",
            "sameAs": "Leistungsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4195380-0",
            "sameAs": "Burnout-Syndrom"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A731919297",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "219 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(isbn)3518126660",
                "(isbn13)9783518126660",
                "(firstid)DNB:1028543301",
                "(ppn)731919297",
                "(ean)9783518126660"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=rvk)CU 3000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)CU 3200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft",
                "(classificationName=rvk)CU 4000",
                "Burnout, professional",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=rvk)CP 3500",
                "(classificationName=ddc)301",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)CP 3900",
                "(classificationName=rvk)MS 1290",
                "(classificationName=bk, id=106414631)85.05 - Betriebssoziologie, Betriebspsychologie",
                "(classificationName=rvk)CU 3040",
                "(classificationName=loksys-fbs)LI 100",
                "(classificationName=rvk)CW 3000",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=rvk)CW 2000"
            ],
            "title": "Leistung und Ersch\u00f6pfung : Burnout in der Wettbewerbsgesellschaft",
            "abstract": "Burnout ist ein Modethema, selbst \u00bbBurnout ist ein Modethema\u00ab-Artikel sind inzwischen in Mode. Dennoch wirft Burnout wichtige zeitdiagnostische Fragen auf, mit denen sich renommierte Sozialwissenschaftler wie Ulrich Br\u00f6ckling, Rolf Haubl, Sighard Neckel und G. G\u00fcnter Vo\u00df in diesem Band befassen: In welchem Zusammenhang stehen der Wandel der Arbeitswelt und kollektive Ersch\u00f6pfung? Ist Burnout eine \u00bberfundene\u00ab Krankheit? Welche Rolle spielen Prominente, die sich \u00bbgeoutet\u00ab haben? Und warum findet gerade das Bild des leeren Akkus solche Resonanz? \u201eDas \u201eBurn-out-Syndrom\u201c wird gerne als Volkskrankheit bezeichnet, dabei gibt es noch immer keine rein medizinische Diagnose. Der Band \u201eLeistung und Ersch\u00f6pfung\u201c beleuchtet Antworten aus anderen Disziplinen... Der Beitrag des Berner Historikers Patrick Kury ragt heraus, weil er noch weiter zur\u00fcckgeht und die Verwandtschaft zu fr\u00fcheren Konstrukten freilegt: Die Neurasthenie des neunzehnten Jahrhunderts war die Reaktion auf die Beschleunigung des Lebens - auch im buchst\u00e4blichen Sinn angesichts der qualitativ neuen Fortbewegungsmittel. Die \u201eManagerkrankheit\u201c boomte von 1950 an und thematisierte insbesondere die Arbeitslast der Eliten. Aber Kury weist \u00fcberdies nach, dass nicht nur M\u00fcdigkeit und \u00dcberforderung ein Burn-out kennzeichnen. Hinzu kommt n\u00e4mlich eine \u201ezynische, distanzierte und negative Grundhaltung zu Menschen, gegen\u00fcber denen man im Beruf Verantwortung \u00fcbernommen hat\u201c... Es wird auch viel Schindluder mit behauptetem Burn-out getrieben: Nicht zuletzt kann man lernen, dass nicht hinter jedem Burn-out-Outing der intellektuellen oder sonstigen Prominenz ein innovativ-kreativer Entschleunigungseffekt stecken muss. Der subtile Beitrag der Wiener Soziologin und Mode-Forscherin Monica Titton f\u00fchrt an zwei aus der Presse bekannten Beispielen vor, dass derart intendierte Werbung f\u00fcr die eigene Person nicht bei allen verf\u00e4ngt\u201c (FAZ)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120949989"
                }
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4125750-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4195380-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028543301/04",
            "volume": "2666",
            "P30128": "Edition Suhrkamp",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}