{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115814175",
            "sameAs": "Krenz, Armin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015479-8",
            "sameAs": "Erzieher"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069340-5",
            "sameAs": "Berufsbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073499-7",
            "sameAs": "Kleinkindp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129809-3",
            "sameAs": "Kindergartenp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4498129-6",
            "sameAs": "Professionalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A771350422",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "192 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)771350422",
                "(isbn13)9783944548036",
                "(firstid)DNB:1043559795",
                "(ean)9783944548036"
            ],
            "publisher": "Burckhardthaus-Laetare",
            "subject": [
                "Berufsbild",
                "Erzieher",
                "Kindergartenp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106422723)81.31 - Lehrpersonal, Erziehungspersonal",
                "(classificationName=dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=ddc)372.21",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=10641318X)77.55 - Kinderpsychologie",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Professionalit\u00e4t"
            ],
            "title": "Grundlagen der Elementarp\u00e4dagogik : unverzichtbare Eckwerte f\u00fcr eine professionell gestaltete Fr\u00fchp\u00e4dagogik",
            "abstract": "Was sind Grundlagen der elementarp\u00e4dagogischen Arbeit? Grundlegende Fragestellungen und Praxisprobleme fangen nicht erst bei der direkten Arbeit mit den Kindern an, sondern beginnen schon beim Prozess der Selbstreflexion. Was bedeutet es ErzieherIn zu sein - in Bezug auf die Kinder, die Eltern und den Tr\u00e4ger - was sind die Aufgaben, welche Werte und welches Bild der p\u00e4dagogischen Arbeit und der Einrichtung sollen nach aussen getragen werden? Armin Krenz gibt auf Fragen nach produktiver Selbstreflektion, optimierter Teambildung, effizienter \u00d6ffentlichkeitsarbeit, nach respektvoller und doch zielorientierter Gespr\u00e4chsf\u00fchrung, sei es mit Fachkollegen oder Eltern, fachlich fundierte und doch leicht verst\u00e4ndliche Antworten, die vor allem stets \u00e4usserst praxisnah ausfallen und durch leicht zug\u00e4ngliche Beispiele illustriert werden",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115814175",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015479-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4498129-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073499-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069340-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129809-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1043559795/04",
            "P30128": "Handbuch f\u00fcr die Praxis",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}