{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1047701952",
            "sameAs": "Capelle, J\u00fcrgen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005871-2",
            "sameAs": "Berufsausbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069332-6",
            "sameAs": "Berufliche Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4180099-0",
            "sameAs": "Schulbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7544915-8",
            "sameAs": "Migrationshintergrund"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A772954895",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (PDF-Datei: 236 S., 61,1 MB)",
            "description": [
                "zahlr. graph. Darst.",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:772954895",
                "(isbn13)9783658031756",
                "(ppn)772954895",
                "(doi)10.1007/978-3-658-03175-6"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)361.3",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "Social work",
                "(classificationName=loc)HV40-69.2",
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "Social sciences",
                "(classificationName=rvk)DU 6000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Migration",
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung"
            ],
            "title": "Zukunftschancen : Ausbildungsbeteiligung und -f\u00f6rderung von Jugendlichen mit Migrationshintergrund",
            "abstract": "Das deutsche Bildungssystem schafft es nicht, Ungleichheiten ausreichend abzubauen. Tats\u00e4chlich verst\u00e4rken sich bei Migrantinnen und Migranten soziale und migrationsspezifische Faktoren und f\u00fchren im Ergebnis zu deutlich geringeren Bildungserfolgen, was sich negativ auf deren Chancen auf dem Arbeitsmarkt auswirkt. Bildungsanbieter stehen vor der Aufgabe, Handlungsbedarfe der Zielgruppen zu erkennen und in praktisches und wirksames Handeln vor Ort umzusetzen. Der Band \u201aZukunftschancen\u2018 fasst den Forschungsstand zusammen und vergleicht ihn mit konkreten Ergebnissen, Leistungen und Erfahrungen aus der praktischen Arbeit mit Jugendlichen. Der Inhalt \u2022 Ausbildungsbeteiligung von Jugendlichen mit Migrationshintergrund: Schulerfolg und Ausbildung \u2022 Ausbildungschancen \u2022 Ethnische Differenz \u2022 Integrationsklima \u2022 Erfahrungen der Ausbildungsf\u00f6rderung: FIBA, Modellprojekt f\u00fcr t\u00fcrkischst\u00e4mmige Jugendliche \u2022 Zur Rolle zielgruppenspezifischer Projekte \u2022 Vorbild \u00d6sterreich?   Die Zielgruppen \u2022 Studierende und Lehrende der Erziehungswissenschaft \u2022 Akteure der Arbeitsmarktpolitik. Der Herausgeber J\u00fcrgen van Capelle ist Leiter des Kompetenz-Centers \u201aProjekte und Politische Bildung\u2018 beim ESTA-Bildungswerk, Bad Oeynhausen",
            "contributor": "gnd:1047701952",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4180099-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7544915-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069332-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4005871-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-03175-6",
            "P30128": "SpringerLink : B\u00fccher",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}