{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:138924198",
            "sameAs": "Peters, Anne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026751-9",
            "sameAs": "Individuum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063698-7",
            "sameAs": "V\u00f6lkerrechtssubjekt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134078-4",
            "sameAs": "Rechtsstellung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4177219-2",
            "sameAs": "Rechtsf\u00e4higkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4389163-9",
            "sameAs": "Individualrecht"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A783179871",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XXIV, 535 p.)",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:783179871",
                "(isbn13)9783161527494",
                "(ppn)783179871"
            ],
            "publisher": "Mohr Siebeck",
            "subject": [
                "Internationales Recht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc)341.48",
                "(classificationName=rvk)PR 2213",
                "(classificationName=bk, id=106413236)86.85 - Menschenrechte",
                "Einzelne im V\u00f6lkerrecht",
                "Pflicht",
                "Einflussgr\u00f6\u00dfe",
                "Recht",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "Individuum",
                "(classificationName=rvk)PR 2209",
                "Electronic books",
                "(classificationName=bk, id=10642243X)86.92 - Staaten und R\u00e4ume im V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=loksys-fbr)jur 068.1 mz",
                "(classificationName=loc)K3240",
                "V\u00f6lkerrechtssubjekt",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Jenseits der Menschenrechte : die Rechtsstellung des Individuums im V\u00f6lkerrecht",
            "abstract": "V\u00f6lkerrechtliche Normen sprechen Menschen zunehmend direkt an. Die Vervielfachung und Ausdifferenzierung v\u00f6lkerrechtsunmittelbarer materieller Rechte und Pflichten des Menschen sowie ihrer prozeduralen Durchsetzungsm\u00f6glichkeiten haben nicht nur eine quantitative, sondern auch eine qualitative Bedeutung. Grundthese des Buches ist, dass ein Paradigmenwechsel stattgefunden hat, der den Menschen zum prim\u00e4ren V\u00f6lkerrechtssubjekt macht.Diese These wird vor dem Hintergrund der Ideengeschichte und Dogmatik der V\u00f6lkerrechtspers\u00f6nlichkeit des Menschen entfaltet. Vor allem wird sie aus der Praxis in zahl",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:138924198",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-38-EBR",
                "(collectioncode)ZDB-30-PQE"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4063698-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134078-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026751-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4389163-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4177219-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH001F25461BC5022DA28C1257CD100395B77.pdf",
            "volume": "88",
            "P30128": "Jus Internationale et Europaeum",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}