{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1044566078",
            "sameAs": "Wietzorrek, Ulrike"
        },
        {
            "@id": "gnd:1064095615",
            "sameAs": "Dachgeschossausbau"
        },
        {
            "@id": "gnd:11656-7",
            "sameAs": "Institut f\u00fcr Internationale Architektur-Dokumentation"
        },
        {
            "@id": "gnd:141340487",
            "sameAs": "Jocher, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4010843-0",
            "sameAs": "Dach"
        },
        {
            "@id": "gnd:4275792-7",
            "sameAs": "Mansarde"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A873561856",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "320 Seiten",
            "description": "Illustrationen, Pl\u00e4ne",
            "identifier": [
                "(ppn)873561856",
                "(isbn13)9783955533588",
                "(ean)9783955533564",
                "(isbn)3955533565",
                "(firstid)DNB:1119916887",
                "(isbn13)9783955533564"
            ],
            "publisher": "Detail Business Information GmbH",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)NA2852",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=ddc-dbn)720",
                "(classificationName=bk, id=106421158)56.81 - Wohnungsbau",
                "Attics",
                "Dachgeschossausbau",
                "(classificationName=ddc-dbn)690",
                "(classificationName=rvk)ZH 7600"
            ],
            "title": "Dachr\u00e4ume : Entwerfen, Konstruieren, Bewohnen",
            "abstract": "Die Nachverdichtung im urbanen Raum ist gegenw\u00e4rtig ein wichtiges Thema in der Stadtentwicklung ebenso wie in der architektonischen Praxis. Insbesondere im Ausbau der D\u00e4cher liegt dabei grosses Potenzial f\u00fcr den dringend ben\u00f6tigten, zus\u00e4tzlichen Wohnraum. Aber auch der Neubau geneigter D\u00e4cher mit seinen M\u00f6glichkeiten tritt wieder zunehmend in den Fokus der Architekturdiskussion. Auf, unter und im Dach lassen sich attraktive Wohnungen mit besonderen Raumkompositionen realisieren, doch gelten hier die unterschiedlichsten komplexen Planungsanforderungen und Rahmenbedingungen, die sich gerade beim Ausbau auch auf den Umgang mit der bestehenden Geb\u00e4udesubstanz beziehen. Diese Publikation soll daher den Planer umfassend \u00fcber die grundlegenden Planungsregeln informieren, die sich von den entsprechenden Gesetzen, Normen, Verordnungen und technischen Richtlinien ableiten. Im Sinne einer Geb\u00e4udelehre werden die r\u00e4umlichen Grundbausteine der Funktionen Wohnen, Essen, Kochen, Schlafen, Arbeiten, Reinigen und Pflegen im Zusammenhang mit der besonderen Raumgeometrie geneigter D\u00e4cher aufbereitet. - Projektkatalog mit 40 realisierten Beispielen - Basisinformationen zu Baurecht, thermischer und akustischer Bauphysik, Brandschutz und Statik - \u00dcbersicht \u00fcber zu verwendende Baustoffe - Grundlegende Konstruktionsprinzipien in Abh\u00e4ngigkeit von den Bauteilen geneigtes Dach, \u00d6ffnung, Dachterrasse bis hin zum Innenausbau (Quelle: detail.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:11656-7",
                "gnd:141340487",
                "gnd:1044566078"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4275792-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1064095615"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4010843-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/873561856_toc.pdf",
            "P30128": "Edition DETAIL",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}