{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1037464893",
            "sameAs": "Mratschkowski, Anna"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043774-7",
            "sameAs": "Organisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048849-4",
            "sameAs": "Rechtsvereinheitlichung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120503-0",
            "sameAs": "Internationale Kooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4143261-7",
            "sameAs": "Asylverfahren"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A881465518",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (270 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover)$aVervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:881465518",
                "(doi)10.5771/9783845279596",
                "(ppn)881465518",
                "(isbn13)9783845279596"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "Integration",
                "Aufnahmekultur",
                "Asylpolitik",
                "Common European Asylum System",
                "networks",
                "Asyl",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MD 4720",
                "(classificationName=bk, id=106423584)89.72 - Internationale Organisationen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "NGO",
                "(classificationName=ddc)300",
                "Soziologie",
                "Migrationssoziologie und Ethnizit\u00e4t",
                "Europa",
                "asylum-related organisations",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges",
                "(classificationName=rvk)PN 430",
                "EU",
                "(classificationName=rvk)PS 3872",
                "Fl\u00fcchtlinge",
                "Migration",
                "Migration & Ethnicity",
                "Zwangsmigration",
                "Sociology"
            ],
            "title": "Asylum related organisations in Europe : networks and institutional dynamics in the context of a common European asylum system",
            "abstract": "Asyl und Fl\u00fcchtlinge in Europa \u2013 Wer kann einen Wandel bewirken? In Zeiten starker Migrationsstr\u00f6me gewinnen kollektive Akteure mit ihren Kooperationsnetzwerken f\u00fcr das europ\u00e4ische Asylsystem immens an Bedeutung. Doch wer sind diese Akteure und welchen Beitrag leisten sie zur Ver\u00e4nderung der Situation von Schutzsuchenden? W\u00e4hrend im Gemeinsamen Europ\u00e4ischen Asylsystem einheitliche Regelungen f\u00fcr alle EU-Staaten festlegt werden, divergieren die realen Umst\u00e4nde in den einzelnen L\u00e4ndern drastisch und reichen bis hin zur humanit\u00e4ren Krise. Mithilfe der Theorie des Neo-Institutionalismus und anhand aktueller Daten aus Experteninterviews, Webseiten- und Dokumentenanalysen aus Italien, Spanien, Griechenland, Zypern, Malta und Deutschland werden diese Fragen beantwortet. Es wird gezeigt, ob sich die Widerspr\u00fcchlichkeit zwischen offiziellen Deklarationen und der tats\u00e4chlichen Situation aufl\u00f6sen kann und wie asylbezogene Organisationen mit ihren Netzwerken auf unterschiedlichen Ebenen arbeiten und dazu beitragen.Mit Beitr\u00e4gen vonRemonda Balje, Alexander Bauhus, Charlotte Becker-Jamme, Tobias Breuckmann, Megan Costello, Amanda Culver, Dea Dhima, Giselaldina Duro, Lara Elliott, Thomas Hoppe, Lana Horsthemke, Timo Kemp, Jana Komorowski, Melisa Lehmann, Stefan Letmathe, Alona Mirko, Anna Mratschkowski, Judith Nitsche, Thomas Norpoth, Jakob Reckers, Elodie Scholten, Mats Schulte, Davide Scotti, Sara Stojani, Friederike Vogt, Julia Werner, Gerrit Zumstein",
            "contributor": "gnd:1037464893",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:117513-0",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOZ",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOZ",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEA"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4143261-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120503-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043774-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048849-4"
                }
            ],
            "volume": "volume 1",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845279596",
            "P30128": [
                "Sozial- und Wirtschaftswissenschaften",
                "Nomos eLibrary",
                "Open Access",
                "Soziologie",
                "Migration & Integration"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}