{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1050954467",
            "sameAs": "Kavvadas, Nestor Chr."
        },
        {
            "@id": "gnd:4010074-1",
            "sameAs": "Christentum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030745-1",
            "sameAs": "Kirchenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4044087-4",
            "sameAs": "Ostkirche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071332-5",
            "sameAs": "Fr\u00e4nkisches Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072885-7",
            "sameAs": "Internationale Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138592-5",
            "sameAs": "Islamisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4221524-9",
            "sameAs": "Religi\u00f6se Verfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4221900-0",
            "sameAs": "Abbasidenreich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A895856565",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "116 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "19 cm x 12.5 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1137850213",
                "(isbn13)9783515118798",
                "(ean)9783515118798",
                "(ppn)895856565"
            ],
            "publisher": "Franz Steiner Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405144)11.57 - Ostchristentum",
                "(classificationName=bk, id=106403877)11.50 - Kirchengeschichte, Dogmengeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)950",
                "Charlemagne",
                "Geschichte 790-800",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "Palestine",
                "(classificationName=ssg)NAHOST",
                "Islamic Empire",
                "(classificationName=loc)BX440",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "Greek Orthodox Patriarchate of Jerusalem",
                "Geschichte 790-850",
                "(classificationName=ddc)270.3",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 4669",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BO 3230"
            ],
            "title": "Jerusalem zwischen Aachen und Bagdad : zur Existenzkrise des byzantinischen Christentums im Abbasidenreich",
            "abstract": "F\u00fcr die Kirche von Jerusalem war die Zeit um das Jahr 800 eine Umbruchszeit: Ihre Vorsteher waren an einem Geschehen beteiligt, das die Geschichte des Nahen Ostens auf immer ver\u00e4nderte. Im Jahre 797 sandte der Frankenk\u00f6nig Karl, der bereits fast alle Kriege in Europa f\u00fcr sich entschieden hatte, erstmals Boten an den Kalifen Harun ar-Ra?id, die auf ihrem Weg nach Bagdad in Jerusalem haltmachten. Damit war die neue Weltmacht im Nahen Osten angekommen. Von nun an sollte der Patriarch von Jerusalem eine zunehmend wirkm\u00e4chtige Rolle bei der diplomatischen Ann\u00e4herung zwischen Frankenreich und Abbasidenreich spielen. 0Doch dies war nur die eine Seite der Medaille. Denn just jene Zeit der politischen Prominenz der Jerusalemer Patriarchen war zugleich die Wendezeit, in der erst in Syro-Pal\u00e4stina eine muslimische Mehrheit aufkam, w\u00e4hrend die Christen zur bedrohten Minderheit wurden ? ein Status, der im Mittelalter f\u00fcr sie als selbstverst\u00e4ndlich gelten sollte. Diesen Widerspruch zu verstehen, hat sich Nestor Kavvadas mit diesem Band zum Ziel gesetzt",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1050954467",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4221524-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072885-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030745-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4044087-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138592-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4010074-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1137850213/04",
            "volume": "Band 6",
            "P30128": [
                "Jenaer medi\u00e4vistische Vortr\u00e4ge",
                "Mittelalter"
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}