{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120286254",
            "sameAs": "Pleger, Wolfgang H."
        },
        {
            "@id": "gnd:4015602-3",
            "sameAs": "Ethik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A894893025",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VIII, 273 Seiten)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:894893025",
                "(isbn13)9783476044839",
                "(doi)10.1007/978-3-476-04483-9",
                "(ppn)894893025"
            ],
            "publisher": "J.B. Metzler",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "(classificationName=rvk)CC 7100",
                "(classificationName=ddc)100",
                "Philosophy",
                "(classificationName=ddc)170",
                "Ethik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Ethics",
                "(classificationName=loc)BJ1-1725"
            ],
            "title": "Das gute Leben : Eine Einf\u00fchrung in die Ethik",
            "abstract": [
                "Das Buch bietet einen historisch-systematischen \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Konzepte der Ethik. Von der Antike bis in die Moderne, von Platon bis Habermas wird jedes Konzept durch jeweils drei bis vier historisch bedeutsame Positionen wichtiger Denker repr\u00e4sentiert. Zentrale Zitate erm\u00f6glichen einen textnahen Zugang zur jeweiligen Position, die kompakt und anschaulich erl\u00e4utert wird. Mit dem Titel \"Das gute Leben\" weist der Autor auf die anthropologische Grundlage jeder Ethik hin. Das Buch ist interdisziplin\u00e4r angelegt und bezieht neben philosophischen Ans\u00e4tzen auch solche aus den Bereichen der Theologie, der Biologie, der Psychologie, der Soziologie und der Politik ein",
                "I. Antike Gl\u00fccksethik -- II. Glaube und Vernunft: Philosophisch-theologische Ethik -- III. Das moralische Gef\u00fchl - Ethik und Metaethik -- IV. Praktische Vernunft - Die Pflichtethik -- V. Gl\u00fcck und Nutzen - Der Utilitarismus -- VI. Wertethik -- VII. Die Entwicklung der Moral - Genetische Konzepte der Ethik -- VIII. Konzepte radikaler Moralkritik -- IX. Zwischen Ideologie und Vernunft - zur politischen Ethik -- X. Verantwortungs- und Diskursethik -- Epilog: Das gute Leben als vern\u00fcnftige Identit\u00e4t. Argumente zu einer dialektischen Ethik"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120286254",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-MGE",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4015602-3"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-476-04483-9",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}