{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1024700046",
            "sameAs": "Kulick, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:36187-2",
            "sameAs": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022344-9",
            "sameAs": "Grundrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128412-4",
            "sameAs": "Rechtsdogmatik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134791-2",
            "sameAs": "Privater"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137448-4",
            "sameAs": "Drittwirkung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1702144577",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVIII, 480 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.1628/978-3-16-159404-5",
                "(firstid)KEP:053279913",
                "(isbn13)9783161594045",
                "(ppn)1702144577"
            ],
            "publisher": "Mohr Siebeck",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)342.43085",
                "Grundrechtstheorie",
                "Jus Publicum",
                "B\u00fcrgerliches Recht",
                "(classificationName=bk, id=106418009)86.45 - Grundrechte",
                "Staatsorganisationsrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Grundrechtsdogmatik",
                "Ausl\u00e4ndisches Recht, Rechtsvergleichung",
                "Drittwirkung",
                "(classificationName=bk, id=106416480)86.18 - Privatrecht: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)PL 400",
                "Privatautonomie",
                "Rechtstheorie",
                "Sanktionen",
                "Verfassungsrecht und Staatslehre",
                "Rechtsphilosophie",
                "hypoth\u00e8que"
            ],
            "title": "Horizontalwirkung im Vergleich : ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Geltung der Grundrechte zwischen Privaten",
            "abstract": [
                "Recent developments reveal that many central questions about the horizontal effect of fundamental rights between private actors under German law remain unresolved. In light of this, Andreas Kulick calls for a modified approach of direct applicability of fundamental rights between private actors.",
                "Viel ist zur Wirkung der Grundrechte zwischen Privaten geschrieben worden. Jedoch offenbaren j\u00fcngere Entwicklungen in der Rechtsprechung \u2013 vgl. Stadionverbotsbeschluss (BVerfG) und Egenberger-Urteil (EuGH) \u2013 und in der Lebenspraxis \u2013 Stichwort: soziale Medien -, dass viele Fragen weiterhin ungekl\u00e4rt bleiben oder neu gestellt werden m\u00fcssen. Andreas Kulick n\u00e4hert sich der Horizontalwirkung der Grundrechte und ihrer L\u00f6sungsans\u00e4tze aus sechs Perspektiven: analytisch, dogmatisch, anwendungspraktisch, staatsorganisationsrechtlich, ethisch und demokratietheoretisch. Dieser Vergleich offenbart erhebliche Schw\u00e4chen der vorherrschenden Auffassung und zeigt, dass die Vorbehalte gegen\u00fcber einem unmittelbaren Grundrechtsverh\u00e4ltnis zwischen Privaten weitgehend ins Leere gehen. Der Autor pl\u00e4diert stattdessen f\u00fcr einen modifizierten Ansatz der Grundrechtsgeltung zwischen Privaten. Er sichert ihn theoretisch und dogmatisch ab und weist seine Realisierung prim\u00e4r der Fachgerichtsbarkeit zu."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1024700046",
                "gnd:36187-2"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-197-MRW",
                "(collectioncode)ZDB-197-MSE",
                "(collectioncode)EBS-197-MRW",
                "(collectioncode)EBS-197-MSE"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4134791-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137448-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128412-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4022344-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1702088006inh.htm",
            "volume": "Band 291",
            "isLike": "doi:10.1628/978-3-16-159404-5",
            "P30128": "Jus Publicum",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}