{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1025492900",
            "sameAs": "K\u00f6berer, Nina"
        },
        {
            "@id": "gnd:1036224252",
            "sameAs": "Stapf, Ingrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:11279307X",
            "sameAs": "Prinzing, Marlis"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:1178821269",
            "sameAs": "Aufwachsen in Digitalen Gesellschaften. Zur Ethik Mediatisierter Kindheit und Jugend, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015602-3",
            "sameAs": "Ethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074659-8",
            "sameAs": "Medienp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196910-8",
            "sameAs": "Neue Medien"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1067425640",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (363 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1067425640",
                "(isbn13)9783848751891",
                "(doi)10.5771/9783845293844",
                "(isbn13)9783845293844",
                "(firstid)GBV:1067425640"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "digitisation",
                "(classificationName=rvk)AP 13625",
                "Digitalisierung",
                "(classificationName=ddc)175",
                "Aufwachsen",
                "Medienp\u00e4dagogik",
                "ethics in media",
                "Medien",
                "Kommunikationsethik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Influencer",
                "Jugendliche",
                "teenager",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Kindheitsstudien",
                "growing up",
                "Medienethik",
                "children",
                "Internet",
                "Web 2.0",
                "(classificationName=bk, id=106419579)05.38 - Neue elektronische Medien",
                "(classificationName=rvk)DW 4000",
                "Kinder",
                "(classificationName=rvk)AP 14250",
                "(classificationName=bk, id=181570203)80.49 - Medienerziehung",
                "(classificationName=rvk)AP 15943",
                "P\u00e4dagogik",
                "Big Data",
                "R\u00fcdiger Funiok"
            ],
            "title": "Aufwachsen mit Medien : zur Ethik mediatisierter Kindheit und Jugend",
            "abstract": [
                "Growing up with digital media is an ethical question. This volume examines current developments in the fields of digitalisation, education and the protection of minors in order to critically reflect upon a new set of issues in communication, media and information ethics. The importance of developing autonomy in children growing up in mediatised societies and of balancing autonomy with children\u00b4s need for protection (e.g. data protection or privacy) is central to this study. The book addresses the ethical dimensions of a mediatised childhood by exploring issues in surveillance and care, gaming and entertainment as well as reality and virtuality, giving weight to the consequences these practices and issues have for society, politics and education.With contributions byLinda Breitlauch, Eike Buhr, Detlef Endeward, Bernhard Debatin, Alexander Filipovic, R\u00fcdiger Funiok, Petra Grimm, Thilo Hagendorff/Jutta Hagendorff, Florian Heusinger von Waldegge, Dietmar Kammerer, Nina K\u00f6berer, Larissa Krainer, Kerstin Liesem, Patrick Maisenh\u00f6lder, Gudrun Marci-Boehncke, Dominik Merli, Carsten Ochs, Claudia Paganini, Marlis Prinzing, Matthias Rath, Christoph Schickhardt, Christian Schl\u00f6ndorf, Ingrid Stapf, Andr\u00e9 We\u00dfel",
                "Das Aufwachsen mit digitalen Medien ist ein Thema der Ethik. Der Band nimmt aktuelle Entwicklungen im Bereich der Digitalisierung, der Bildung und des Kinder- und Jugendmedienschutzes zum Anlass, ein neues Themenfeld f\u00fcr die Kommunikations-, Medien- und Informationsethik aufzubereiten, kritisch einzuordnen und zu bewerten. Im Zentrum der Auseinandersetzung steht die Frage der Autonomieentwicklung von Heranwachsenden in mediatisierten Gesellschaften und \u00d6ffentlichkeiten. Damit werden Abw\u00e4gungen zu Schutzforderungen (z.B. Daten, Privatsph\u00e4re) notwendig. Neben theoretischen Grundlegungen werden anhand der Themenfelder Spiel und Unterhaltung, \u00dcberwachung und F\u00fcrsorge sowie Realit\u00e4t und Virtualit\u00e4t aktuelle Spannungsfelder aufgezeigt und \u00fcber die Folgen f\u00fcr Gesellschaft, Bildung und Politik reflektiert. Aufzuwachsen in mediatisierten Gesellschaften stellt zentrale ethische Fragen, die medien- und bildungspolitisch hoch aktuell sind.Mit Beitr\u00e4gen vonLinda Breitlauch, Eike Buhr, Detlef Endeward, Bernhard Debatin, Alexander Filipovic, R\u00fcdiger Funiok, Petra Grimm, Thilo Hagendorff/Jutta Hagendorff, Florian Heusinger von Waldegge, Dietmar Kammerer, Nina K\u00f6berer, Larissa Krainer, Kerstin Liesem, Patrick Maisenh\u00f6lder, Gudrun Marci-Boehncke, Dominik Merli, Carsten Ochs, Claudia Paganini, Marlis Prinzing, Matthias Rath, Christoph Schickhardt, Christian Schl\u00f6ndorf, Ingrid Stapf, Andr\u00e9 We\u00dfel"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:11279307X",
                "gnd:1036224252",
                "gnd:1025492900"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:117513-0",
                "gnd:1178821269"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOM",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOM",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4196910-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074659-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015602-3"
                }
            ],
            "volume": "Band 9",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845293844",
            "P30128": "Kommunikations- und Medienethik",
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}