{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1170196381",
            "sameAs": "Ziller, Jacques"
        },
        {
            "@id": "gnd:1202992773",
            "sameAs": "Societas Iuris Publici Europaei, Tagung"
        },
        {
            "@id": "gnd:122844505",
            "sameAs": "Kotzur, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:123206103",
            "sameAs": "K\u00e4mmerer, J\u00f6rn Axel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048737-4",
            "sameAs": "Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149178-6",
            "sameAs": "Desintegration (Politik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170174-4",
            "sameAs": "Mitgliedsstaaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1685612865",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (386 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:048741833",
                "(doi)10.5771/9783748902225",
                "(ppn)1685612865",
                "(isbn13)9783748902225"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Desintegration",
                "Fl\u00fcchtlinge",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Eingliederung",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "Migranten",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "Einheit in Vielfalt",
                "Migration",
                "(classificationName=bk, id=181572060)86.90 - Europarecht: Sonstiges",
                "sozialer Rechtsstaat",
                "(classificationName=ddc)341.2422",
                "Integration",
                "refugees",
                "Integrationskrise",
                "(classificationName=rvk)PS 3872"
            ],
            "title": "Integration und Desintegration in Europa",
            "abstract": [
                "The EU\u2019s vulnerability to crises is not a novelty, but disintegrative trends have reached a new quality. The financial and fiscal crisis shook the Union, which had just been consolidated by the Lisbon Treaty, to its foundations. The refugee crisis becomes a heavy test of European solidarity. For the first time, a member state, the United Kingdom, wants to leave the Union and in doing so, as at least the Brexiteers argue, regain its sovereignty. Even the member states themselves are not spared from moments of disintegration. One might think of the secessionist movements in Catalonia or Scotland etc. Against this background, the SIPE Congress in Hamburg has brought together high-ranking experts from all over Europe in order to explore the tension between integration and disintegration, as well as Europe\u2019s prospects of being \u201cunited in diversity\u201d. The discussions paint a differentiated overall panorama of the constantly challenged integration project.With contributions byFrancisco Balaguer Callej\u00f3n, Roland Bieber, Jernej Letnar \u010cerni\u010d, Jen\u00f6 Czuczai, Daria de Pretis, Ian Forrester, Ece G\u00f6ztepe, Ana Maria Guerra Martins, Christian Heitsch, Stefan Herms, Ann-Kathrin Kaufhold, Panos Kazakos, Markus Kotzur, Clifford Larsen, Friedrich-Joachim Mehmel, Eleftheria Neframi, Dimitrios Parashu, Argelia Queralt Jim\u00e9nez, Andrea Romano, Tilman Repgen, Sebastian Scholz, Christian Starck",
                "Die Krisenanf\u00e4lligkeit der EU ist kein Novum, doch haben desintegrative Str\u00f6mungen eine neue Qualit\u00e4t erreicht. Die Finanz- und Fiskalkrise ersch\u00fctterte die eben erst durch den Lissabonner Vertrag konsolidierte Union in ihren Grundfesten. Die Fl\u00fcchtlingskrise wird zur schweren Belastungsprobe f\u00fcr die europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t. Mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich will erstmals ein Mitgliedstaat den Integrationsverbund verlassen und, so die Brexit-Advokaten, seine Souver\u00e4nit\u00e4t zur\u00fcckgewinnen. Auch die Mitgliedstaaten selbst bleiben von Desintegrationsmomenten nicht verschont, man denke etwa an die Sezessionsbestrebungen in Katalonien oder Schottland. Vor diesem Hintergrund hat die Hamburger Jahrestagung der SIPE hochrangige Expertinnen und Experten aus ganz Europa versammelt, um im Spannungsfeld von Integration und Desintegration auszuloten, welche Zukunftschancen Europas \u201eEinheit in Vielfalt\u201c hat. Die Diskussionen zeichnen ein differenziertes Gesamtpanorama des immer neu herausgeforderten Integrationsprojekts. Mit Beitr\u00e4gen von Francisco Balaguer Callej\u00f3n, Roland Bieber, Jernej Letnar \u010cerni\u010d, Jen\u00f6 Czuczai, Daria de Pretis, Ian Forrester, Ece G\u00f6ztepe, Ana Maria Guerra Martins, Christian Heitsch, Stefan Herms, Ann-Kathrin Kaufhold, Panos Kazakos, Markus Kotzur, Clifford Larsen, Friedrich-Joachim Mehmel, Eleftheria Neframi, Dimitrios Parashu, Argelia Queralt Jim\u00e9nez, Andrea Romano, Tilman Repgen, Sebastian Scholz, Christian Starck"
            ],
            "alternative": [
                "Int\u00e9gration et d\u00e9sint\u00e9gration en Europe",
                "Integration and desintegration in Europe"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122844505"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123206103"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1170196381"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1202992773",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4149178-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170174-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048737-4"
                }
            ],
            "volume": "Band 13",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748902225",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Societas Iuris Publici Europaei (SIPE)",
                "Europarecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}