{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10095502-2",
            "sameAs": "Walter de Gruyter GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:109763325X",
            "sameAs": "Die Vielfalt der Sattelzeit. Strukturen und Tendenzen des Historischen Erz\u00e4hlens um 1800 im Deutsch-Franz\u00f6sischen Vergleich, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:123280834",
            "sameAs": "Fulda, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:138326045",
            "sameAs": "D\u00e9cultot, Elisabeth"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020531-9",
            "sameAs": "Geschichtsschreibung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A835214664",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "VI, 306 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "23 cm x 15.5 cm",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783110449686",
                "(ppn)835214664",
                "(isbn)3110449684",
                "(ean)9783110449686",
                "(firstid)DNB:1076282768"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)907.2",
                "(classificationName=ddc)940",
                "Koselleck, Reinhart",
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie",
                "Historiography",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=rvk)EC 2450",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ssg)8",
                "Geschichte 1750-1850",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 0402",
                "Social change",
                "(classificationName=rvk)NB 5450",
                "(classificationName=loc)D13"
            ],
            "title": "Sattelzeit : Historiographiegeschichtliche Revisionen",
            "abstract": [
                "\"How did historical discourse change between 1750 and 1850, the era that Koselleck referred to as the 'Saddle Period?' Besides the much-debated phenomenon of scientification, what part was played by the love of history, hopes of making a political impact, an orientation to aesthetic memorability, and hypothetical historical designs? Was the old notion of historia magistra vitae truly abandoned or did it live on with a new function?\"--Provided by publisher",
                "Daniel Fulda - Sattelzeit : Karriere und Problematik eines kulturwissenschaftlichen Zentralbegriffs -- [I] Aufbr\u00fcche zu einer neuen Geschichtsschreibung im Spannungsfeld von Gelehrsamkeit, Philosophie und Kunst -- Daniel Fulda - Geschichte f\u00fcr Leser : Warum ein deutscher Verlag um 1750 vornehmlich franz\u00f6sische Historiographie publizierte -- Vanessa de Senarclens - Zwischen Gelehrsamkeit und Philosophie : Montesquieus Geschichtsschreibung -- Moritz Baumstark - Vom \"Esprit des Lois\" zum \"Geist der Zeiten\" : Herders Auseinandersetzung mit Montesquieu als Grundlegung seiner Geschichtsphilosophie -- Markus Hien - Mascovisch richtig oder Voltairisch sch\u00f6n? : Herders \"idiotistische Geschichtsschreibung\" im Wettkampf der Nationen -- Elisabeth D\u00e9cultot - Zwischen Kunst und Geschichte : zur Ausbildung von Winckelmanns Geschichtsbegriff und seinen europ\u00e4ischen Quellen -- [II] Geschichtsschreibung in politischer absicht -- Johannes S\u00fcssmann - Revolution der Geschichtsdarstellung durch Politisierung? : Johannes M\u00fcllers Schweizer Geschichte -- Pauline Pujo - Jean-Jacques Fillassiers Dictionnaire historique d'\u00e9ducation und seine Berliner \u00dcbersetzung durch Friedrich Leopold Brunn : Politisierung der Geschichtsvermittlung und Aktualit\u00e4t des Kulturmusters Historia magistra vitae in der Revolutionszeit -- Damien Tricoire - Raynals Geschichte beider Indien als erz\u00e4hlerisches Werk -- Iwan-Michelangelo d'Aprile - Verflochtene Sattelzeitgeschichten : journalistische Zeitgeschichtsschreibung um 1800 -- Anna Karla - Die verschlafene Revolution von 1789 : Franz\u00f6sisch-deutsches Revolutionserz\u00e4hlen im Modus der Zeitgenossenschaft -- [III] Varianten der Historisierung -- Chantal Grell - L'histoire des origines en France, 1780-1820 -- Christophe Corbier - L'historiographie de la musique grecque antique de Jean-Jacques Rousseau \u00e0 August B\u00f6ckh : aspects d'un probl\u00e8me europ\u00e9en -- Ayse Yuva - L'histoire permet-elle de r\u00e9soudre les questions philosophiques? : les histoires de la philosophie de Tennemann et Deg\u00e9rando -- Christian Helmreich - Alexander von Humboldts Wissenschaftsgeschichte : \u00fcber das Fortleben der \"histoire philosophique\" im 19. Jahrhundert"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:138326045"
                },
                {
                    "@id": "gnd:123280834"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:109763325X",
                "gnd:10095502-2"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4020531-9"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1076282768/04",
            "volume": "52",
            "P30128": "Hallesche Beitr\u00e4ge zur Europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}