{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:135633672",
            "sameAs": "Schreiber, Friedrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4206491-0",
            "sameAs": "Intifada (1987-1993)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A015537323",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "187 Seiten",
            "description": [
                "19 cm",
                "Illustrationen, Karten"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:015537323",
                "(ppn)015537323",
                "(isbn)3810008184"
            ],
            "publisher": "Leske u. Budrich",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)DS110.W47",
                "Israel",
                "Bem\u00fchungen um Beilegung internationaler Konflikte",
                "Vereinigte Staaten",
                "Gipfelkonferenz/Gipfeltreffen",
                "Politisch motivierte Gewaltanwendung",
                "Besatzungspolitik",
                "Menschenrechtsverletzung",
                "Politische Unruhen",
                "Entwicklungsperspektive und -tendenz",
                "Regierungskrise",
                "Pal\u00e4stina",
                "Unruhen",
                "Ausb\u00fcrgerung",
                "Politische Verfolgung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)956.953044",
                "Eskalation internationaler Konflikte",
                "Politische F\u00fchrung (Gruppe)",
                "Nahostkonflikt",
                "Intifada, 1987-1993",
                "Besetzte Gebiete",
                "Jordanien",
                "Aufstandsbek\u00e4mpfung",
                "Palestine Liberation Organization",
                "(classificationName=ddc)956.95/3044",
                "Ursachen/Anlass f\u00fcr internationalen Konflikt",
                "Politische Haft",
                "Pal\u00e4stinafrage",
                "Intifada",
                "Pal\u00e4stinenser",
                "Israelisch besetzte Gebiete",
                "Aufstand/Revolte",
                "(classificationName=rvk)ML 9340",
                "Pal\u00e4stinaproblem",
                "Aufstand",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=bk, id=181571064)15.76 - Vorderer und mittlerer Orient"
            ],
            "title": "Aufstand der Pal\u00e4stinenser - Die Intifada : [Fakten und Hintergr\u00fcnde]",
            "abstract": "Friedrich Schreiber: Aufstand der Pal\u00e4stinenser. Die Intifada. Verlag Leske + Budrich, Opladen 1990. 185 Seiten, Abbildungen, 19,80 Mark",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:135633672",
            "issued": "1990",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4206491-0"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004EF1D493C1EC71F8BC1257625002D0318.pdf",
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}