{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119557754",
            "sameAs": "Raulet, G\u00e9rard"
        },
        {
            "@id": "gnd:123937825",
            "sameAs": "Le Rider, Jacques"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039827-4",
            "sameAs": "Moderne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115604-3",
            "sameAs": "Postmoderne"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A025141325",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "317 S.",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)025141325",
                "(firstid)GBV:025141325",
                "(isbn)3878083874"
            ],
            "publisher": "Gunter Narr Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "(classificationName=ddc)809.04 UKD",
                "(classificationName=rvk)EC 5193",
                "(classificationName=rvk)CI 1100",
                "(classificationName=rvk)EC 5183",
                "(classificationName=rvk)HN 1070",
                "(classificationName=rvk)MS 1290",
                "(classificationName=bk, id=106402641)08.24 - Neue westliche Philosophie",
                "(classificationName=rvk)MS 8000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)CC 8200",
                "(classificationName=dbn)10",
                "(classificationName=dbn)01",
                "(classificationName=ssg)1"
            ],
            "title": "Verabschiedung der (Post-)Moderne? : eine interdisziplin\u00e4re Debatte",
            "abstract": "Die Pathetik des gro\u00dfen Bruchs, der Wende, die eine typisch moderne Geste ist, f\u00fchrt zu der Frage, ob sich nicht die Postmoderne auf dieselbe Weise von der Moderne verabschiedet, wie sich die Moderne schon mehrmals von sich selbst verabschiedet hat. Wie erst ist das \"Post\" der Postmoderne zu nehmen? Ist die sogenannte \"Post-Moderne\" eine v\u00f6llig neue Epoche oder nur eine weitere Krise der Moderne? Der Band sammelt Stellungnahmen franz\u00f6sischer und deutscher Autoren und gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die geistigen Hintergr\u00fcnde und Perspektiven der Debatte zwischen den Anh\u00e4ngern einer \"unvollendeten Moderne\" und den Verfechtern eines \"postmodernen\" Zeitbewu\u00dftseins.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:123937825"
                },
                {
                    "@id": "gnd:119557754"
                }
            ],
            "issued": "1987",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4039827-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115604-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz012597430inh.htm",
            "volume": "Band 7",
            "P30128": "Deutsche Text-Bibliothek",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}