{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121787737",
            "sameAs": "Grolle, Joist"
        },
        {
            "@id": "gnd:128383550",
            "sameAs": "\u02bfA\u1e33avya, Miryam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028814-6",
            "sameAs": "Judenverfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046496-9",
            "sameAs": "Polen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A024606839",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "96 Seiten",
            "contributor": "Helmolt, Beatrix",
            "description": "19 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:024606839",
                "(ppn)024606839",
                "(isbn)3579010816"
            ],
            "publisher": "G\u00fctersloher Verl.-Haus Mohn",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)DS135.P63",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945)",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NQ 2360",
                "(classificationName=loc)PJ5054.A4957",
                "Geschichte 1942",
                "(classificationName=ddc-dbn)63"
            ],
            "title": "Herbsttage : das Schicksal eines j\u00fcdischen Jungen 1942",
            "abstract": "Erst 30 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges \u00fcberwindet Mirjam Akavia ihre Sprachlosigkeit und berichtet vom Leidensweg ihrer j\u00fcdischen Familie in Polen. Selbst ist M. Akavia \u00dcberlebende des Konzentrationslagers Bergen-Belsen, doch nicht dar\u00fcber schreibt sie, sondern \u00fcber das Schicksal ihres Bruders, dessen letztes Lebenszeichen ein Brief vom November 1942 aus dem Ghetto von Lemberg ist, und sie schreibt nicht als Erz\u00e4hlende, sondern sie l\u00e4\u00dft ihren Bruder selbst sprechen. Im November 1942 versucht der 17j\u00e4hrige Junge, der mit gef\u00e4lschten Papieren und unter falschem Namen aus dem Krakauer Ghetto nach Lemberg geflohen ist, sich dort zusammen mit seiner j\u00fcngeren Schwester vor den Deportationen ins Konzentrationslager zu retten. Doch das System von \u00dcberwachung und die Atmosph\u00e4re von Bespitzelung und Angst sind \u00fcberm\u00e4chtig. Die Geschwister fl\u00fcchten erneut, die Schwester zur\u00fcck ins Krakauer Ghetto zur Familie, der Bruder ins Ghetto von Lemberg. Dort wird es nur eine Frage von kurzer Zeit sein, bis er, gekennzeichnet durch Str\u00e4flingskleidung, erneut gefa\u00dft werden wird. Eingebettet in die Schilderung der Geschehnisse dieser Herbsttage sind R\u00fcckblicke auf die st\u00e4ndig bedr\u00fcckender und schlie\u00dflich hoffnungsloser werdende Situation der zuvor angesehenen und wohlhabenden j\u00fcdischen Familie seit dem Einmarsch der deutschen Truppen 1939. In der Not der Zeit entwickelt sich dabei eine beispielhafte famili\u00e4re Verantwortlichkeit, ein Zusammenleben in au\u00dfergew\u00f6hnlicher R\u00fccksichtnahme und Liebe. Das Buch endet mit dem letzten Brief des Jungen an seine Familie, er schreibt ihn nachts, bis sein einziges Licht, eine Kerze, verl\u00f6scht. 'Und Dunkelheit blieb - auch \u00fcber dem n\u00e4chsten Tag'. Mit diesem letzten Satz l\u00f6st sich die Autorin davon, aus der Sicht des Bruders zu sprechen. Hier \u00e4u\u00dfert sie sich erstmalig selbst, wenn auch das, was sie sagt, wieder Ausdruck der eigenen Sprachlosigkeit ist, und was sich im Lauf der Geschichte nun <dt.>",
            "alternative": [
                "An end to Childhood",
                "Ne'urim ba-shalekhet"
            ],
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121787737"
                }
            ],
            "creator": "gnd:128383550",
            "issued": "1983",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4028814-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                }
            ],
            "volume": "1081",
            "P30128": [
                "G\u00fctersloher Taschenb\u00fccher Siebenstern",
                "Ein NES-AMMIM-Buch"
            ],
            "P60163": "G\u00fctersloh"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}