{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4002851-3",
            "sameAs": "Architektur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039827-4",
            "sameAs": "Moderne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056795-3",
            "sameAs": "St\u00e4dtebau"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066009-6",
            "sameAs": "Wien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112587-3",
            "sameAs": "Architekturtheorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1027276016",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (350 S.)",
            "creator": "Hanisch, Ruth",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783205208259",
                "(doi)10.7767/9783205208259",
                "(ppn)1027276016",
                "(firstid)GBV:1027276016"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau Verlag Wien",
            "subject": [
                "Wiener Moderne",
                "(classificationName=rvk)LL 21258",
                "Geschichte 1889-1938",
                "Oskar Strnad",
                "Otto Wagner",
                "Wien",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "Josef Maria Olbrich",
                "Felix Augenfeld",
                "(classificationName=bk, id=106413708)74.60 - Raumordnung, St\u00e4dtebau: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung",
                "(classificationName=rvk)LH 67553",
                "(classificationName=ddc)720.1",
                "Joseph August Lux",
                "Camillo Sitte",
                "(classificationName=ddc)720.943613109041",
                "Raumplanung"
            ],
            "title": "Moderne vor Ort : Wiener Architektur 1889\u20131938",
            "abstract": "Die Protagonisten des Buches Camillo Sitte, Otto Wagner, Josef Maria Olbrich, Joseph August Lux, Oskar Strnad und Felix Augenfeld schufen von den sp\u00e4ten 1880er Jahren bis 1938 \u00fcber die Z\u00e4sur des Weltkriegs hinaus eine moderne und ortspezifische Architektur. Den Bed\u00fcrfnissen einer modernen Massengesellschaft wollten sie mit differenzierten Stadtr\u00e4umen und kontextuell eingebundenen Bauten Rechnung tragen. In der Formulierung dieser ortspezifischen Variante einer dezidiert modernen Architektur spielten neuentwickelte, nicht-historistische Vergangenheitsbez\u00fcge eine wichtige Rolle wie etwa die Entdeckung der vernakul\u00e4ren Architektur der Wiener Innenstadt und der Vorst\u00e4dte aus dem Vorm\u00e4rz. In f\u00fcnf unterschiedlich zugeschnittenen Kapiteln werden architektonische Schl\u00fcsselwerke und Theorien in ihrem unmittelbaren Entstehungskontext rekontextualisiert.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-Vandenhoeck-alles",
                "(collectioncode)ZDB-117-VOA",
                "(collectioncode)ZDB-117-VRE"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4112587-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002851-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039827-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4056795-3"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.7767/9783205208259",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}