{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103700972X",
            "sameAs": "Wallstein-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1038170877",
            "sameAs": "Korkowsky, Britta"
        },
        {
            "@id": "gnd:12355330X",
            "sameAs": "Dohrn, Verena"
        },
        {
            "@id": "gnd:136977057",
            "sameAs": "Sa\u00df, Anne-Christin"
        },
        {
            "@id": "gnd:143210521",
            "sameAs": "Or, Tamara"
        },
        {
            "@id": "gnd:4005728-8",
            "sameAs": "Berlin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028808-0",
            "sameAs": "Juden"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053309-8",
            "sameAs": "Schriftsteller"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075739-0",
            "sameAs": "Osteuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151434-8",
            "sameAs": "Einwanderer"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1008908320",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "396 Seiten",
            "identifier": [
                "(isbn)3835331337",
                "(firstid)DNB:1148143998",
                "(isbn13)9783835331334",
                "(ean)9783835331334",
                "(ppn)1008908320"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=bk, id=106404547)17.98 - Textsammlungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=bk, id=106405403)18.00 - Einzelne Sprachen und Literaturen allgemein",
                "Geschichte 1920-1940",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 970",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "(classificationName=rvk)GM 1935"
            ],
            "title": "\"... die Nacht hat uns verschluckt\" : Poesie und Prosa j\u00fcdischer Migrant*innen im Berlin der 1920er und 30er Jahre : eine Anthologie",
            "abstract": "Das osteurop\u00e4isch-j\u00fcdische Berlin der 1920 und 30er Jahre in Texten Die J\u00fcdinnen und Juden, die nach den Erfahrungen von Welt- und B\u00fcrgerkrieg, Revolution und Pogromen aus Osteuropa nach Berlin kamen, fanden in der Metropole Zuflucht und eine vor\u00fcbergehende Bleibe. Es entstand eine lebendige Kultur, die durch Mehrsprachigkeit und Multiperspektivit\u00e4t gepr\u00e4gt war. Die Herausgeberinnen versammeln in ihrer Anthologie literarische Stimmen aus f\u00fcnf verschiedenen Sprachen: Russisch, Hebr\u00e4isch, Jiddisch, Deutsch und Englisch. Die zum Teil bisher unver\u00f6ffentlichten Texte changieren zwischen Heimatverlust und Aufbruchstimmung, Fremdheit und Vertrautheit und lassen sich auch als Entgegnungen auf die Herausforderungen einer fremden Umwelt und als \u00dcberlebensstrategien in einer modernen Gro\u00dfstadt lesen. Mit Texten u.a. von Chaim Nachman Bialik, Vera Broido, Simon Dubnow, Boris Pasternak, Marcel Reich-Ranicki und Joseph Roth",
            "contributor": [
                "gnd:12355330X",
                "gnd:136977057",
                "gnd:1038170877",
                "gnd:143210521"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:103700972X",
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4053309-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151434-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028808-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1148143998/04",
            "volume": "Band 6",
            "P30128": "Charlottengrad und Scheunenviertel",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}