{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124791247",
            "sameAs": "Decker, Oliver"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055891-5",
            "sameAs": "Sozialpsychologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A102803055X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VI, 295 S. 6 Abb, online resource)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:102803055X",
                "(doi)10.1007/978-3-531-19564-3",
                "(ppn)102803055X",
                "(isbn13)9783531195643"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)300.1",
                "(classificationName=loc)H61",
                "Sociology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)XF 1393",
                "Social psychology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106413074)77.60 - Sozialpsychologie: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MR 1100",
                "Personality",
                "Cultural studies",
                "(classificationName=rvk)CV 1000",
                "(classificationName=bk, id=106423444)71.00 - Soziologie: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MR 6000",
                "Social sciences",
                "Social Sciences"
            ],
            "title": "Sozialpsychologie und Sozialtheorie : Band 1: Zug\u00e4nge",
            "abstract": [
                "Theoretische Zug\u00e4nge: Kritische Theorie, Gouvernementalit\u00e4t, Systemtheorie, Rational Choice, Feministische Wissenschaft -- Sozialpsychologien: Symbolischer Interaktionismus, Kritische Psychologie, Psychoanalytische, Sozialpsychologie, Sozialkonstruktivistische Sozialpsychologie, Lerntheorie, Soziale Kognition, Neurowissenschaftliche Sozialpsychologie -- Empirische Zug\u00e4nge: Qualitative Forschung, Quantitative Forschung",
                "Der erste Band dieser Einf\u00fchrung stellt die wichtigsten Sozialpsychologien und Sozialtheorien vor. Er soll dabei informativ und leicht verst\u00e4ndlich u.a. in die Kritische Theorie, die Gouvernementalit\u00e4tstudien, die Feministische Theorie und die System Theorie einf\u00fchren, aber auch die Soziale Kognition, symbolischen Interaktionismus, Kritischen Psychologie sowie die psychoanalytische Sozialpsychologie vorstellen. Damit werden die sonst nur getrennt zug\u00e4nglichen Sozialpsychologien und Sozialtheorien in einem Band versammelt. Ein klarer Aufbau der Kapitel f\u00fchrt Leserinnen und Leser in die Fragestellungen der jeweiligen Themen ein und liefert Hinweise zu weitergehender Literatur. Eine ideale Einf\u00fchrung f\u00fcr Studierende der Soziologie und Psychologie, die einen schnellen und kompakten Einstieg w\u00fcnschen. Der Inhalt \u2022 Theoretische Zug\u00e4nge: Kritische Theorie, Gouvernementalit\u00e4t, Systemtheorie, Rational Choice, Feministische Wissenschaft \u2022 Sozialpsychologien: Symbolischer Interaktionismus, Kritische Psychologie, Psychoanalytische Sozialpsychologie, Sozialkonstruktivistische Sozialpsychologie, Lerntheorie, Soziale Kognition, Neurowissenschaftliche Sozialpsychologie \u2022 Empirische Zug\u00e4nge: Qualitative Forschung, Quantitative Forschung Der Herausgeber PD Dr. Oliver Decker ist Leiter des Kompetenzzentrums f\u00fcr Rechtsextremismus- und Demokratieforschung und des Forschungsbereichs \u201eGesellschaftlicher und Medizinischer Wandel\u201c an der Universit\u00e4t Leipzig"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:124791247"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055891-5"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-19564-3",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}