{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121913090",
            "sameAs": "Raphael, Lutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:300755-8",
            "sameAs": "Suhrkamp Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002617-6",
            "sameAs": "Arbeitsbeziehungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002641-3",
            "sameAs": "Arbeitsbedingungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012183-5",
            "sameAs": "Dienstleistungssektor"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020645-2",
            "sameAs": "Gesellschaftsordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026828-7",
            "sameAs": "Industriegesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055898-8",
            "sameAs": "Sozialstruktur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058136-6",
            "sameAs": "Strukturwandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077587-2",
            "sameAs": "Sozialer Wandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079215-8",
            "sameAs": "Westeuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149019-8",
            "sameAs": "Deindustrialisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1036403556",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "525 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln."
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783518587355",
                "(firstid)DNB:1169155855",
                "(isbn13)9783518587355",
                "(ppn)1036403556"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Sozio\u00f6konomischer Wandel",
                "Arbeitsbeziehungen",
                "Sozio\u00f6konomische Entwicklung",
                "Arbeits- und Besch\u00e4ftigungspolitik",
                "Verh\u00e4ltnis Wirtschaft - Gesellschaft",
                "Geschichte 1970-",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Arbeiterklasse",
                "Frankreich",
                "(classificationName=loksys-fbs)LG 90",
                "Arbeit/Besch\u00e4ftigung",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Auswirkungen von technologischer Entwicklung",
                "Verh\u00e4ltnis Mensch - Technik",
                "Arbeiter",
                "(classificationName=rvk)MS 1180",
                "Industriegesellschaft",
                "Arbeitsrecht",
                "(classificationName=bk, id=181570386)15.64 - Gro\u00dfbritannien, Irland",
                "Industriearbeiter",
                "Post-Industrialismus",
                "Berufsstruktur/Besch\u00e4ftigungsstruktur",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Deutschland",
                "Bisherige Entwicklung",
                "Politischer Protest",
                "Wirtschaft",
                "Arbeitsmarkt",
                "Wirtschaftslage",
                "Geschichte",
                "Arbeitswelt",
                "Arbeitsbedingungen",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Technologie",
                "Europa",
                "Arbeitskonflikt",
                "Jahrhundert 20.",
                "Wirtschaftliche Rahmenbedingungen",
                "Sozialgeschichte",
                "(classificationName=rvk)NW 8300",
                "Westeuropa",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 75",
                "Vereinigtes K\u00f6nigreich"
            ],
            "title": "Jenseits von Kohle und Stahl : eine Gesellschaftsgeschichte Westeuropas nach dem Boom : Frankfurter Adorno-Vorlesungen 2018",
            "abstract": "In den siebziger Jahren des 20. Jahrhunderts wurden viele Staaten Westeuropas von einem beispiellosen Strukturwandel erfasst: Die Fabriken der alten Industrien verschwanden, Millionen von Arbeitspl\u00e4tzen gingen verloren, vormals boomende St\u00e4dte gerieten in die Krise und neue soziale Fragen bestimmten die politische Agenda. Was aber ist aus dem stolzen Industrieb\u00fcrger geworden - aus seinen Arbeitspl\u00e4tzen, Karrierewegen und Wohnquartieren? Wie haben sich soziale Rechte und politische Teilhabe von Arbeiterinnen ver\u00e4ndert, als der Wettbewerb global, das Management schlank und der Finanzkapitalismus dominant wurde? Welche Ideen und Ideologien begleiteten den Wandel? Am Beispiel der Industriearbeit in Gro\u00dfbritannien, Frankreich und der Bundesrepublik erz\u00e4hlt Lutz Raphael die au\u00dferordentlich vielschichtige und spannende Geschichte der westeurop\u00e4ischen Deindustrialisierung. Sie dauerte drei Jahrzehnte, ging mit einer Steigerung der Produktivit\u00e4t und des Lebensstandards einher, brachte aber auch Niedrigl\u00f6hne, wachsende Ungleichheiten und eine Krise der demokratischen Repr\u00e4sentation. Und vielleicht das Entscheidende: Sie wirkt bis heute fort - als Vorgeschichte unserer postindustriellen Gegenwart. Dieses Buch hilft, sie zu verstehen. \u201eIn den Siebzigerjahren wurden die Staaten Westeuropas von einem beispiellosen Strukturwandel erfasst: Die alten Industrien verschwanden, Millionen von Arbeitspl\u00e4tzen gingen verloren, und boomende St\u00e4dte gerieten in die Krise. Der Autor Lutz Raphael fragt, was mit diesen St\u00e4dten passiert ist. Sein Buch ist eine Gesellschaftsgeschichte der Industriearbeit \u2013 packend, kenntnisreich, klug\u201c (Platz 6 der Sachbuch-Bestenliste f\u00fcr Juli/August 2019)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:121913090",
                "gnd:300755-8"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002641-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055898-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012183-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020645-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077587-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002617-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058136-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4149019-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026828-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1169155855/04",
            "volume": "2018",
            "P30128": "Frankfurter Adorno-Vorlesungen",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}