{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11863674X",
            "sameAs": "Ziegler, Jean"
        },
        {
            "@id": "gnd:120519348",
            "sameAs": "Kober, Hainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029577-1",
            "sameAs": "Kapitalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033229-9",
            "sameAs": "Kritik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063086-9",
            "sameAs": "Verm\u00f6gensverteilung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4186884-5",
            "sameAs": "Ungleichheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040170145",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "126 Seiten",
            "description": [
                "20.0 cm x 12.5 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783570103708",
                "(firstid)DNB:1170487963",
                "(isbn13)9783570103708",
                "(ppn)1040170145"
            ],
            "publisher": "C. Bertelsmann",
            "subject": [
                "Soziale Ungleichheit",
                "Klimawandel",
                "Solidarit\u00e4t",
                "Weltwirtschaftsordnung",
                "Kapitalismus",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "(classificationName=bk, id=106413848)89.30 - Politische Systeme: Allgemeines",
                "Soziale Bewegung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=10641495X)83.20 - Wirtschaftssysteme: Allgemeines",
                "(classificationName=loksys-fbs)HB 85",
                "(classificationName=rvk)MS 4745",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Welt",
                "Finanzkapitalismus",
                "Kritik",
                "Kapitalismuskritik",
                "(classificationName=ddc-dbn)330"
            ],
            "title": "Was ist so schlimm am Kapitalismus? : Antworten auf die Fragen meiner Enkelin",
            "abstract": "In seinen zahlreichen B\u00fcchern zieht der Schweizer Soziologe, Politiker und engagierte Streiter f\u00fcr eine gerechtere Welt gegen den Finanz-Kapitalismus der heutigen Zeit zu Felde, der sich im Zuge der Globalisierung \u00fcber die ganze Welt ausgebreitet hat und nach seiner \u00dcberzeugung f\u00fcr Hunger und Armut sowie die Zerst\u00f6rung der Umwelt verantwortlich ist. Das vorliegende handliche B\u00e4ndchen hebt sich von seinen anderen B\u00fcchern dadurch ab, dass Ziegler hier seiner Enkelin, d.h. der jungen Generation, im Dialog sehr verst\u00e4ndlich und strukturiert die zerst\u00f6rerische Funktionsweise des Kapitalismus erkl\u00e4rt. Mit \u00dcberzeugung wirbt er f\u00fcr die Utopie einer neuen Weltordnung, die den \"kannibalischen\" Kapitalismus \u00fcberwinden wird und f\u00fcr deren Verwirklichung sich bereits jetzt viele engagierte Gruppen der Zivilgesellschaft einsetzen. F\u00fcr Erwachsene wie auch Jugendliche als Anstoss zur Auseinandersetzung und aktuellen Diskussion sehr geeignet und empfohlen. (1S)",
            "alternative": "Le capitalisme expliqu\u00e9 \u00e0 ma petite-fille",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120519348"
                }
            ],
            "creator": "gnd:11863674X",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033229-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063086-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4186884-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4029577-1"
                }
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}