{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115832874",
            "sameAs": "Rabinovici, Doron"
        },
        {
            "@id": "gnd:1177442205",
            "sameAs": "Heilbronn, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:123596173",
            "sameAs": "Sznaider, Natan"
        },
        {
            "@id": "gnd:300755-8",
            "sameAs": "Suhrkamp Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041158-8",
            "sameAs": "Nahostkonflikt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1036401812",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "494 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(ean)9783518127407",
                "(isbn13)9783518127407",
                "(isbn)3518127403",
                "(ppn)1036401812",
                "(firstid)DNB:1169153704"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "Vorurteil",
                "Wechselbeziehungen Au\u00dfenpolitik - Innenpolitik",
                "Ideologie",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "Muslime",
                "Innenpolitische Lage/Entwicklung",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Vorurteile",
                "Linksorientierte Partei",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "Politische Partei",
                "Situation",
                "Einwanderung/Einwanderer",
                "Globalisierung",
                "Mitgliedsstaaten",
                "(classificationName=rvk)NY 8000",
                "Religi\u00f6ser Fundamentalismus",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "Informations-/Kommunikationstechnologie",
                "Religi\u00f6se Bev\u00f6lkerungsgruppe",
                "Gegenw\u00e4rtige Lage",
                "EU-/EG-L\u00e4nder",
                "Israel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Entwicklung",
                "Gesellschaft",
                "Fl\u00fcchtlinge",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 600",
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "Rassismus",
                "Religionspolitik",
                "Antisemitismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Fremdenfeindlichkeit",
                "Verh\u00e4ltnis Religionsgemeinschaft - Staat",
                "Religion",
                "Pal\u00e4stinaproblem",
                "Bisherige Entwicklung",
                "Vereinigte Staaten",
                "Antizionismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Internet",
                "Aktualit\u00e4t"
            ],
            "title": "Neuer Antisemitismus? : Fortsetzung einer globalen Debatte",
            "abstract": "Worauf lassen wir uns ein, wenn wir Antisemitismus begreifen wollen? Meinen wir ein Gef\u00fchl, ein Ressentiment, eine Haltung, ein Ger\u00fccht oder gar nur ein Vorurteil \u00fcber eine bestimmte soziale und kulturelle Gruppe, die Juden genannt wird? Ressentiments gegen Juden kommen von Rechten, Linken, der Mitte, von Muslimen, sogar von anderen Juden. Vor diesem Hintergrund ist es Zeit, Bilanz zu ziehen, und eine erweiterte Fassung des mittlerweile zum Standardwerk avancierten Sammelbandes zur Frage des ?neuen Antisemitismus? vorzulegen. Die bisherigen Beitr\u00e4ge werden erg\u00e4nzt um neue Texte, unter anderem zur aktuellen Situation in Grossbritannien, Frankreich und Polen sowie um Er\u00f6rterungen zur Agitation im Netz und um eine Untersuchung zu antisemitischen Einstellungen unter Fl\u00fcchtlingen. Die \u00e4lteren Texte sind jeweils zudem durch ein Postskriptum der Autoren angereichert. So ist das Buch nun mehr als ein Diskussionsband, es ist eine Dokumentation und eine Fortsetzung der globalen Debatte \u00fcber den ?neuen Antisemitismus? zugleich. Mit Texten von Omer Bartov, Tony Judt, Judith Butler, Gerd Koenen, Sina Arnold, Michel Wieviorka, Matthias K\u00fcntzel, Katajun Amirpur, Ian Buruma, Andr\u00e1s Kov\u00e1cs, Rafa\u0142 Pankowski, Jan T. Gross, Brian Klug, Anshel Pfeffer, Monika Schwarz-Friesel, Ingrid Brodnig, Moshe Zimmermann und Dan Diner. (Verlagswerbung)",
            "contributor": [
                "gnd:123596173",
                "gnd:1177442205",
                "gnd:115832874"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:300755-8",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041158-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1169153704/04",
            "volume": "2740",
            "P30128": "edition suhrkamp",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}