{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:1051974372",
            "sameAs": "Harzhornereignis"
        },
        {
            "@id": "gnd:118579452",
            "sameAs": "Maximinus Thrax, R\u00f6misches Reich, Kaiser 173-238"
        },
        {
            "@id": "gnd:139913122",
            "sameAs": "Moosbauer, G\u00fcnther"
        },
        {
            "@id": "gnd:4201729-4",
            "sameAs": "Feldzug"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1018442006",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "201 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Karten",
                "21.7 cm x 13.9 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1018442006",
                "(firstid)DNB:1155316312",
                "(isbn13)9783406724893",
                "(ean)9783406724893",
                "(isbn)3406724892"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571552)15.31 - Fr\u00fches Mittelalter",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist Ant 9550",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106413740)89.80 - Milit\u00e4rwesen: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)NH 7764",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist Ant 8220",
                "R\u00f6merschlacht am Harzhorn",
                "(classificationName=bk, id=106405128)15.28 - R\u00f6misches Reich",
                "(classificationName=bk, id=106419749)15.17 - Klassische Arch\u00e4ologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)930"
            ],
            "title": "Die vergessene R\u00f6merschlacht : der sensationelle Fund am Harzhorn",
            "abstract": "\"235 n. Chr. \u2013 im Orient bedrohen die Sassaniden die Grenzen des Imperium Romanum, an Rhein und Donau germanische St\u00e4mme. Die Legionen haben das Vertrauen in Kaiser Severus Alexander verloren und setzen in einem blutigen Putsch den erfahrenen Offizier Maximinus Thrax auf den Thron. Er f\u00fchrt seine Truppen tiefer auf germanisches Gebiet, als sich seit Jahrhunderten ein r\u00f6mischer Feldherr vorgewagt hat. Dort zeigt sich, dass der alte Feind des Reiches seit der Varuskatastrophe nichts an Gef\u00e4hrlichkeit eingeb\u00fc\u00dft hat. Doch wie gewaltig das Kampfgeschehen war, wird erst 1800 Jahre sp\u00e4ter deutlich, als die vergessene R\u00f6merschlacht am Harzhorn ausgegraben wird. Rom steht auf dem H\u00f6hepunkt seiner Macht, als aus dem Hinterland der r\u00f6mischen Provinz Dakien die Vorl\u00e4ufer der Vandalen nach S\u00fcden und Westen vorsto\u00dfen und unter den Bewohnern der Grenzgebiete f\u00fcr Unruhe sorgen. Davon unbeeindruckt schl\u00e4gt im Jahr 150 n. Chr. Antoninus Pius Barbaren von der unteren und mittleren Donau die Bitte ab, in den Reichsverband aufgenommen zu werden. Eine kurzsichtig getroffene Entscheidung! Vers\u00e4umt doch der Kaiser damit, Pufferzonen zu schaffen. Das Ergebnis ist eine nicht mehr abrei\u00dfende Folge von Grenzkonflikten mit germanischen Verb\u00e4nden. Das vorliegende Buch bietet einen spannenden \u00dcberblick \u00fcber die milit\u00e4rischen Krisen des 2. und 3. Jahrhunderts. Es wird deutlich, wie eng verwoben der Kampf im Orient gegen die Parther \u2013 sp\u00e4ter die Sassaniden \u2013 mit den Entwicklungen im Norden zur Zeit der Markomannenkriege Marc Aurels und danach w\u00e4hrend der Konflikte mit Weser- und Elbgermanen war. Die \u00dcberdehnung der milit\u00e4rischen Kr\u00e4fte des Imperium Romanum zwingt mal hier, mal dort zur Schw\u00e4chung des Grenzregiments und f\u00fchrt letztlich zur Destabilisierung des Reiches und zum Untergang der Severer-Dynastie. Ihr Erbe f\u00e4llt zun\u00e4chst an Maximinus Thrax, der die Erwartungen der Truppen erf\u00fcllen muss und unmittelbar nach seiner Macht\u00fcbernahme einen Feldzug tief nach Germanien hinein f\u00fchrt, der f\u00fcr fast 2000 Jahre in Vergessenheit geraten sollte. Es zeigt sich allerdings auch, dass Rom in dieser Situation immer noch willens und in der Lage ist, Vorfeld und Grenzen gegen die Germanen zu verteidigen. Noch ahnt niemand, dass damals die Zeit der Soldatenkaiser heraufzieht \u2013 eine \u00c4ra, in der sich \u00fcber 50 Jahre hinweg die Herrscher mitunter im Monatsrhythmus auf dem Thron abl\u00f6sen und das Reich ins Wanken ger\u00e4t.\" (Verlagsinformation)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1023902869",
                "gnd:139913122"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4201729-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1051974372"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1155316312/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}