{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:301871-4",
            "sameAs": "Baden-W\u00fcrttemberg, Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Mittelstand und Technologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:35439-9",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Gemeinschaften"
        },
        {
            "@id": "gnd:4004176-1",
            "sameAs": "Baden-W\u00fcrttemberg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4145576-9",
            "sameAs": "Binnenmarkt"
        },
        {
            "@id": "gnd:9046-3",
            "sameAs": "Ifo-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A112648460",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XIV, 203 S.",
            "contributor": "B\u00f6hm, Dietmar",
            "description": [
                "24 cm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)112648460",
                "(firstid)GBV:112648460",
                "(isbn)3885730383"
            ],
            "publisher": "Inst. f\u00fcr Angewandte Wirtschaftsforschung",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 3799 2km",
                "Au\u00dfenwirtschaft",
                "Baden-W\u00fcrttemberg (Germany)",
                "(classificationName=rvk)QM 420",
                "(classificationName=dbn)17",
                "Europe 1992",
                "Binnenmarkt",
                "European Economic Community",
                "(classificationName=ddc)330.94346",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QG 320",
                "(classificationName=loc)HC241.25.G3",
                "Export",
                "Au\u00dfenhandel",
                "Auslandsbeziehungen"
            ],
            "title": "Baden-W\u00fcrttemberg und der EG-Binnenmarkt 1992 : Gutachten im Auftrag des Ministeriums f\u00fcr Wirtschaft, Mittelstand und Technologie Baden-W\u00fcrttemberg in Zusammenarbeit mit dem Ifo-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung M\u00fcnchen (Ifo)",
            "abstract": "F\u00fcr die Unternehmen in Baden-W\u00fcrttemberg und f\u00fcr das Land insgesamt ist die bevorstehende engere EG-Integration mit Effekten verbunden, die nur zum Teil aus den bereits vorliegenden Studien erschlossen werden k\u00f6nnen. Vor allem bei den Unternehmern geht es nicht nur um das passive Betroffensein durch neue Rahmenbedingungen, sondern in erster Linie um die aktive Nutzung der neuen Gegebenheiten. Die Ergebnisse der statistischen Analysen, der Unternehmensbefragungen und theoretische \u00dcberlegungen lassen erwarten, da\u00df der EG-Binnenmarkt f\u00fcr die baden-w\u00fcrttembergische Wirtschaft ein Wachstums- und Besch\u00e4ftigungspotential er\u00f6ffnet, das ausgepr\u00e4gter als im Bundesdurchschnitt sein d\u00fcrfte.",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:9046-3",
                "gnd:301871-4"
            ],
            "issued": "1990",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4145576-9"
            },
            "tableOfContents": "http://digitale-objekte.hbz-nrw.de/webclient/DeliveryManager?pid=1107961&custom_att_2=simple_viewer",
            "volume": "53",
            "P30128": [
                "Serie A",
                "Forschungsberichte / Institut f\u00fcr Angewandte Wirtschaftsforschung T\u00fcbingen"
            ],
            "P60163": "T\u00fcbingen [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}