{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120871173",
            "sameAs": "Schmidinger, Heinrich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135692-5",
            "sameAs": "Personalismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A15387662X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "158 S",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:15387662X",
                "(isbn)3702219528",
                "(ppn)15387662X"
            ],
            "publisher": "Tyrolia-Verl.",
            "subject": [
                "Philosophie",
                "Identit\u00e4t",
                "(classificationName=rvk)BL 4300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)CC 6600",
                "(classificationName=ssg)1",
                "theology",
                "identity",
                "(classificationName=ddc)241 SCHM",
                "Theologie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Rahner,Karl",
                "(classificationName=rvk)BF 8050",
                "(classificationName=dbn)12",
                "philosophy",
                "Guardini,Romano",
                "Anthropologie",
                "anthropology",
                "Maritain,Jacques",
                "(classificationName=rvk)BF 1530"
            ],
            "title": "Der Mensch ist Person : ein christliches Prinzip in theologischer und philosophischer Sicht",
            "abstract": "Es ist heute nicht mehr selbstverst\u00e4ndlich, den Menschen als Person zu bezeichnen. In der Philosophie wenigstens scheinen sich Theorien durchzusetzten, die dies fragw\u00fcrdig, ja sogar unm\u00f6glich machen. Die gegenw\u00e4rtig in Mode gekommene postmoderne Kritik am bisherigen europ\u00e4ischen Denken geht bereits davon aus, da\u00df f\u00fcr die sinnvolle Verwendung des Prinzips \"Der Mensch ist Person\" die geistigen Voraussetzungen abhanden gekommen sind. Adressat dieser Kritik ist nicht nur die Philosophie seit dem Beginn der Neuzeit, sondern vor allem auch die christliche Theologie. Diese ist sogar noch mehr betroffen als die Philosophie, geht sie doch davon aus, da\u00df jede Aussage \u00fcber den Menschen bei der Feststellung seiner Personalit\u00e4t ansetzen m\u00fcsse. Darauf aufmerksam zu machen und die christliche Rede von der menschlichen Personalit\u00e4t des Menschen zu verteidigen, ist die Absicht dieses Buches.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120871173",
            "issued": "1994",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4135692-5"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE004EB247B45796CB443C12579C0002EF3D2.pdf",
            "P60163": "Innsbruck"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}