{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:142848654",
            "sameAs": "Plamper, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013960-8",
            "sameAs": "Einwanderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020517-4",
            "sameAs": "Geschichte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137185-9",
            "sameAs": "Pluralistische Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151434-8",
            "sameAs": "Einwanderer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4198721-4",
            "sameAs": "Einwanderungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4199676-8",
            "sameAs": "Asylpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4214151-5",
            "sameAs": "Multikulturelle Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1645831531",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "391 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "21.5 cm x 13.5 cm, 412 g"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1170255612",
                "(ppn)1645831531",
                "(ean)9783103972832",
                "(isbn)3103972830",
                "(isbn13)9783103972832"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "Geschichte 1945-2016",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)NQ 7315",
                "(classificationName=rvk)MG 15030",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 240",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106410423)71.62 - Ethnische Beziehungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106416367)83.40 - Au\u00dfenwirtschaft: Allgemeines"
            ],
            "title": "Das neue Wir : warum Migration dazugeh\u00f6rt : eine andere Geschichte der Deutschen",
            "abstract": "Es ist an der Zeit, die Einwanderung nach Deutschland neu zu erz\u00e4hlen - als Teil der deutschen Geschichte nach 1945 und als Erfolgsgeschichte. Denn Deutschland ist l\u00e4ngst ein Einwanderungsland wie die USA oder Kanada. Der Historiker Jan Plamper verwebt die Geschichten der schlesischen Vertriebenen, der \"Gastarbeiter\" aus Italien und der T\u00fcrkei, der DDR-\"Vertragsarbeiter\" aus Mosambik und Vietnam, der Aussiedler aus der Sowjetunion und der Fl\u00fcchtlinge aus vielen weiteren L\u00e4ndern zu einer anderen Geschichte der Migration. Jan Plamper schreibt bewusst nicht \u00fcber \"Str\u00f6me\" und nur wenig \u00fcber Zahlen, er erz\u00e4hlt von den Menschen, den Dazugekommenen und Alteingesessenen. Die Migranten und ihre Kinder und Enkel haben Deutschland seit 1945 wesentlich mitgepr\u00e4gt, ob als Handwerker und Einzelh\u00e4ndlerinnen, als Anw\u00e4lte und \u00c4rztinnen oder als Prominente in Literatur und Pop, im Fernsehen oder in der Politik. \u201eBei aller Deutlichkeit ist Jan Plampers Gegennarrativ bemerkenswert unpolemisch. Dem in London lebenden Historiker gelingt es, die Utopie einer neuen deutschen Kollektividentit\u00e4t zu zeichnen, ohne dabei ins Moralisieren zu verfallen. Er \u00fcberzeugt gerade dadurch, dass er auf die Kraft der Argumente und Fakten vertraut.\u201c (deutschlandfunkkultur.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:142848654",
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4199676-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020517-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013960-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4214151-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137185-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151434-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4198721-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "https://d-nb.info/1170255612/04",
                "https://www.gbv.de/dms/mpib-toc/1040151299.pdf"
            ],
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}