{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1050523067",
            "sameAs": "Mombauer, Annika"
        },
        {
            "@id": "gnd:4162889-5",
            "sameAs": "Julikrise"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1606746006",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "128 S.",
            "description": "Kt.",
            "identifier": [
                "(ean)9783406661082",
                "(isbn13)9783406661082",
                "(firstid)BSZ:399496688",
                "(ppn)1606746006"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)NP 4440",
                "Internationale Krise mit milit\u00e4rischer Dimension",
                "Europe",
                "(classificationName=ssg)8",
                "Julikrise <1914>",
                "Geschichte der internationalen Beziehungen",
                "Kriegsbeginn",
                "Weltkrieg <1914-1918>",
                "(classificationName=bk, id=181571536)15.23 - Erster Weltkrieg",
                "Erster Weltkrieg",
                "Julikrise",
                "Milit\u00e4r",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "Geschichte",
                "Europa",
                "Geschichte 1914",
                "Internationale Krise",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Kriegsausbruch",
                "(classificationName=loc)D511",
                "Internationale Politik",
                "(classificationName=ddc)940.3",
                "(classificationName=dbn)940",
                "World War, 1914-1918"
            ],
            "title": "Die Julikrise : Europas Weg in den Ersten Weltkrieg",
            "abstract": "Warum f\u00fchrte das Attentat serbischer Nationalisten zum Ersten Weltkrieg? Ist Europa in den Krieg \u201ehineingeschlittert\u201c, wie es der britische Premier Lloyd George einst formulierte? Oder lassen sich klare Verantwortlichkeiten benennen? Auf der Grundlage zeitgen\u00f6ssischer Quellen und langj\u00e4hriger Forschungen erz\u00e4hlt Annika Mombauer die Geschichte der Julikrise \u2013 vom Attentat in Sarajewo am 28. Juni bis zur englischen Kriegserkl\u00e4rung an Deutschland am 4. August 1914. Dabei grenzt sie sich klar von neueren Tendenzen ab, die Verantwortung \u00d6sterreich-Ungarns und des Deutschen Reiches f\u00fcr die Eskalation der Krise zu verwischen. \u201euch nach hundert Jahren l\u00e4sst sich trefflich \u00fcber den Kriegsbeginn 1914 streiten. Die Verantwortung der Entscheidungstr\u00e4ger in der Juli-Krise kann trotz der Quellenmassen nur schwer bestimmt werden, weil sich alle beteiligten M\u00e4chte bereits w\u00e4hrend jener f\u00fcnf Wochen darum bem\u00fchten, eigene Absichten zu verbergen und andere Staaten weitm\u00f6glichst zu t\u00e4uschen. Darauf macht Annika Mombauer in ihrem fl\u00fcssig geschriebenen und durch treffende Zitate aufgepeppten B\u00e4ndchen aufmerksam. Die in Gro\u00dfbritannien lehrende Historikerin l\u00e4sst sich nicht durch die \u201eSchlafwandler\u201c-These von Christopher Clark sedieren und verortet - wie einst Fritz Fischer - den Hauptteil der Verantwortung \u201ein den Entscheidungen \u00d6sterreich-Ungarns und Deutschlands\u201c... Bei allen an der Juli-Krise beteiligten M\u00e4chten diagnostiziert Mombauer \u00fcbrigens eine allgemein verbreitete \u00dcbersch\u00e4tzung der eigenen F\u00e4higkeiten\u201c (FAZ). Besondere Empfehlung der NDR Kultur/SZ-Sachb\u00fccher des Monats April 2014",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1050523067",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4162889-5"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/mpib-toc/768588693.pdf",
            "volume": "2825",
            "P30128": [
                "[Beck'sche Reihe]",
                "C.H. Beck Wissen"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}