{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132151782",
            "sameAs": "Lobo, Sascha"
        },
        {
            "@id": "gnd:2025675-9",
            "sameAs": "Verlag Kiepenheuer & Witsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020588-5",
            "sameAs": "Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4067475-7",
            "sameAs": "Zeitfragen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068097-6",
            "sameAs": "Zukunft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113450-3",
            "sameAs": "Entwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4186957-6",
            "sameAs": "Unsicherheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665425644",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "390 Seiten",
            "identifier": [
                "(ppn)1665425644",
                "(firstid)DNB:1182569862",
                "(ean)9783462053227",
                "(isbn13)9783462053227",
                "(isbn)3462053221"
            ],
            "publisher": "Kiepenheuer & Witsch",
            "subject": [
                "Zukunft",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412558)71.11 - Gesellschaft",
                "Zeitfragen",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=rvk)MS 1280",
                "Gesellschaft",
                "(classificationName=loksys-fbs)DA 340",
                "Entwicklung",
                "Unsicherheit",
                "(classificationName=loksys-fbs)EF 760"
            ],
            "title": "Realit\u00e4tsschock : zehn Lehren aus der Gegenwart",
            "abstract": "Haben Sie das Gef\u00fchl, die Welt sei aus den Fugen geraten? Sie sind nicht allein IBM die meisten Menschen haben in den letzten Jahren einen Realit\u00e4tsschock erlitten: Unser Bild der Welt hat sich oft als kollektive Illusion entpuppt. Wer h\u00e4tte damit gerechnet, dass Trump die Wahl gewinnt und die Briten f\u00fcr den Brexit stimmen? Dass Hunderttausende nach Europa fl\u00fcchten und dabei Zehntausende sterben? Dass so viele Demokratien nach rechts kippen? Dass der Klimawandel so schnell sp\u00fcrbar wird und \u00fcber Nacht eine weltweite Klima-Jugendbewegung entsteht? Sascha Lobo erkl\u00e4rt in seinem neuen Buch, warum die Welt pl\u00f6tzlich aus den Fugen geraten zu sein scheint. In seiner grossen Analyse untersucht er, woher diese drastischen Ver\u00e4nderungen kommen und was wir daraus lernen k\u00f6nnen und m\u00fcssen. Wer ?Realit\u00e4tsschock? liest,   wird verstehen, warum so viele fr\u00fchere Selbstverst\u00e4ndlichkeiten einfach verpufft sind.  wird erkennen, dass die meisten Krisen auf Globalisierung und Digitalisierung zur\u00fcckgehen.  wird f\u00fcr die kommenden Br\u00fcche und Ver\u00e4nderungen besser gewappnet sein, in Politik und Alltag. Unser Umgang mit dem Realit\u00e4tsschock entscheidet dar\u00fcber, wie wir in den n\u00e4chsten Jahrzehnten leben. Dieses Buch zeigt, wie wir die Schockstarre \u00fcberwinden, um wieder handlungsf\u00e4hig zu werden und mit der anstrengenden Komplexit\u00e4t der Welt besser zurechtzukommen. - Sascha Lobo, geboren 1975, lebt als Publizist in Berlin und im Internet. Er ist Autor zahlreicher B\u00fccher, Blogger und Podcaster, h\u00e4ufiger Gast in Fernsehsendungen und schreibt eine vielgelesene Kolumne bei SPIEGEL ONLINE. (Verlagswerbung)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:2025675-9",
                "gnd:132151782"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4068097-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4067475-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020588-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113450-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4186957-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1665425644inh.htm",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}