{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:170016161",
            "sameAs": "T\u00e4ger, Uwe Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:170233847",
            "sameAs": "Lachner, Josef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031031-0",
            "sameAs": "Klein- und Mittelbetrieb"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078604-3",
            "sameAs": "Unternehmenskooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127747-8",
            "sameAs": "Einzelhandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1616739746",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XI, 163 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)1616739746",
                "(firstid)DNB:949427128",
                "(isbn)3885122987"
            ],
            "publisher": "Ifo-Inst. f\u00fcr Wirtschaftsforschung",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)QQ 440",
                "Deutschland",
                "(classificationName=rvk)QR 540",
                "Einzelhandel",
                "Kartellrecht",
                "(classificationName=loksys-fbw)oek 6464",
                "(classificationName=dbn)16",
                "Marketing",
                "Einkaufsgemeinschaft",
                "(classificationName=dbn)17",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Wettbewerb"
            ],
            "title": "Entwicklungen in den Handelskooperationen unter handels- und wettbewerbspolitischen Aspekten",
            "abstract": [
                "Vermarktungsaktivit\u00e4ten besteht. Dar\u00fcber hinaus ist es eine wesentliche Aufgabe der empirischen Untersuchung, die handels- und wettbewerbspolitische Bedeutung der Kooperationssysteme des mittelst\u00e4ndischen Facheinzelhandels vor dem Hintergrund der hohen Intensit\u00e4t des Distributionswettbewerbs darzustellen und auch wichtige Bestimmungsfaktoren ihrer Weiterentwicklung hin zu analysieren.",
                "Im Zusammenhang mit der Diskussion \u00fcber die Ver\u00e4nderung der gesetzlichen Ladenschlu\u00dfzeiten hat der Deutsche Bundestag die Bundesregierung aufgefordert zu pr\u00fcfen, ob eine kartellrechtliche Freistellung f\u00fcr Handelskooperationen um die M\u00f6glichkeit gemeinsamer Vermarktungsaktivit\u00e4ten erweitert werden kann und ob im Einzelfall Verpflichtungen zur Abnahme bestimmter Mengen vereinbart werden k\u00f6nnen, ohne da\u00df dabei die unternehmerische Dispositionsfreiheit des Einzelh\u00e4ndlers im Grundsatz beeintr\u00e4chtigt wird. Vor diesem Hintergrund hat das ifo Institut mit der vorliegenden Studie untersucht, vor allem mit Hilfe einer Erhebung im Kreis des Einzelhandels, in welchen absatzwirtschaftlichen Bereichen der Zusammenarbeit zwischen der Kooperationszentrale und den Mitgliedern ein Bedarf an gemeinsamen"
            ],
            "contributor": "gnd:170016161",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:170233847",
            "issued": "1997",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4078604-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127747-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031031-0"
                }
            ],
            "volume": "52",
            "P30128": "Ifo-Studien zu Handels- und Dienstleistungsfragen",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}