{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4308572-6",
            "sameAs": "Architekturkritik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1657235491",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XII, 172 S. 14 Abb, online resource)",
            "creator": "Jonak, Ulf",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:495986542",
                "(doi)10.1007/978-3-658-19129-0",
                "(ppn)1657235491",
                "(isbn13)9783658191290"
            ],
            "publisher": "Springer Vieweg",
            "subject": [
                "Architecture / Design",
                "Architecture",
                "(classificationName=rvk)LH 67100",
                "(classificationName=ddc)720",
                "Geschichte 1999-2013",
                "Architects",
                "(classificationName=bk, id=181570572)56.62 - Architekturtheorie, Architekturentwicklung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=loc)NA190-1555.5",
                "(classificationName=rvk)ZH 3100"
            ],
            "title": "Essays zur Architektur : Reflexionen aus zwei Jahrzehnten",
            "abstract": [
                "Dieses Buch enth\u00e4lt 33 Essays zum Thema Architektur. Architekten sind keine Eremiten, sondern Generalisten und zugleich Beobachter, Voyeure und Ideensammler. Deshalb sollte zu den erforderlichen Eigenschaften des Architekten oder auch des Designers (dem Bruder im Geiste) Neugier und der Hang zur fachlichen Grenz\u00fcberschreitung geh\u00f6ren. Was geschieht jenseits seiner Profession? Wie denken und leben andere? In welchem Abseits findet er L\u00f6sungen f\u00fcr seine gestalterischen Fragen? Mit Beute suchendem und forschendem Blick auf die Behausungen der \u00c4rmsten zum Beispiel, vor allem in der dritten Welt, entdeckt er, mit weit ge\u00f6ffneten Augen forschend, Gestaltungsm\u00f6glichkeiten, die die eingefahrenen Geleise verlassen, unerwartete Basteleien zulassen, die die Aufnahmef\u00e4higkeit erweitern und manche Neuerungen erst denkbar machen. Der Inhalt \u00dcberlegungen zu Werken von prominenten Architekten - interdisziplin\u00e4re Essays zur gegenseitigen Einflussnahme von Schriftstelle rn (u.a.) und Architekten - Im Westen Europas (Architektur in Deutschland, Italien, Luxemburg und Westmarokko) - Einordnungen und Gegens\u00e4tze (generelle Essays zur Architekturentwicklung im letzten Jahrhundert - Hoch hinaus (Thema: Wolkenkratzer in Frankfurt am Main und anderswo) \u2013 Grunds\u00e4tze (architektur\u00e4sthetische, grunds\u00e4tzliche Betrachtungen) Die Zielgruppe Studierende, Architekten, kulturhistorisch Interessierte Der Autor Prof. Dipl.-Ing. Ulf Jonak lehrte Grundlagen der Gestaltung am Fachbereich Architektur und St\u00e4dtebau der Universit\u00e4t Siegen.",
                "Ma\u00dfgebende Personen/B\u00fcros -- Randst\u00e4ndig, interdisziplin\u00e4r -- Im Westen Europas -- Einordnungen und Gegens\u00e4tze -- Hoch hinaus -- Grunds\u00e4tze."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-STI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4308572-6"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-19129-0",
            "P30128": [
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}