{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1034730452",
            "sameAs": "Weber, Pia Anna"
        },
        {
            "@id": "gnd:130847313",
            "sameAs": "Steins, Gisela"
        },
        {
            "@id": "gnd:140092005",
            "sameAs": "Welling, Verena"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047686-8",
            "sameAs": "Psychische St\u00f6rung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4180222-6",
            "sameAs": "Schulvers\u00e4umnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4247490-5",
            "sameAs": "Reintegration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1653176466",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XXIII, 242 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658034269",
                "(firstid)BSZ:399535543",
                "(doi)10.1007/978-3-658-03426-9",
                "(ppn)1653176466"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DO 8000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)CX 4500",
                "Education",
                "(classificationName=rvk)DO 1240",
                "Psychology",
                "Philosophy (General)",
                "(classificationName=ddc)370.15",
                "Educational psychology.",
                "(classificationName=loc)LB1050.9-1091"
            ],
            "title": "Von der Psychiatrie zur\u00fcck in die Schule: Reintegration bei Schulabsentismus : Konzepte - Begr\u00fcndungen - Materialien",
            "abstract": [
                "Das Ph\u00e4nomen der Schulvermeidung ist facettenreich und erfordert bei psychisch erkrankten Kindern und Jugendlichen effektive Ma\u00dfnahmen der schulischen Wiedereingliederung von der Psychiatrie zur\u00fcck in die Regelschule. F\u00fcr diese verantwortungsvolle Aufgabe bedarf es erprobter R\u00fcckf\u00fchrungskonzepte. Eine Auswahl an aktuellen Schulreintegrationskonzepten wird in diesem Buch einander gegen\u00fcber gestellt. Selbst entwickelte Materialien, die w\u00e4hrend einer dreij\u00e4hrigen Forschungsarbeit konzipiert wurden, werden bereit gestellt und mit Hilfe von Fallvignetten exemplarisch veranschaulicht. Das Werk enth\u00e4lt einen Beitrag von Volker Reissner, Alexander Wertgen, Johannes Helmig und Johannes Hebebrand. Der Inhalt Schulvermeidung \u2022 Psychiatrische Konzepte zur Behandlung bei Schulvermeidung \u2022 Schulreintegrationskonzepte \u2022 Materialien \u2022 Ausblick Die Zielgruppen ExpertInnen \u2022 PraktikerInnen \u2022 LehrerInnen \u2022 SozialarbeiterInnen \u2022 SchulpsychologInnen \u2022 Eltern Die Autorinnen Dr. Gisela Steins ist Professorin f\u00fcr Allgemeine Psychologie und Sozialpsychologie, F\u00f6rderung von Kindern und Jugendlichen, Relevanz verschiedener Beziehungsparameter f\u00fcr Erziehungs- und Bildungskontexte. Dr. Pia Anna Weber ist Lecturer in den bildungswissenschaftlichen Studieng\u00e4ngen: Lehramt, Bachelor Erziehungswissenschaft, Bachelor und Master Soziale Arbeit. Verena Welling ist Lehrerin f\u00fcr Sekundarstufe I und II (Deutsch und Sport) im Referendariat.",
                "Schulvermeidung -- Psychiatrische Konzepte zur Behandlung bei Schulvermeidung -- Schulreintegrationskonzepte -- Materialien -- Ausblick."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:130847313",
                "gnd:140092005",
                "gnd:1034730452"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SGR"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4047686-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4180222-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4247490-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT0016462C7886BE8553AC1257E4B00220974.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-03426-9",
            "P30128": [
                "Psychologie in Bildung und Erziehung: Vom Wissen zum Handeln",
                "SpringerLink",
                "B\u00fccher"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}