{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1056168579",
            "sameAs": "Hett, Benjamin Carter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1104289490",
            "sameAs": "Hielscher, Karin"
        },
        {
            "@id": "gnd:2020049-3",
            "sameAs": "Rowohlt Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049177-8",
            "sameAs": "Reichstagsbrand"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070924-3",
            "sameAs": "Ermittlung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1619979535",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "633 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "21.5 cm x 14 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783498030292",
                "(ean)9783498030292",
                "(ppn)1619979535",
                "(firstid)DNB:1078968411"
            ],
            "publisher": "Rowohlt",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)943.155086",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9691",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NQ 2190",
                "Geschichte",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus"
            ],
            "title": "Der Reichstagsbrand : Wiederaufnahme eines Verfahrens",
            "abstract": "Rezension: Das spannend zu lesende detektivische Meisterst\u00fcck bietet in bester angels\u00e4chsischer Erz\u00e4hltradition in der Tat das, was der Titel verheisst: die Wiederaufnahme der in den 1960er-Jahren heiss gelaufenen Diskussionen um den Reichstagsbrand 1933. Der nieders\u00e4chsische Verfassungssch\u00fctzer Fritz Tobias setzte damals mit Unterst\u00fctzung des \"Spiegel\" und anderer Medien die These von der Alleint\u00e4terschaft Marinus van der Lubbes in die Welt, die bis heute herrschende Meinung ist. Quellengest\u00fctzt und mit kritischem Blick auf die Geschichtsschreibung beleuchtet der mehrfach ausgezeichnete amerikanische Historiker die Rolle Tobias' und seiner publizistischen Helfer im Kontext der 1950er- und 1960er-Jahre und sp\u00fcrt zugleich mit peinlicher Akribie den Abl\u00e4ufen selbst nach, untersucht Hintergr\u00fcnde, fragt nach Wirkungen und deckt Verbindungslinien auf. Hett kommt zu Ergebnissen, die bei aller Sorgfalt des immer auch zweifelnden Wissenschaftlers van der Lubbes Alleinschuld infrage stellen und eher auf eine gezielte NS-Aktion hindeuten. Bildteil, Bibliografie, Register. Bestsellerverd\u00e4chtig. (2)",
            "alternative": "Burning the Reichstag",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1104289490"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:2020049-3",
                "gnd:1056168579"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049177-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070924-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz470238917inh.htm",
            "P60163": "Reinbek bei Hamburg"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}