{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115581308",
            "sameAs": "Mecheril, Paul"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122851-0",
            "sameAs": "Ausl\u00e4nderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123440-6",
            "sameAs": "Interkulturelle Erziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1609978323",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "240 Seiten",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3407253524",
                "(ppn)1609978323",
                "(isbn13)9783407253521",
                "(firstid)DNB:969617186"
            ],
            "publisher": "Beltz Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=rvk)DU 6000",
                "(classificationName=ddc)300",
                "Intercultural communication",
                "Multiculturalism",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=loksys-fbs)QH 950",
                "(classificationName=loc)HM1271",
                "(classificationName=rvk)DS 7400",
                "Lehrbuch",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Ausl\u00e4nderp\u00e4dagogik",
                "Germany",
                "(classificationName=rvk)MS 1560",
                "Emigration and immigration",
                "Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "Ethnic relations",
                "(classificationName=dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DP 6120",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Einwanderer",
                "(classificationName=rvk)MS 3600"
            ],
            "title": "Einf\u00fchrung in die Migrationsp\u00e4dagogik",
            "abstract": "Eine Einf\u00fchrung in den Stand und den fachlichen Diskurs \u00fcber Anforderungen an p\u00e4dagogisches Handeln und an p\u00e4dagogische Institutionen in der Migrationsgesellschaft. Mit der Konstruktion von \"Wir\" und \"Nicht-Wir\" hat sich eine auf die Ph\u00e4nomene der Migration bezogene P\u00e4dagogik auseinander zu setzen. Diese Konstruktion wird in dieser Einf\u00fchrung analysiert. Die mit dem Ausdruck \"interkulturell\" verkn\u00fcpfte Perspektive wird kritisiert, die diskriminierenden Mechanismen der schulischen Ungleichbehandlung von Sch\u00fcler/innen aus Migrationsfamilien werden beschrieben und auf ihre Folgen untersucht",
            "alternative": "Migrationsp\u00e4dagogik",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115581308",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4122851-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123440-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/118966359.pdf",
                "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz109910664inh.htm"
            ],
            "P30128": [
                "Erziehung und Bildung",
                "Beltz Studium"
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}