{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120285754",
            "sameAs": "Ullrich, Volker"
        },
        {
            "@id": "gnd:2006624-7",
            "sameAs": "C.H. Beck'sche Verlagsbuchhandlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079167-1",
            "sameAs": "Zweiter Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114316-4",
            "sameAs": "Kriegsende"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1681231476",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "317 Seiten",
            "description": [
                "22 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen (schwarz-wei\u00df), 1 Karte"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1681231476",
                "(firstid)DNB:1198424362",
                "(ean)9783406749858",
                "(isbn13)9783406749858",
                "(isbn)3406749852"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9699",
                "Geschichte 1945",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=rvk)NQ 2700"
            ],
            "title": "Acht Tage im Mai : die letzte Woche des Dritten Reiches",
            "abstract": "Die letzte Woche des Dritten Reiches hat begonnen. Hitler ist tot, aber der Krieg noch nicht zu Ende. Alles scheint zum Stillstand zu kommen, und doch ist alles in atemloser Bewegung. Volker Ullrich schildert Tag f\u00fcr Tag diese \u00abzeitlose Zeit\u00bb und entf\u00fchrt den Leser in eine zusammenbrechende Welt voller Dramatik und Hoffnung, Gewalt und Angst. Sein Buch ist eine unvergessliche Zeitreise in den Untergang. W\u00e4hrend die Regierung D\u00f6nitz nach Flensburg ausweicht, r\u00fccken die alliierten Streitkr\u00e4fte unaufhaltsam weiter vor. Berlin kapituliert, in Italien die Heeresgruppe C. Raketenforscher Wernher von Braun wird festgenommen. Es kommt zu einer Selbstmordepidemie und zu Massenvergewaltigungen. Letzte Todesm\u00e4rsche, wilde Vertreibungen, abtauchende Nazi-Bonzen, befreite Konzentrationslager - all das geh\u00f6rt zu jener \u00abL\u00fccke zwischen dem Nichtmehr und dem Nochnicht\u00bb, die Erich K\u00e4stner am 7. Mai 1945 in seinem Tagebuch vermerkt. \u201eDiese Gesamtdarstellung wartet nicht mit spektakul\u00e4ren neuen Erkenntnissen oder bislang unbekannten Zeitzeugen auf; vielmehr ist \u201eAcht Tage im Mai\u201c der gegl\u00fcckte Versuch, durch die Montage mehr oder minder bekannter Quellen Chronik und Stimmungsbild in einem zu liefern. Nur selten einmal ger\u00e4t dabei ein thematischer oder \u00f6rtlicher \u00dcbergang allzu holprig, doch selbst wenn es hier und dort im narrativen Geb\u00e4lk knirscht, schm\u00e4lert das nicht den Gesamteindruck einer ebenso quellen- wie perspektivreichen Monografie\u201c (deutschlandfunk.de)",
            "alternative": "8 Tage im Mai",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:120285754",
                "gnd:2006624-7"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4079167-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114316-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1681231476inh.htm",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}