{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1201133246",
            "sameAs": "Sch\u00f6tt, Hans-Joachim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4026140-2",
            "sameAs": "Humanismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048821-4",
            "sameAs": "Rechtsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066510-0",
            "sameAs": "Wirtschaftsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4436016-2",
            "sameAs": "Rechtskultur"
        },
        {
            "@id": "gnd:7504001-3",
            "sameAs": "Rechtsgeschichte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1683815998",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (81 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(doi)10.5771/9783748902539",
                "(ppn)1683815998",
                "(isbn13)9783748902539",
                "(firstid)KEP:048320366"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Wirtschaftsrecht",
                "Rechtskultur",
                "Rechtsphilosophie",
                "(classificationName=bk, id=106413481)86.09 - Rechtsgeschichte",
                "Humanismus",
                "(classificationName=ddc)343.4307",
                "(classificationName=bk, id=106422367)86.65 - Wirtschaftsrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=bk, id=181571986)86.02 - Rechtsphilosophie",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "Rechtsgeschichte"
            ],
            "title": "Recht und Humanismus, Wirtschaften und Humanit\u00e4t : rechtskulturelle und rechtshistorische Betrachtungen",
            "abstract": "Die \u201erechtskulturellen und rechtshistorischen Betrachtungen\u201c treffen mittlerweile auf grundlegende Krisen-Symptome und staatspolitische, den Freiheitsbegriff neu austarierende Tendenzen. Das ber\u00fchrt nicht nur das Rechtsverst\u00e4ndnis der Allgemeinheit und speziell der Wirtschaft. Ebenso ger\u00e4t die weltanschauliche Neutralit\u00e4t der Justiz in Verdacht. Die geisteswissenschaftlichen Fachbereiche unserer Hochschulen \u00fcbernehmen einen Teil dabei ihrer Verantwortung f\u00fcr die Zukunft Studierender. So will die Erziehungswissenschaft etwa durch Bildung \u201ezur Humanit\u00e4t f\u00fchren\u201c.Die vorliegende General-Thematik \u2013 \u201eRecht und Humanismus, Wirtschaften und Humanit\u00e4t\u201c\u2013 unterst\u00fctzt fachgebietlich das n\u00e4mliche Ziel.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1201133246",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOJ"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7504001-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4436016-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048821-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066510-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4026140-2"
                }
            ],
            "volume": "Band 31",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748902539",
            "P30128": [
                "Nomos eLibrary",
                "Jura Grundlagen",
                "L\u00fcneburger Schriften zum Wirtschaftsrecht"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}