{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1031404899",
            "sameAs": "Sch\u00e4fer, Holger"
        },
        {
            "@id": "gnd:1070485500",
            "sameAs": "Altenrichter, Birgit"
        },
        {
            "@id": "gnd:12210420X",
            "sameAs": "Bundschuh, Konrad"
        },
        {
            "@id": "gnd:122454944",
            "sameAs": "Kretschmann, Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:122824717",
            "sameAs": "Fr\u00f6hlich, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:128535288",
            "sameAs": "Fischer, Erhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:130452882",
            "sameAs": "Rittmeyer, Christel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124210-5",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogische Diagnostik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693897-9",
            "sameAs": "Inklusive Schule"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1614161488",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "607 Seiten",
            "creator": [
                "Erd\u00e9lyi, Andrea",
                "Bieritz, Katja"
            ],
            "description": [
                "25 cm",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1614161488",
                "(isbn)3407831870",
                "(ean)9783407831873",
                "(isbn13)9783407831873",
                "(firstid)DNB:1063370175"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "(classificationName=rvk)DT 1200",
                "Inklusive Schule",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106416448)77.08 - Psychologische Diagnostik",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=dbn)370#DNB",
                "(classificationName=dbn)370",
                "Deutschland",
                "Sonderp\u00e4dagogische Diagnostik",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=ddc)371.90460943"
            ],
            "title": "Handbuch Inklusive Diagnostik",
            "abstract": "Diagnostik ist bei der Entwicklung einer inklusiven Schule von zentraler Bedeutung. P\u00e4dagogen m\u00fcssen individuelle Kompetenzen und Bedarfe von Kindern und Jugendlichen erkennen und darauf aufbauend ad\u00e4quate Konzepte zur Bildung und F\u00f6rderung entwickeln. Dazu braucht es eine fach\u00fcbergreifende Diagnostik, die sowohl Kompetenzen zur qualitativen Beobachtung als auch zur testtheoretischen Messung ber\u00fccksichtigt. Das Handbuch Inklusive Diagnostik f\u00f6rdert den interdisziplin\u00e4ren Dialog zwischen Sonder- und Regelp\u00e4dagogik und geht dabei auf die Besonderheiten der F\u00e4cher und einzelnen F\u00f6rderschwerpunkte ein",
            "contributor": [
                "gnd:1031404899",
                "gnd:122454944",
                "gnd:130452882"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "dcterms:creator": [
                {
                    "@id": "gnd:128535288"
                },
                {
                    "@id": "gnd:122824717"
                },
                {
                    "@id": "gnd:12210420X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1070485500"
                }
            ],
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4124210-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693897-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1063370175/04",
            "P30128": "P\u00e4dagogik",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}