{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1011450208",
            "sameAs": "Ben\u00f6lken, Ralf"
        },
        {
            "@id": "gnd:1037230094",
            "sameAs": "Pfitzner, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:1113294299",
            "sameAs": "Veber, Marcel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070463-4",
            "sameAs": "Didaktik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123176-4",
            "sameAs": "Fachdidaktik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4696474-5",
            "sameAs": "Inklusion (Soziologie)"
        },
        {
            "@id": "gnd:7693876-1",
            "sameAs": "Inklusive P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1694138240",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (309 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1694138240",
                "(firstid)KXP:1694138240",
                "(isbn13)9783830990246",
                "(ean)9783830990246"
            ],
            "publisher": "Waxmann",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106414755)81.51 - Lernprozess",
                "Schulp\u00e4dagogik",
                "Individuelle F\u00f6rderung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=rvk)DP 1800",
                "(classificationName=bk, id=106422790)81.61 - Didaktik, Hochschuldidaktik",
                "(classificationName=ddc)371.3",
                "(classificationName=bk, id=106414267)81.21 - Soziale Ungleichheit im Bildungswesen",
                "Fachdidaktik",
                "(classificationName=bk, id=10641836X)71.70 - Behinderte",
                "Potenzialorientierung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Potenzialorientierte F\u00f6rderung in den Fachdidaktiken",
            "abstract": [
                "Dieser Band handelt vom Umgang mit Diversit\u00e4t: Defizitorientierte Zug\u00e4nge richten die Perspektive diesbez\u00fcglich vielfach auf Abweichungen von einer wie auch immer gearteten Normvorstellung. Demgegen\u00fcber verstehen potenzialorientierte Zug\u00e4nge Verschiedenheit als Gewinn und als Ressource f\u00fcr alle Lernenden. Die Beitr\u00e4ge stellen Diskussionen um potenzialorientierte fachdidaktische Konzepte und Einblicke in bereits existente oder m\u00f6gliche unterrichtspraktische Umsetzungen in verschiedenen Schulstufen vor. Die Autorinnen und Autoren des Bandes beleuchten in diesem Sinne Mathematik, Naturwissenschaften und Sachunterricht, Politik, Geschichte und Sozialwissenschaften, Deutsch, Englisch und romanische Sprachen, Sport, Musik, Religion und Philosophie sowie ausbildungsvorbereitende Bildungsg\u00e4nge.",
                "Um es kurz zu sagen: dieses Vorhaben [die Erziehungswissenschaft und die Fachdidaktiken ins Gespr\u00e4ch zu bringen] gelingt dem Band in hervorragender Weise. Nat\u00fcrlich wird hier keine Forschungsl\u00fccke geschlossen, aber das Desiderat \u00fcberhaupt in den Blick zu nehmen und dann \u00fcber den Tellerrand hinaus mit intelligenten Beitr\u00e4gen aus der Fachdidaktik auszugestalten, das verdient gro\u00dfes Lob aus bildungswissenschaftlicher wie aus fachdidaktischer Sicht. \u2013 Stefan D\u00fcfel, in: lehrerbibliothek.de 08.02.2020"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1011450208",
                "gnd:1113294299",
                "gnd:1037230094"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-107-WDI",
                "(collectioncode)GBV-107-Gesamt",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4696474-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7693876-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123176-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070463-4"
                }
            ],
            "volume": "Band 7",
            "P30128": [
                "Begabungsf\u00f6rderung: Individuelle F\u00f6rderung und Inklusive Bildung",
                "Begabungsf\u00f6rderung"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnster"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}