{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115431462",
            "sameAs": "Schmid Noerr, Gunzelin"
        },
        {
            "@id": "gnd:118500775",
            "sameAs": "Adorno, Theodor W. 1903-1969"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020643-9",
            "sameAs": "Gesellschaftskritik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112458-3",
            "sameAs": "Dialektik der Aufkl\u00e4rung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1666738263",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XII, 308 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Ziege, Eva-Maria",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:043985793",
                "(ppn)1666738263",
                "(doi)10.1007/978-3-658-22411-0",
                "(isbn13)9783658224110"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Critical theory",
                "(classificationName=ddc)300.1",
                "(classificationName=bk, id=106403672)08.25 - Zeitgen\u00f6ssische westliche Philosophie",
                "(classificationName=rvk)MR 5350",
                "Sociological Theory",
                "(classificationName=rvk)MC 7400",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=loc)H61",
                "(classificationName=rvk)MQ 3010",
                "(classificationName=rvk)MC 8500",
                "Sociology."
            ],
            "title": "Zur Kritik der regressiven Vernunft : Beitr\u00e4ge zur \"Dialektik der Aufkl\u00e4rung\"",
            "abstract": [
                "Der Sammelband enth\u00e4lt neue Interpretationen der Dialektik der Aufkl\u00e4rung von Max Horkheimer und Theodor W. Adorno, eines Schl\u00fcsselwerkes der philosophischen Zeitdiagnostik. In diesem Klassiker der Sozialphilosophie des 20. Jahrhunderts geht es um den Selbstzerst\u00f6rungsprozess der abendl\u00e4ndischen Rationalit\u00e4t, des wissenschaftlich gepr\u00e4gten Weltbildes. Dabei werden begriffliche Analysen und Anwendungen auf Texte der griechischen Antike und der Epoche der Aufkl\u00e4rung mit gesellschaftskritischen Vertiefungen zu Kulturindustrie und Antisemitismus verbunden. Der vorliegende Sammelband beleuchtet neben diesen Themenbereichen auch die Entstehungs- und internationale Wirkungsgeschichte der Dialektik der Aufkl\u00e4rung. Der Inhalt \u2022 Ideengeschichtliche Hintergr\u00fcnde \u2022 Judentum und Antisemitismus \u2022 Kultur und Kulturindustrie \u2022 Zur internationalen Rezeption Die Zielgruppen Interessenten von Philosophie, Gesellschaftswissenschaften, Geschichtswissenschaften, Psychologie/Psychoanalyse, Zeitdiagnostik der Moderne Herausgegeben von Prof. Dr. Gunzelin Schmid Noerr lehrte Philosophie an der Hochschule Niederrhein und ist Herausgeber der Max-Horkheimer-Gesamtausgabe. Prof. Dr. Eva-Maria Ziege lehrt Politische Soziologie an der Universit\u00e4t Bayreuth",
                "Ideengeschichtliche Hintergr\u00fcnde -- Judentum und Antisemitismus -- Kultur und Kulturindustrie -- zur internationalen Rezeption"
            ],
            "contributor": "gnd:115431462",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SZR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020643-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073840-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-22411-0",
            "P30128": [
                "Social Science and Law",
                "Springer eBooks"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}