{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1077574215",
            "sameAs": "Reitelsh\u00f6fer, Eva"
        },
        {
            "@id": "gnd:1106267834",
            "sameAs": "Fibitz, Alexandra"
        },
        {
            "@id": "gnd:1136737332",
            "sameAs": "Schuhknecht, Felix"
        },
        {
            "@id": "gnd:131881779",
            "sameAs": "Becker, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:143246879",
            "sameAs": "Ulrich, Patrick"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002805-7",
            "sameAs": "Arbeitswelt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031031-0",
            "sameAs": "Klein- und Mittelbetrieb"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123065-6",
            "sameAs": "Digitalisierung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1684974461",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VI, 167 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1684974461",
                "(doi)10.1007/978-3-658-24372-2",
                "(firstid)KEP:048668893",
                "(isbn13)9783658243722"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=10641478X)85.52 - Arbeitswissenschaft",
                "Digitalisierung",
                "Bookkeeping\u00a0",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Arbeitswelt",
                "Management",
                "Accounting",
                "(classificationName=rvk)QP 413",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec",
                "KMU",
                "(classificationName=loc)HF5601-5688",
                "Mittelstandsmanagement",
                "(classificationName=ddc)657",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Accounting/Auditing",
                "(classificationName=loc)HF5667-5668.252"
            ],
            "title": "Digitale Arbeitswelten im Mittelstand : Ver\u00e4nderungen und Herausforderungen",
            "abstract": [
                "Dieses Buch widmet sich, anhand aktueller empirischer Daten, die durch die Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg und die Hochschule Aalen erhoben wurden, mit Fokus auf den Mittelstand der Frage nach den Rahmenbedingungen der digitalen Arbeitswelten sowie den Fragestellungen, ob und wie sich die Aufgaben und Kompetenzen von F\u00fchrungskr\u00e4ften durch die digitalen Arbeitswelten ver\u00e4ndern, welche Chancen und Risiken Arbeitszeit- sowie Arbeitsplatzflexibilisierung im Arbeitsalltag bieten und ob und wie mittelst\u00e4ndische Unternehmen Diversity-Management- und Change-Management-Ma\u00dfnahmen einbinden. Dar\u00fcberhinaus bietet es konkrete Anwendungsbeispiele f\u00fcr den Mittelstand. Die Autoren Univ.-Professor Dr. Dr. habil. Wolfgang Becker ist Ordinarius f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre und Inhaber des Lehrstuhls f\u00fcr Unternehmensf\u00fchrung und Controlling an der Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg. Zudem ist er Direktor des Europ\u00e4ischen Forschungsfelds f\u00fcr angewandte Mittelstandsforschung (EFAM) an der Universit\u00e4t Bamberg und Mitglied im Direktorium des Kompetenzzentrums f\u00fcr Gesch\u00e4ftsmodelle in der digitalen Welt. Professor Dr. habil. Patrick Ulrich ist W3-Professor f\u00fcr Unternehmensf\u00fchrung und - kontrolle an der Hochschule Aalen \u2013 Technik und Wirtschaft. Dort leitet er als Wissenschaftlicher Direktor das Aalener Institut f\u00fcr Unternehmensf\u00fchrung (AAUF), Zudem ist er Privatdozent an der Universit\u00e4t Bamberg. Alexandra Fibitz ist wissenschaftliche Mitarbeiterin an der Professur f\u00fcr Unternehmensf\u00fchrung und -kontrolle der Hochschule Aalen. Felix Schuhknecht ist wissenschaftlicher Mitarbeiter am Lehrstuhl f\u00fcr BWL, insbesondere Unternehmensf\u00fchrung und Controling, an der Universit\u00e4t Bamberg. Eva Reitelsh\u00f6fer ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl f\u00fcr BWL, insbesondere Unternehmensf\u00fchrung und Controlling, an der Universit\u00e4t Bamberg",
                "Einf\u00fchrung -- Executive Summary -- Grundlagen -- Quantitative Erhebung -- Qualitative Erhebung -- Best Pratice"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1136737332",
                "gnd:131881779",
                "gnd:143246879",
                "gnd:1077574215",
                "gnd:1106267834"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4031031-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002805-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123065-6"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-24372-2",
            "P30128": [
                "Management und Controlling im Mittelstand",
                "Business and Economics",
                "Springer eBook Collection",
                "Springer eBooks"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}