{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129844012",
            "sameAs": "Bauer, Kurt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079262-6",
            "sameAs": "Widerstand"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1610359755",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "616 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "Illustrationen, Diagramme",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:986702315",
                "(isbn13)9783205777137",
                "(isbn)3825230767",
                "(ppn)1610359755",
                "(isbn13)9783825230760"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau",
            "subject": [
                "Shoah",
                "(classificationName=nlm)DD 253",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Nationalsozialistische Deutsche Arbeiter-Partei",
                "Weimarer Republik",
                "Juliputsch",
                "Weltwirtschaftskrise",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "NSDAP",
                "Rassismus",
                "NS",
                "Nationalsozialismus",
                "Propaganda",
                "Erster Weltkrieg",
                "Erm\u00e4chtigungsgesetz",
                "(classificationName=rvk)MC 7300",
                "F\u00fchrerprinzip",
                "Nationalismus",
                "National socialism",
                "N\u00fcrnberger Gesetze",
                "Freikorps",
                "Antisemitismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Generationskonflikt",
                "National Socialism",
                "(classificationName=rvk)NQ 2130",
                "Machtergreifung",
                "Hitlerputsch",
                "(classificationName=ddc)943.086",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Deutschnationale Bewegung",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 130",
                "Judenvernichtung",
                "Ideologie",
                "R\u00f6hm-Putsch",
                "Achtundvierziger",
                "Konzentrationslager",
                "Vorm\u00e4rz",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)NQ 1780",
                "Germany",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=rvk)NQ 2120",
                "Holocaust",
                "Zweiter Weltkrieg",
                "Wehrverband",
                "Anschluss \u00d6sterreichs",
                "(classificationName=loc)DD256.5",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Widerstand"
            ],
            "title": "Nationalsozialismus : Urspr\u00fcnge, Anf\u00e4nge, Aufstieg und Fall",
            "abstract": [
                "Die ausf\u00fchrliche, auch stark die Vorgeschichte einbeziehende Gesamtdarstellung des Nationalsozialismus bewegt sich auf aktuellem Forschungsstand und \u00fcberzeugt durch die klare, verst\u00e4ndliche Diktion, die durch Illustrationen verst\u00e4rkte Anschaulichkeit und die stringente, durch fett gedruckte Schlagworte im Text unterst\u00fctzte Gliederung. Der \u00f6sterreichische Historiker konzentriert sich, ohne aktuelle Forschungskontroversen auszublenden, auf die sachlichen Zusammenh\u00e4nge mit einem Schwergewicht auf gesellschaftsgeschichtlichen Perspektiven; Wirtschaft und Kultur bleiben weitgehend au\u00dfen vor. Statt Fu\u00dfnoten eine ausf\u00fchrliche, systematisch gegliederte Bibliografie, dazu Personen- und Sachregister. Trotz des eing\u00e4ngig pr\u00e4sentierten Inhalts d\u00fcrfte es durch die Erscheinungsweise als UTB-Studienbuch schwer fallen, \u00fcber die Zielgruppe von Studierenden und Obersch\u00fclern hinaus, an die sich kompakter auch M. Wildt (BA 6/08) wendet, weitere Benutzergruppen zu erreichen. Allgemein historisch interessierte Leser werden eher zu E. Piper (BA 1/08) greifen. (2 S) (Engelbrecht Boese)",
                "Sehr verst\u00e4ndlich geschriebene, illustrierte Einf\u00fchrung in die Zeit des Nationalsozialismus, die auch ausf\u00fchrlich die Vorgeschichte ber\u00fccksichtigt. (Engelbrecht Boese)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:129844012",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=24314",
                "http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=3038789&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4079262-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=016285208&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
                "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/555656543_toc.pdf"
            ],
            "volume": "3076",
            "P30128": [
                "UTB",
                "Geschichte"
            ],
            "P60163": "Wien"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}