{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1028192703",
            "sameAs": "Nationalsozialistischer Untergrund"
        },
        {
            "@id": "gnd:1032450886",
            "sameAs": [
                "Simsek, Semiya",
                "Simsek, Semiya 1986"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:1032452005",
            "sameAs": "Schwarz, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:1033910791",
            "sameAs": "\u015eim\u015fek, Enver 1961-2000"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003451-3",
            "sameAs": "Attentat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015326-5",
            "sameAs": "Ermittlungsverfahren"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078782-5",
            "sameAs": "Verbrechensopfer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127361-8",
            "sameAs": "T\u00fcrkische Familie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127407-6",
            "sameAs": "Politischer Mord"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1602183171",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "269 Seiten",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)1602183171",
                "(firstid)DNB:102810152X",
                "(ean)9783871344800",
                "(isbn13)9783871344800"
            ],
            "publisher": "Rowohlt Berlin",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 243",
                "(classificationName=rvk)MS 3550",
                "Simsek, Semiya",
                "Murder",
                "Police misconduct",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)MG 15096",
                "Turks",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 350",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=rvk)PH 8760",
                "Nationalsozialistischer Untergrund (Terrorist group : Germany)",
                "(classificationName=loksys-fbs)FF 255",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=loc)CT1098.S495",
                "(classificationName=bk, id=181570319)15.68 - T\u00fcrkei",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow"
            ],
            "title": "Schmerzliche Heimat : Deutschland und der Mord an meinem Vater",
            "abstract": [
                "Bericht der Tochter des ersten Opfers der NSU-Morde, der \u00fcber das Versagen der Polizei anhand von Ermittlungsakten aufkl\u00e4rt. Nebenbei erz\u00e4hlt sie ihre Familiengeschichte. (Antje Funk)",
                "Zweimal brach f\u00fcr Semiya Simsek eine Welt zusammen: das erste Mal am 9. September 2000, als ihr Vater Enver Simsek erschossen wurde. Da war sie vierzehn Jahre alt. Und dann, als nach \u00fcber elf Jahren die Hintergr\u00fcnde der Tat ans Licht kamen: Es war der erste von zehn Morden des \"Nationalsozialistischen Untergrunds\" (NSU). Nun berichtet Semiya Simsek, wie das Verbrechen ihr Leben und ihr Vertrauen in Deutschland ersch\u00fctterte - das Leben einer t\u00fcrkischen Einwandererfamilie, f\u00fcr die dieses Land l\u00e4ngst Heimat war. Enver Simsek hatte es vom Hilfsarbeiter mit viel Flei\u00df zum Blumengro\u00dfh\u00e4ndler gebracht - eine deutsche Karriere. Doch nach seiner Ermordung wurde seine Familie von der Polizei, die Mafiakontakte vermutete, jahrelang verd\u00e4chtigt, bedr\u00e4ngt und ausspioniert. \"Elf Jahre durften wir nicht einmal reinen Gewissens Opfer sein\", sagt Semiya Simsek. Hier erz\u00e4hlt sie ihre bewegende Geschichte: die einer jungen Deutschen und ihrer Familie, deren Leben durch einen Terrorakt zerst\u00f6rt, durch Vorurteile weiter zerr\u00fcttet wurde und die dennoch stark blieb. Und sie schildert die Hintergr\u00fcnde des Verbrechens, der Ermittlungspannen und -irrwege; Semiya Simsek hatte exklusiven Einblick in die Polizeiakten. Ein Buch \u00fcber einen der gr\u00f6\u00dften politischen Skandale der letzten Jahrzehnte und das aufw\u00fchlende Schicksal einer Familie. (Quelle: Amazon). Der erste offenherzige Bericht einer Angeh\u00f6rigen der NSU-Opfer ist nun auf dem Markt und ist ein Respekt geb\u00fchrendes Beispiel daf\u00fcr, wie ein Mensch selbst erlebtes Leid ohne eine Spur negativer Begleiterscheinungen verarbeiten kann. Erz\u00e4hlt wird auf mehreren Ebenen: Hauptstrang ist die Lebensgeschichte von Enver Simsek und seiner Familie, Nebenstrang in Kenntnis von Ermittlungsakten das Vorgehen der Polizei, abschlie\u00dfend  - im Nachwort und von ihren Rechtsanw\u00e4lten geschrieben - werden schwere Vorw\u00fcrfe gegen den Staat und die Politik erhoben. Ein wichtiges St\u00fcck deutscher Zeitgeschichte, das unbedingt neben dem Bestseller \"Die Zelle\" von  (Antje Funk)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1032450886",
                "gnd:1032452005"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=4183936&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm",
                "http://www.rowohlt.de/buch/Semiya_Simsek_Schmerzliche_Heimat.3025074.html"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4078782-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127407-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4003451-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127361-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015326-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz379981548inh.htm",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}