{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123814219",
            "sameAs": "Mau, Steffen"
        },
        {
            "@id": "gnd:300755-8",
            "sameAs": "Suhrkamp Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011890-3",
            "sameAs": "Deutschland (DDR)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077587-2",
            "sameAs": "Sozialer Wandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4167020-6",
            "sameAs": "Lebensgef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4175047-0",
            "sameAs": "Politischer Wandel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4196824-4",
            "sameAs": "Sozialistische Lebensweise"
        },
        {
            "@id": "gnd:4235034-7",
            "sameAs": "Wiedervereinigung (Deutschland)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4252579-2",
            "sameAs": "Deutschland (\u00d6stliche L\u00e4nder)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4689611-9",
            "sameAs": "Rostock- L\u00fctten Klein"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1665428325",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "284 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "22 cm, 434 g"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3518428942",
                "(ean)9783518428948",
                "(isbn13)9783518428948",
                "(ppn)1665428325",
                "(firstid)DNB:1182572995"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)VB 250",
                "Sozialistische Lebensweise",
                "Geschichte",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106412574)71.41 - Sozialer Wandel",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Geschichte 1945-2016",
                "Lebensgef\u00fchl",
                "(classificationName=rvk)GN 9999",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Politischer Wandel",
                "Alltag",
                "(classificationName=bk, id=106417088)89.50 - Politische Prozesse: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=rvk)MG 81010",
                "Sozialer Wandel",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 234"
            ],
            "title": "L\u00fctten Klein : Leben in der ostdeutschen Transformationsgesellschaft",
            "abstract": "Steffen Mau w\u00e4chst in den siebziger Jahren im Rostocker Neubauviertel L\u00fctten Klein auf. Als die Mauer f\u00e4llt, ist er bei der NVA, nach der Wende studiert er, wird schlie\u00dflich Professor. W\u00e4hrenddessen k\u00e4mpft seine Heimat mit den Schattenseiten der Wiedervereinigung: Statt bl\u00fchender Landschaften pr\u00e4gen verrostende Industrieruinen die Szenerie. Mit der neuen Freiheit und dem Massenkonsum kommen Erfahrungen sozialer Deklassierung. 30 Jahre nach 1989 zieht Mau mit dem ebenso scharfen wie empathischen Blick eines L\u00fctten Kleiner Soziologen Bilanz. \u201eEine kenntnisreiche Studie \u00fcber den Riss, der sich durch Ostdeutschland zieht.\u201c (Platz 1 der Sachbuch-Bestenliste f\u00fcr September 2019)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123814219",
                "gnd:300755-8"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://media.suhrkamp.de/mediadelivery/asset/491aca6496c445d581a5a139f33967f1/luetten-klein_9783518428948_leseprobe.pdf?contentdisposition=inline",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4167020-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001307-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077587-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4235034-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4175047-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4196824-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1665428325_toc.pdf",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}