{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4020015-2",
            "sameAs": "Gemeinschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4024842-2",
            "sameAs": "Hierarchie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055762-5",
            "sameAs": "Soziales Netzwerk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062860-7",
            "sameAs": "Verhalten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114266-4",
            "sameAs": "Konfliktl\u00f6sung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4133738-4",
            "sameAs": "Verhaltenspsychologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4164958-8",
            "sameAs": "Konfliktregelung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659323185",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XXVI, 216 S, online resource)",
            "creator": "Isenschmid, J\u00fcrg",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658158811",
                "(firstid)BSZ:490762077",
                "(doi)10.1007/978-3-658-15881-1",
                "(ppn)1659323185"
            ],
            "publisher": "Springer",
            "subject": [
                "Gemeinschaft",
                "Psychology",
                "Verhalten",
                "(classificationName=bk, id=10641061X)77.30 - Allgemeine Psychologie: Allgemeines",
                "Verhaltenspsychologie",
                "(classificationName=loc)BF1-990",
                "(classificationName=ddc)650",
                "(classificationName=ddc)150",
                "(classificationName=rvk)CP 8000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Personnel management",
                "Hierarchie",
                "Soziales Netzwerk",
                "Konfliktl\u00f6sung",
                "Konfliktregelung",
                "Popular works",
                "Popular Science",
                "Soziale Integration",
                "Management"
            ],
            "title": "Abwechslungsweise miteinander : \u00dcber den Trugschluss zu meinen, die anderen seien schuld",
            "abstract": [
                "Einleitung -- Das Polarisierungsmodell -- Die \u00fcbergeordneten Charaktere -- Die untergeordneten Charaktere -- Gesamt\u00fcbersicht -- Die erfolgreiche Balance -- Beispiele der erfolgreichen Balance -- Die destruktive Balance -- Die Wahrscheinlichkeit der gegenseitigen Infizierung -- Das eigene Verhalten -- Schlusswort.",
                "Jeder von uns ist Teil eines sozialen Netzwerks oder einer Hierarchie. Im Kreise der Familie sind wir es als Eltern oder Jugendliche, beruflich als Vorgesetzte oder Mitarbeitende. Im Alltag sind wir hierbei immer wieder mit Situationen konfrontiert, die zu St\u00f6rungen oder Disharmonie f\u00fchren. Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen wir es uns einfach machen und meinen, die anderen seien schuld. Doch trifft dies tats\u00e4chlich zu? J\u00fcrg Isenschmid versteht es, unser Verhalten in sozialen Gef\u00fcgen anschaulich zu analysieren und uns erkennen zu lassen, dass jeder dazu beitragen kann, ein friedliches Miteinander zu gestalten \u2013 auch Sie! Wenn die Behauptung zutrifft, dass der Mensch sehr oft nach Gl\u00fcck und Erfolg strebt \u2013 unabh\u00e4ngig ob beruflich oder privat \u2013 dann geh\u00f6rt dieses Buch als Standardwerk in jeden Haushalt. Dr. J\u00f6rg Diehl, Manager im Bereich Medizin J\u00fcrg Isenschmids Buch ist eine Einladung zu mehr Selbstreflexion. Er hat \"aus dem Leben f\u00fcr das Leben\" geschrieben. Markus Jordi, Familienvater, Leiter HR und Mitglied der Konzernleitung SBB AG Eine n\u00fctzliche Lebenshilfe, um das eigene Tun und Lassen positiv in eine bestehende Gemeinschaft einzubringen. Philipp R\u00e4ber, Familienvater und Bauer Der Autor J\u00fcrg Isenschmid ist Unternehmer. Sowohl als Familienvater, als Vorgesetzter, als Mitarbeitender und als herk\u00f6mmliches Mitglied von Vereinen hat er in seinem Leben gelernt, sich in verschiedensten Gemeinschaften zu integrieren und zu bewegen."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEP"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4133738-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055762-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4024842-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062860-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114266-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020015-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4164958-8"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-15881-1",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}