{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1064055575",
            "sameAs": "Springer Gabler, Firma"
        },
        {
            "@id": "gnd:1130247414",
            "sameAs": "Herlyn, Estelle"
        },
        {
            "@id": "gnd:13252810X",
            "sameAs": "L\u00e9vy-T\u00f6dter, Magdal\u00e8ne"
        },
        {
            "@id": "gnd:16073665-1",
            "sameAs": "FOM-Hochschule f\u00fcr Oekonomie & Management"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027447-0",
            "sameAs": "Internationales Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037278-9",
            "sameAs": "Management"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066493-4",
            "sameAs": "Wirtschaftspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4326464-5",
            "sameAs": "Nachhaltigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1678682977",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVI, 340 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:047003650",
                "(isbn13)9783658257064",
                "(doi)10.1007/978-3-658-25706-4",
                "(ppn)1678682977"
            ],
            "publisher": "Springer Gabler",
            "subject": [
                "Industrial management\u2014Environmental aspects.",
                "(classificationName=bk, id=106422405)86.70 - Internationales Wirtschaftsrecht",
                "(classificationName=ddc)658.408",
                "Industrial management-Environmen",
                "Sustainability Management",
                "(classificationName=loc)HD30.255",
                "(classificationName=bk, id=106422367)86.65 - Wirtschaftsrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=rvk)QT 000",
                "(classificationName=bk, id=106422499)86.10 - Recht einzelner L\u00e4nder, Gebiete und V\u00f6lker"
            ],
            "title": "Die Agenda 2030 als Magisches Vieleck der Nachhaltigkeit : systemische Perspektiven",
            "abstract": "Dieses Buch setzt sich mit der Agenda 2030 und den 17 Sustainable Development Goals auseinander, die \u2013 in noch komplexerer Weise als das \u201eMagische Viereck\u201c der Wirtschaftspolitik \u2013 ein Zielsystem mit zahlreichen Wechselwirkungen und Zielkonflikten aufspannen. Das Ziel der Agenda ist es, die Welt in einen Zustand zu bringen, in dem die planetaren Grenzen dauerhaft eingehalten und die Bed\u00fcrfnisse aller Menschen befriedigt werden. Dabei kann der Zustand des Gesamtsystems anhand von f\u00fcnf Systemparametern beschrieben werden: Weltbev\u00f6lkerungsgr\u00f6\u00dfe, BIP, Verteilung des Wohlstands, ben\u00f6tigte Ressourcen relativ zur Ressourcenverf\u00fcgbarkeit und technologischer Fortschritt. Die globale Reichweite der Agenda und verteilte Verantwortungen \u2013 von global bis national, \u00fcber klassische Politikressorts hinweg und nicht zuletzt \u00fcber verschiedene Akteursgruppen wie z. B. neben der Politik die Unternehmen und die Zivilgesellschaft \u2013 erzeugen eine gro\u00dfe Komplexit\u00e4t. Das anhaltende Weltbev\u00f6lkerungswachstum und ungekl\u00e4rte Finanzierungsfragen stellen weitere gro\u00dfe Herausforderungen dar, welche dem Leser erl\u00e4utert und schlie\u00dflich anhand einzelner Handlungsfelder konkretisiert werden. Der Inhalt Status quo der Nachhaltigkeit Nachhaltigkeit in systemischer Perspektive Handlungsfelder der Agenda 2030 Die Herausgeberinnen Prof. Dr. Estelle Herlyn ist wissenschaftliche Leiterin des KCN KompetenzCentrums an der FOM Hochschule in D\u00fcsseldorf. Dabei stellen Fragen nachholender Entwicklung und Klimaschutz in globaler Perspektive einen Schwerpunkt ihrer Arbeit dar. Prof. Dr. Magdal\u00e8ne L\u00e9vy-T\u00f6dter ist wissenschaftliche Leiterin des KCN KompetenzCentrums an der FOM Hochschule in Hamburg. Schwerpunkte der Lehre liegen in den Bereichen Unternehmenskommunikation, Mehrsprachigkeit und Ethik im Gesundheitswesen. Das KCN KompetenzCentrum f\u00fcr nachhaltige Entwicklung f\u00f6rdert den Austausch \u00fcber den und die Auseinandersetzung mit dem systemischen Charakter der Agenda 2030 und den damit einhergehenden Herausforderungen. Es tr\u00e4gt zur Entwicklung von L\u00f6sungsans\u00e4tzen bei, die trotz aller Herausforderungen Hoffnung machen, und entwickelt Handlungsempfehlungen f\u00fcr die Praxis",
            "contributor": [
                "gnd:13252810X",
                "gnd:1130247414"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:16073665-1",
                "gnd:1064055575"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027447-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066493-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037278-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4326464-5"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-25706-4",
            "P30128": [
                "Business and Economics",
                "Springer eBooks",
                "FOM-Edition, FOM Hochschule f\u00fcr Oekonomie & Management"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}