{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:123285097",
            "sameAs": "Frevert, Ute"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019702-5",
            "sameAs": "Gef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1696894409",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "496 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "22 x 15 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783103970524",
                "(isbn13)9783103970524",
                "(firstid)DNB:1208785060",
                "(ppn)1696894409"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "1900-2099",
                "Allemagne - Histoire - 21e si\u00e8cle",
                "History",
                "History - Psychological aspects",
                "Allemagne - Histoire - 20e si\u00e8cle",
                "(classificationName=rvk)NQ 7300",
                "(classificationName=bk, id=106418432)77.46 - Emotion",
                "Dictionaries",
                "Germany",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Emotions",
                "(classificationName=loc)DD232",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181569620)15.07 - Kulturgeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Histoire - Aspect psychologique",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9508",
                "Geschichte 1900-2020",
                "(classificationName=ddc-dbn)943"
            ],
            "title": "M\u00e4chtige Gef\u00fchle : von A wie Angst bis Z wie Zuneigung : deutsche Geschichte seit 1900",
            "abstract": "Die Gef\u00fchlswelten der Deutschen: Die Historikerin Ute Frevert erz\u00e4hlt eine ganz andere Geschichte des 20. Jahrhunderts. Gef\u00fchle machen Geschichte. Sie pr\u00e4gen und steuern nicht nur einzelne Menschen, sondern ganze Gesellschaften. Politiker nutzen sie, k\u00f6nnen aber auch dar\u00fcber stolpern. Ute Frevert erz\u00e4hlt von machtvollen Gef\u00fchlen und was sie bewirkten: im Kaiserreich, der Weimarer Republik, dem NS-Staat, der DDR und der alten und neuen Bundesrepublik. Sie stellt Liebe und Hass, Scham und Stolz, Emp\u00f6rung und Trauer in ihren wechselnden Auspr\u00e4gungen und Bedeutungen vor. So war Hass ein Motor des Nationalsozialismus, doch in einer Demokratie ist er fehl am Platz. Mit der Liebe verbanden Menschen um 1900 andere Sehns\u00fcchte als heute. Ute Frevert zeigt, warum sich Deutsche 1914 f\u00fcr den Krieg begeisterten und 2006 auf die Fu\u00dfballnationalmannschaft stolz waren, und geht dem Neid ebenso nach wie dem Vertrauen. Das Buch schlie\u00dft an die Ausstellung \"Die Macht der Gef\u00fchle. Deutschland 19/19\" an, die Ute Frevert mit ihrer Tochter Bettina Frevert konzipiert und mit Texten versehen hat. Sie wurde \u00fcber 2500-mal in ganz Deutschland gezeigt. Ute Frevert gelingt ein ganz besonderer Blick auf die Geschichte der Deutschen, die in den sechs unterschiedlichen Staaten der letzten 120 Jahre \u00e4u\u00dferst wechselhafte Gef\u00fchle durchlebten. Platz 7-8 der Sachb\u00fccher des Monats Februar 2021 - Die Bestenliste von Die Welt/WDR 5/Neue Z\u00fcrcher Zeitung/ORF-Radio \u00d6sterreich 1",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:123285097",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4019702-5"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1208785060/04",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}