{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130624306",
            "sameAs": "Egger, Rudolf"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070955-3",
            "sameAs": "Erziehungsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1649752717",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (288S. 52 Abb, digital)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Hackl, Bernd",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1649752717",
                "(isbn13)9783531923833",
                "(firstid)BSZ:325488223",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92383-3"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / GWV Fachverlage GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=ddc)370.1",
                "(classificationName=loc)LB1027",
                "(classificationName=rvk)DF 4500",
                "(classificationName=bk, id=106422669)80.42 - Affektive Erziehung",
                "(classificationName=dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106414755)81.51 - Lernprozess",
                "(classificationName=bk, id=106422685)81.02 - Philosophie und Theorie des Bildungswesens",
                "(classificationName=loc)L1-991",
                "Education",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Sinnliche Bildung? : P\u00e4dagogische Prozesse zwischen vorpr\u00e4dikativer Situierung und reflexivem Anspruch",
            "abstract": "Die Welt ist kein f\u00fcgsames Material menschlicher Aktivit\u00e4ten. Der Einfluss der Welt auf den Menschen kann offen und transparent sein, \u00fcberwiegend jedoch werden normative Anspr\u00fcche hintergr\u00fcndig und indirekt realisiert. Dadurch wird der Blick auf M\u00f6glichkeiten verstellt und die Entfaltung von Selbstbestimmung beeinflusst.  Aus bildungstheoretischer Sicht lautet daher die Frage: Unter welchen Bedingungen sind welche Aspekte und Dimensionen des sinnlich unmittelbaren Mensch-Welt-Verh\u00e4ltnisses geeignet, emanzipatorische Ressourcen aufzuschlie\u00dfen und tragf\u00e4hige Bildungsprozesse zu provozieren? Die Autorinnen und Autoren dieses Buches gehen dieser Frage aus unterschiedlichen Perspektiven nach.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:130624306",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4070955-3"
            },
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92383-3",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}