{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4073840-1",
            "sameAs": "Kritische Theorie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4444998-7",
            "sameAs": "Kulturindustrie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1654880620",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XV, 155 S. 1 Abb, online resource)",
            "creator": "Duarte, Rodrigo",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1654880620",
                "(isbn13)9783658143435",
                "(doi)10.1007/978-3-658-14343-5",
                "(firstid)BSZ:480976619"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Sociology",
                "Critical theory",
                "Social Sciences",
                "(classificationName=rvk)CC 6900",
                "(classificationName=rvk)CI 1190",
                "(classificationName=ddc)300.1",
                "Aesthetics",
                "Social sciences",
                "(classificationName=loc)H61"
            ],
            "title": "Deplatzierungen",
            "abstract": "Rodrigo Duarte ist es mit diesem Band gelungen eine aufmerksame Rezeption von Adorno in Brasilien und zugleich einen lebendigen Diskurs \u00fcber kritische Theorie und die Perspektiven ihrer Weiterbildung hervorzubringen. Er ist gepr\u00e4gt von kultureller Differenz, von den Besonderheiten Brasiliens. F\u00fcr den Leser ist das insofern interessant, da sich die globale \u00d6konomie und Kulturindustrie aus dem brasilianischen Blickwinkel anders darstellen, als aus dem europ\u00e4ischen oder nordamerikanischen. Dadurch erlangt das Adorno\u2019sche Konzept der Kulturindustrie ein paar nicht unerhebliche Verschiebungen. Der Inhalt Zur Rezeption kritischer Theorie in Brasilien: Der Fall Merquior \u2022 Zur Frage der Autonomie der Kunst bei Herbert Marcuse \u2022 \u00c4sthetische Erfahrung als Modell des \u201eEingedenkens der Natur im Subjekt\u201c \u2022 Zur\u00fcck in die Zukunft. Die kritische Theorie der Kulturindustrie und die \u201eGlobalisierung\u201c \u2022 Kulturware und Volkskunst angesichts der \u201eGlobalisierung\u201c \u2022 Flussers Medientheorie und die Kritik der Kulturindustrie \u2022 Allegorischer Dionysos - Nietzsche und der Barock \u2022 Chladnische Klangfiguren. \u00dcber das philosophische Problem des Verh\u00e4ltnisses zwischen Ton und Bild \u2022 Die \u201eglobale\u201c Kulturindustrie und ihre Kritik \u2022 Schema und Form. Wahrnehmung und \u00e4sthetische Betrachtung bei Adorno Die Zielgruppen Kunst- und Kulturphilosophie Der Autor Dr. Rodrigo Duarte ist Professor f\u00fcr \u00c4sthetik und Sozialphilosophie an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Philosophie und Humanwissenschaften der Universit\u00e4t des Bundesstaates Minas Gerais in Belo Horizonte, Brasilien. Er studierte in Belo Horizonte und Kassel war visiting scholar an der University of California at Berkeley sowie Gastprofessor an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar und der Hochschule Mannheim",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SZR",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4073840-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4444998-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-14343-5",
            "P30128": [
                "B\u00fccher",
                "SpringerLink"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}