{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120543656",
            "sameAs": "Kaminsky, Anna"
        },
        {
            "@id": "gnd:120818191",
            "sameAs": "Maercker, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:12382589X",
            "sameAs": "Bomberg, Karl-Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:129442259",
            "sameAs": "Trobisch-L\u00fctge, Stefan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011890-3",
            "sameAs": "Deutschland (DDR)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046565-2",
            "sameAs": "Politische Verfolgung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047746-0",
            "sameAs": "Psychotherapie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4060749-5",
            "sameAs": "Psychisches Trauma"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115581-6",
            "sameAs": "Politisch Verfolgter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137578-6",
            "sameAs": "Nachkomme"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140199-2",
            "sameAs": "Psychosoziale Belastung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4431631-8",
            "sameAs": "Generation 2"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1612585744",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "355 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "210 mm x 148 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1612585744",
                "(isbn13)9783837924886",
                "(isbn)3837924882",
                "(ean)9783837924886",
                "(firstid)DNB:1062739655"
            ],
            "publisher": "Psychosozial-Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Post-traumatic stress disorder",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 350",
                "(classificationName=loksys-fbs)NP 455",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)MG 81070",
                "Germany (East)",
                "Psychic trauma",
                "(classificationName=ddc-dbn)150",
                "Socialism",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "Political persecution",
                "(classificationName=ddc-dbn)610",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)616.852109431",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=rvk)CU 3040",
                "(classificationName=loc)BF175.5.P75",
                "Memory"
            ],
            "title": "Verborgene Wunden : Sp\u00e4tfolgen politischer Traumatisierung in der DDR und ihre transgenerationale Weitergabe",
            "abstract": "Mehr als 25 Jahre nach dem Mauerfall streiten ehemals politisch Verfolgte noch immer um einen angemessenen Umgang mit den Folgesch\u00e4den der SED-Diktatur. Mit den SED-Unrechtsbereinigungsgesetzen wurde der erste Schritt zur Aufarbeitung vollzogen. Dennoch \u00fcben zahlreiche Opferverb\u00e4nde Kritik an zu geringen Rentenzahlungen, Defiziten in den Anerkennungsverfahren von haft- und verfolgungsbedingten Gesundheitssch\u00e4den und gesellschaftlichen Verharmlosungstendenzen und fordern Nachbesserungen. Im vorliegenden Buch wird eine umfassende Einordnung der Sp\u00e4tfolgen politischer Traumatisierung in der ehemaligen DDR vorgenommen. Namhafte Expertinnen und Experten \u00e4u\u00dfern sich zu Problemen in der aktuellen Begutachtungspraxis psychischer Traumafolgest\u00f6rungen sowie zu Besonderheiten der Behandlung im Bereich psychoanalytischer Therapie, Verhaltenstherapie und alternativer Traumatherapiemethodik. Erstmals werden auch die Auswirkungen politischer Verfolgung auf die Familie und die Nachkommen der Opfer in den Fokus der Betrachtung ger\u00fcckt. Mit Beitr\u00e4gen von Karl-Heinz Bomberg, Doris Denis, Ruth Ebbinghaus, Alexandra Evers, J\u00f6rg Frommer, Bettina Kielhorn, Stefanie Knorr, Erika Kunz, Frank-Dietrich M\u00fcller, Freihart Regner, Carsten Spitzer und Stefan Trobisch-L\u00fctge",
            "contributor": [
                "gnd:120543656",
                "gnd:12382589X",
                "gnd:120818191",
                "gnd:129442259"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.psychosozial-verlag.de/2488",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4115581-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4140199-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4060749-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047746-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4431631-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137578-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046565-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/mpib-toc/810581876.pdf",
            "P30128": "Forum Psychosozial",
            "P60163": "Gie\u00dfen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}