{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:107885873X",
            "sameAs": "Edler, Kurt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046526-3",
            "sameAs": "Politische Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053369-4",
            "sameAs": "Sch\u00fcler"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053474-1",
            "sameAs": "Schule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115484-8",
            "sameAs": "P\u00e4dagogische Handlung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123440-6",
            "sameAs": "Interkulturelle Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4149063-0",
            "sameAs": "Demokratische Erziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7505445-0",
            "sameAs": "Islamismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1616825391",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "114 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783170284449",
                "(firstid)DNB:1076254012",
                "(isbn)3170284444",
                "(ppn)1616825391"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)BE 8665",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "Islam",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Demokratische Erziehung",
                "Fundamentalismus",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=ddc-dbn)290",
                "Politische Bildung",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=bk, id=10641223X)71.63 - Minderheitenproblem",
                "(classificationName=ddc)371.46",
                "Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Islamismus",
                "(classificationName=bk, id=106408399)11.83 - Str\u00f6mungen, Glaubensrichtungen",
                "Schule"
            ],
            "title": "Islamismus als p\u00e4dagogische Herausforderung",
            "abstract": [
                "Edler setzt sich mit den Grundmustern der islamistischen Ideologie auseinander, erkl\u00e4rt, warum sie einen Reiz auf Jugendliche aus\u00fcben k\u00f6nnen, veranschaulicht das gro\u00dfe Ausma\u00df der p\u00e4dagogischen Herausforderungen, skizziert Handlungsm\u00f6glichkeiten und gibt praktische Tipps f\u00fcr den p\u00e4dagogischen Alltag. (Reinhold Heckmann)",
                "Edler setzt sich mit der islamistischen Ideologie und ihren Grundmustern auseinander, beschreibt, welche Botschaften der Islamismus unter Jugendlichen verbreitet, erkl\u00e4rt, warum sie einen Reiz aus\u00fcben k\u00f6nnen, und skizziert auch das typische Gef\u00e4hrdungsprofil junger Menschen. Anhand von real beobachteten Situationen veranschaulicht er das gro\u00dfe Ausma\u00df der p\u00e4dagogischen Herausforderungen f\u00fcr Eltern, Erzieher, Lehrer und Ausbilder, skizziert Handlungsm\u00f6glichkeiten und gibt praktische Tipps f\u00fcr den p\u00e4dagogischen Alltag. Ein nur schmales B\u00e4ndchen, aber voll mit Fallbeispielen, Erfahrungswissen, Erkenntnissen und Reflexionen zu hoch aktuellen Problemen. Weiterf\u00fchrend f\u00fcr alle p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen; auch gut einsetzbar als Grundlage einer Fortbildungsma\u00dfnahme f\u00fcr Erzieher und Lehrer. (2 S) (Reinhold Heckmann)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:107885873X",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.kohlhammer.de/wms/instances/KOB/data/pdf/978-3-17-028444-9_L.pdf",
                "http://cover.ekz.de/9783170284449.jpg"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4046526-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115484-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123440-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053474-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7505445-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053369-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4149063-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1076254012/04",
            "P30128": "Brennpunkt Schule",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}