{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1205928731",
            "sameAs": "Swat, Marina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116546-9",
            "sameAs": "Sozialraum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1796253286",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (197 Seiten)",
            "contributor": "Reifenh\u00e4user, Anika",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783779970569",
                "(ppn)1796253286",
                "(firstid)KEP:07709946X"
            ],
            "publisher": "Beltz Juventa",
            "subject": [
                "Fr\u00fchp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "Erziehungspartnerschaft",
                "(classificationName=rvk)DS 7130",
                "Inklusion",
                "Kita",
                "Kindergarten",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "soziales Miteinander",
                "(classificationName=ddc)372.146",
                "Soziale Arbeit",
                "Umgang mit Konflikten"
            ],
            "title": "Praxishandbuch Kita-Sozialarbeit",
            "abstract": "Dr. Marina Swat und Anika Reifenh\u00e4user setzen sich seit der Novellierung des rheinland-pf\u00e4lzischen Kita-Gesetzes intensiv mit dem Thema Kita-Sozialarbeit auseinander. Das im Juli 2021 in Kraft getretene Gesetz erm\u00f6glicht explizit die Implementierung von Kita-Sozialarbeit in den fr\u00fchp\u00e4dagogischen Einrichtungen. In der ca. einj\u00e4hrigen Zusammenarbeit mit Kita-Leitungen, p\u00e4dagogischen Fachkr\u00e4ften, Tr\u00e4gervertretungen, Eltern, Politiker:innen u. a. wurde deutlich, dass es bei den unterschiedlichen Akteursgruppen gro\u00dfe Unsicherheiten in Bezug auf die (konzeptionellen) Ausgestaltungsm\u00f6glichkeiten dieses T\u00e4tigkeitsprofils gibt. Die Implementierung von Kita-Sozialarbeit stellte die verschiedenen Personen vor diverse Fragestellungen und Herausforderungen, die auch mangels fehlender Literatur und Erfahrungsberichte nicht ohne Weiteres zu l\u00f6sen waren. Auch der Austausch mit Akteuren aus anderen Bundesl\u00e4ndern, wo es \u00e4hnliche Ans\u00e4tze bereits gibt, war nicht so gewinnbringend, wie erhofft. Dabei wurde klar: Auch auf Bundesebene stehen die Akteur:innen fr\u00fchp\u00e4dagogischer Einrichtungen vor \u00e4hnlichen Schwierigkeiten. Dieses Buch soll die vielf\u00e4ltigen Aspekte und Fragestellungen rund um das Thema \"Kita-Sozialarbeit\" geb\u00fcndelt auff\u00fchren und zur Umsetzung in fr\u00fchp\u00e4dagogischen Einrichtungen anregen.",
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:1205928731"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BEZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4116546-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                }
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}