{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130464341",
            "sameAs": "Gro\u00dfe Kracht, Hermann-Josef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055429-6",
            "sameAs": "Solidarit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1789710383",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (191 Seiten)",
            "identifier": [
                "(doi)10.1515/9783839458372",
                "(isbn13)9783732858378",
                "(ppn)1789710383",
                "(isbn13)9783839458372",
                "(firstid)KEP:068071655"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)MLCM 2024/44549 (J)",
                "Liberalism",
                "(classificationName=ddc)303.372",
                "Solidarity",
                "L\u00e9on Bourgeoise",
                "Politics",
                "(classificationName=ssg)1",
                "POLITICAL SCIENCE / History & Theory",
                "Political Philosophy",
                "(classificationName=rvk)MD 6300",
                "(classificationName=bk, id=106423576)89.00 - Politologie: Allgemeines",
                "Political Science",
                "(classificationName=ddc)320.11",
                "Political Theory",
                "\u00c9mile Durkheim",
                "Solidarism",
                "Social Philosophy",
                "Society",
                "(classificationName=bk, id=106417088)89.50 - Politische Prozesse: Allgemeines",
                "Democracy",
                "Political Ideologies"
            ],
            "title": "\"Solidarit\u00e4t zuerst\" : zur Neuentdeckung einer politischen Idee",
            "abstract": [
                "Frontmatter -- Inhalt -- Vorwort -- 1. Solidarit\u00e4t - das unverstandene Lieblingskind der Moderne -- 2. Noch immer \u00bbB\u00fcrgergesellschaft mittlerer Existenzen\u00ab? -- 3. Normative Ern\u00fcchterungen -- 4. \u00bbSolidarit\u00e4t zuerst\u00ab. -- 5. Relative und progressive Autonomie -- 6. Soziale Hypotheken und r\u00fcckwirkender Quasi-Vertrag -- 7. Ein Neustart solidaristischer Vernunft? -- Literaturverzeichnis",
                "Die Solidarit\u00e4t ist im Vergleich zur Freiheit und zur Gerechtigkeit merkw\u00fcrdig \u00bbtheorielos\u00ab. Liegt dies an der Dominanz eines politischen Liberalismus aus vorindustriellen Zeiten, der unser Denken bis heute pr\u00e4gt? An die sozialphilosophischen Aufbr\u00fcche des franz\u00f6sischen Solidarismus von Akteuren wie Fouill\u00e9e, Gide und Bourgeois erinnernd, fragt Hermann-Josef Gro\u00dfe Kracht, ob es nicht an der Zeit ist, die philosophischen Freiheitslektionen des 18. Jahrhunderts mit den soziologischen Solidarit\u00e4tslektionen des 19. Jahrhunderts zu einem postliberalen Solidarismus zu verbinden"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:130464341",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-PLW",
                "(collectioncode)ZDB-23-TGP",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055429-6"
            },
            "volume": "Band 124",
            "isLike": "doi:10.1515/9783839458372",
            "P30128": "Edition Politik",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}