{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1025602927",
            "sameAs": "Dube, Juliane"
        },
        {
            "@id": "gnd:1031334327",
            "sameAs": "F\u00fchrer, Carolin"
        },
        {
            "@id": "gnd:1065438141",
            "sameAs": "A. Francke Verlag, Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4004343-5",
            "sameAs": "Ballade"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036032-5",
            "sameAs": "Literaturunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:5161273-2",
            "sameAs": "Uni-Taschenb\u00fccher GmbH"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1732449619",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (344 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1732449619",
                "(isbn13)9783838553894",
                "(ean)9783838553894",
                "(ppn)1732449619",
                "(doi)10.36198/9783838553894"
            ],
            "publisher": "Narr Francke Attempto Verlag",
            "subject": [
                "Fritz von Unruh",
                "Literarische Gattung",
                "Altnordische Literatur",
                "Literarische Gattung; Germanistik; Germanistik studieren; Erlk\u00f6nig; Schillers Glocke; Goethe; Schiller; Deutsche Klassik; Lyrik; Deutschunterricht; Prosa-Edda; Gylfaginning; 2. Grammatischer Traktat; Codex Upsaliensis; Altnordische Literatur; Skaldik; Sprachtheorie; Performativit\u00e4t; Medialit\u00e4t Unterrichtspraxis; Wilhelm Busch; Die Freunde; Der Handschuh; Toten-Tanz; Der Knabe im Moor; Rainer Maria Rilke; Annette von Droste-H\u00fclshoff; Die Ballade vom Seilt\u00e4nzer; Michael Ende; Der kleine Vogelf\u00e4nger; Hoffmann von Fallersleben; Theodor Fontane; Die Br\u00fcck; Der Fl\u00fcchtling; Fritz von Unruh; Und es war ein Tag; Nora Gomringer; C.F. Meyer; Die F\u00fc\u00dfe im Feuer; Lehramt; Studierende; Lehrbuch",
                "Studien- und Arbeitsb\u00fccher",
                "Studierende",
                "Wilhelm Busch",
                "Deutsche Klassik",
                "Medialit\u00e4t Unterrichtspraxis",
                "Goethe",
                "Hoffmann von Fallersleben",
                "(classificationName=bk, id=106413996)17.41 - Sprachdidaktik",
                "Schiller",
                "Lehrbuch",
                "Die Freunde",
                "Michael Ende",
                "Toten-Tanz",
                "2. Grammatischer Traktat",
                "Schulp\u00e4d. 2020-2",
                "Skaldik",
                "Rainer Maria Rilke",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Und es war ein Tag",
                "Theodor Fontane",
                "Annette von Droste-H\u00fclshoff",
                "Nora Gomringer",
                "Der Fl\u00fcchtling",
                "Prosa-Edda",
                "Schulp\u00e4dagogik",
                "Lehramt",
                "Lyrik",
                "(classificationName=ddc)430.71",
                "Germanistik studieren",
                "Die Ballade vom Seilt\u00e4nzer",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Gylfaginning",
                "Performativit\u00e4t",
                "Deutschunterricht",
                "Literaturwissenschaft",
                "Berufspraxis",
                "Codex Upsaliensis",
                "Der kleine Vogelf\u00e4nger",
                "Schillers Glocke",
                "Germanistik",
                "Der Handschuh",
                "Sprachtheorie",
                "(classificationName=ddc-dbn)430",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Literarische Gattung; Germanistik; Germanistik studieren; Erlk\u00f6nig; Schillers Glocke; Goethe; Schiller; Deutsche Klassik; Lyrik; Deutschunterricht; Unterrichtspraxis; Lehramt; Studierende; Lehrbuch",
                "Die F\u00fc\u00dfe im Feuer",
                "Der Knabe im Moor",
                "Gattungsgeschichte/-theorie",
                "C.F. Meyer",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Die Br\u00fcck",
                "Grundlagen (Bachelor)",
                "(classificationName=rvk)GB 2978",
                "(classificationName=ddc)831.04409",
                "Erlk\u00f6nig"
            ],
            "title": "Balladen : didaktische Grundlagen und Unterrichtspraxis",
            "abstract": "Dieser Band gibt Lehramtsstudierenden, ReferendarInnen und Lehrenden des Faches Deutsch Einblick in die aktuelle fachwissenschaftliche und fachdidaktische Diskussion zur Ballade. Konkrete Unterrichtsvorschl\u00e4ge und neue Texte zeigen ihr Potenzial im Rahmen eines themenorientierten und mediengest\u00fctzten Unterrichts. Praktische Methodenhilfen stehen als Zusatzmaterial online zur Verf\u00fcgung.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1025602927",
                "gnd:5161273-2",
                "gnd:1031334327",
                "gnd:1065438141"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTB",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBI"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4036032-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4004343-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                }
            ],
            "volume": "5389",
            "isLike": "doi:10.36198/9783838553894",
            "P30128": [
                "Literaturdidaktik",
                "utb",
                "utb-studi-e-book"
            ],
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}