{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1255211202",
            "sameAs": "Moore, Sam"
        },
        {
            "@id": "gnd:1255211423",
            "sameAs": "Roberts, Alex"
        },
        {
            "@id": "gnd:136906273",
            "sameAs": "Dedekind, Henning"
        },
        {
            "@id": "gnd:2138492-7",
            "sameAs": "Gesellschaft f\u00fcr \u00d6kologische Kommunikation mbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048829-9",
            "sameAs": "Rechtsradikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061644-7",
            "sameAs": "Umweltschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4326464-5",
            "sameAs": "Nachhaltigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1799599639",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "205 Seiten",
            "description": "20.5 cm x 13 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3962383840",
                "(ppn)1799599639",
                "(isbn13)9783962383848",
                "(ean)9783962383848",
                "(firstid)DNB:1255090294"
            ],
            "publisher": "oekom",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)2,1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106416790)43.47 - Globale Umweltprobleme",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=ddc)300",
                "(classificationName=loksys-fbs)KA 65",
                "(classificationName=rvk)AR 14300",
                "(classificationName=loksys-fbs)GE 300",
                "(classificationName=ddc-dbn)320"
            ],
            "title": "Au\u00dfen gr\u00fcn, innen braun : wie Rechtsextreme Klimakrise und Naturschutz f\u00fcr ihre Zwecke benutzen",
            "abstract": "Von Grenzkontrollen im Namen der Umwelt bis zu \u00f6kofaschistischen Attentaten: Nachdem sie die Realit\u00e4t des Klimawandels jahrzehntelang geleugnet haben, hat eine neue Generation rechtsextremer Aktivist*innen und rechtspopulistischer Politiker*innen erkannt, dass die Umweltkrise ihre beste Chance ist, Aufmerksamkeit und Macht zu erlangen. Sam Moore und Alex Roberts analysieren die Aneignung \u00f6kologischer Themen durch Rechte und skizzieren m\u00f6gliche Zukunftsszenarien voller Hass und Gewalt, die es zu verhindern gilt. Eine wichtige Lekt\u00fcre f\u00fcr alle, die sich dem Kampf gegen Rechtsextremismus und f\u00fcr Klimagerechtigkeit verschrieben haben. (Verlagswerbung)",
            "alternative": "The rise of ecofascism",
            "contributor": "gnd:136906273",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1255211202",
                "gnd:1255211423",
                "gnd:2138492-7"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.oekom.de/buch/aussen-gruen-innen-braun-9783962383848",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061644-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4326464-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048829-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": [
                "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1799599639inh.htm",
                "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1799599639_toc.pdf"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}