{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1118535235",
            "sameAs": "Pollmann, Anna"
        },
        {
            "@id": "gnd:1129791335",
            "sameAs": "Gerber, Jan"
        },
        {
            "@id": "gnd:1233248200",
            "sameAs": "Graf, Philipp"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020526-5",
            "sameAs": "Geschichtsbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073091-8",
            "sameAs": "Judenvernichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1756972230",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "535 Seiten",
            "description": "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
            "identifier": [
                "(isbn)3525317360",
                "(ean)9783525317365",
                "(firstid)DNB:1218385243",
                "(isbn13)9783525317365",
                "(ppn)1756972230"
            ],
            "publisher": "Vandenhoeck & Ruprecht",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie",
                "(classificationName=rvk)NB 3400",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "Geschichte 1945-2022",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9819"
            ],
            "title": "Geschichtsoptimismus und Katastrophenbewusstsein : Europa nach dem Holocaust",
            "abstract": "Aktuelle Kontroversen um die \u201eSingularit\u00e4t des Holocaust\" \u00fcbergehen oftmals, dass es nach 1945 einige Zeit dauerte, bis die Ermordung der europ\u00e4ischen J\u00fcdinnen und Juden in das Bewusstsein der europ\u00e4ischen Gesellschaften drang. Dieser Sammelband geht den Ursachen daf\u00fcr nach, indem er die Ged\u00e4chtnisgeschichte des Holocaust mit der politischen und Ideengeschichte des Kalten Krieges zusammenf\u00fchrt. Dabei zeichnen die deutsch- und englischsprachigen Beitr\u00e4ge nicht einfach die versp\u00e4tete Rezeptionsgeschichte oder die offizielle Erinnerungskultur in verschiedenen europ\u00e4ischen Staaten nach. Vielmehr r\u00fccken sie die Frage nach der latenten Wirkung des Ereignisses ins Zentrum der Betrachtung, die wesentlich von nationalen Besonderheiten bestimmt wurde, und n\u00e4hern sich diesen l\u00e4nderspezifischen Konstellationen \u00fcber paradigmatische Biografien der politischen Linken an. Der Band bietet somit nicht nur einen innovativen Zugang zur Historisierung der 1950er und 1960er Jahre, sondern leistet auch einen Beitrag zur aktuellen Diskussion um die M\u00f6glichkeit eines multiperspektivischen Ged\u00e4chtnisses.",
            "contributor": [
                "gnd:1233248200",
                "gnd:1118535235",
                "gnd:1129791335"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4020526-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073091-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1218385243/04",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}