{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1079947639",
            "sameAs": "S\u00f6ll, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:1229846670",
            "sameAs": "Klusmeyer, Jens"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117301-6",
            "sameAs": "Unterrichtsplanung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4190046-7",
            "sameAs": "Wirtschaftsdidaktik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1750017237",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VIII, 352 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(doi)10.1007/978-3-658-26620-2",
                "(isbn13)9783658266202",
                "(firstid)KEP:061776084",
                "(ppn)1750017237"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)370.711",
                "Teaching.",
                "(classificationName=rvk)DP 5300",
                "Curriculums (Courses of study).",
                "Produktionssteuerung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Education\u2014Curricula.",
                "Kooperation",
                "Higher education."
            ],
            "title": "Unterrichtsplanung in der Wirtschaftsdidaktik : Aktuelle theorie-, empirie- und praxisbasierte Beitr\u00e4ge",
            "abstract": [
                "Die Planung von Unterricht ist ein zentraler Gegenstand der Wirtschaftsdidaktik. Im Fokus der Disziplin stehen die Erarbeitung und Reflexion einschl\u00e4giger Forschungserkenntnisse sowie die Ableitung schl\u00fcssiger Entscheidungshilfen f\u00fcr die Akteurinnen und Akteure der Unterrichtspraxis. Auf Basis des aktuellen wirtschaftsdidaktischen Forschungsstandes zur Unterrichtsplanung er\u00f6ffnen die Beitr\u00e4ge des Sammelbandes theorie-, empirie- und praxisbezogene Perspektiven. Die vorgestellten Forschungskonzepte, Modellierungen und F\u00f6rderans\u00e4tze zur Gestaltung wirtschaftsberuflicher Lehr-Lern-Arrangements wenden sich gleicherma\u00dfen an Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler sowie an Praktikerinnen und Praktiker. Die Herausgeber Dr. Jens Klusmeyer ist Professor f\u00fcr Wirtschaftsdidaktik an der Universit\u00e4t Kassel. Dr. Matthias S\u00f6ll ist wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Universit\u00e4t Kassel.",
                "Unterrichtsplanung aus theoretisch-konzeptioneller Perspektive -- Unterrichtsplanung aus empirisch-konzeptioneller Perspektive -- Unterrichtsplanung aus der Perspektive der Lehrkr\u00e4fte und des Lehralltags."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1079947639",
                "gnd:1229846670"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-ESA",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4117301-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4190046-7"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-26620-2",
            "P30128": [
                "Edition Fachdidaktiken",
                "Springer eBook Collection"
            ],
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}