{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132357291",
            "sameAs": "Eckert, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055260-3",
            "sameAs": "Sklaverei"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1736186817",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "128 Seiten",
            "description": "18 cm x 12 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1219677620",
                "(isbn13)9783406765391",
                "(ppn)1736186817",
                "(ean)9783406765391"
            ],
            "publisher": "C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Aktualit\u00e4t",
                "Transatlantische Beziehungen",
                "(classificationName=bk, id=181571005)15.08 - Sozialgeschichte",
                "Begr\u00fcndung",
                "Sklaverei",
                "Afrika",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 1643",
                "Nordamerika",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "(classificationName=rvk)NW 8295",
                "Brasilien",
                "Abschaffung",
                "Karibischer Raum",
                "Global",
                "Geschichte"
            ],
            "title": "Geschichte der Sklaverei : von der Antike bis ins 21. Jahrhundert",
            "abstract": "Noch heute leben sch\u00e4tzungsweise 40 Millionen Menschen in \"moderner Sklaverei\". Andreas Eckert zeichnet in seinem profunden Band die d\u00fcstere Geschichte einer Institution nach, die schon seit der Antike in unterschiedlichen Auspr\u00e4gungen in allen Weltregionen anzutreffen ist. Zugleich geht er der Frage nach den Motiven von Sklavenh\u00e4ndlern und -haltern nach, den Handlungsspielr\u00e4umen der Versklavten und den Ursachen f\u00fcr den allm\u00e4hlichen Wandel der Sklaverei von einem akzeptierten \u00dcbel zu einer ge\u00e4chteten Abscheulichkeit. Seit der Antike f\u00e4llt der lange Schatten der Sklaverei auf die Weltgeschichte. Auch heute noch leben sch\u00e4tzungsweise 40 Millionen Menschen in \"moderner Sklaverei\". Andreas Eckert zeichnet in diesem Band die Geschichte einer Institution nach, die in ganz unterschiedlichen Auspr\u00e4gungen in allen Weltregionen und allen Zeiten anzutreffen ist. Nicht zuletzt in Afrika und im atlantischen Raum spielte sie eine zentrale Rolle. Eckerts kenntnisreiche Darstellung geht auch der Frage nach, was Sklavenh\u00e4ndler und -halter dazu bewogen hat, derart grausame Verh\u00e4ltnisse zu schaffen und zu unterhalten, welche Spielr\u00e4ume Versklavte sich zu erk\u00e4mpfen vermochten, und wie es dazu kam, dass aus einem akzeptierten \u00dcbel eine allgemein ge\u00e4chtete Abscheulichkeit werden konnte. \u201eAndreas Eckerts informative Darstellung konzentriert sich auf \u00f6konomische Strukturen, die Schicksale der betroffenen Menschen kommen selten zur Sprache. Anschaulichkeit und Lebendigkeit bleiben so leider allzu oft auf der Strecke. Trotzdem lohnt sich die Lekt\u00fcre: Eckerts Buch bietet eine komprimierte Darstellung auf knappem Raum und \u00f6ffnet die Augen f\u00fcr erzwungene Abh\u00e4ngigkeitsverh\u00e4ltnisse bis in unsere Gegenwart\u201c (deutschlandfunkkultur.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:132357291",
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4055260-3"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1736186817_toc.pdf",
            "volume": "2920",
            "P30128": "C.H. Beck Wissen",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}