{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1117065545",
            "sameAs": "Blumenthal, Sara-Friederike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4024137-3",
            "sameAs": "Heimerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028892-4",
            "sameAs": "Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055864-2",
            "sameAs": "Sozialp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122343-3",
            "sameAs": "Scham"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135470-9",
            "sameAs": "Affekt"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A185295356X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (214 Seiten)",
            "identifier": [
                "(ppn)185295356X",
                "(firstid)KEP:093811241",
                "(ean)9783847418054",
                "(isbn13)9783847418054"
            ],
            "publisher": "Verlag Barbara Budrich",
            "subject": [
                "Affekte",
                "sanctions",
                "Aggressionen",
                "residential care",
                "affects",
                "Scham",
                "Sanktionen",
                "(classificationName=rvk)DS 7150",
                "Gewalt",
                "violence",
                "ethnography",
                "aggression",
                "(classificationName=bk, id=106414593)80.83 - Erziehung in Erziehungseinrichtungen",
                "stigmatisation",
                "Stigmatisierung",
                "Affektforschung",
                "shaming",
                "(classificationName=bk, id=106412930)79.16 - Jugendhilfe",
                "child and youth services",
                "Emotionen",
                "emotions",
                "shame",
                "Besch\u00e4mung",
                "Ethnographie",
                "Affektheorie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=ddc)362.7083"
            ],
            "title": "Schamdynamiken in der station\u00e4ren Betreuung Jugendlicher : Eine Ethnographie der Kinder- und Jugendhilfe sowie der Behindertenhilfe",
            "abstract": [
                "In diesem Buch untersucht die Autorin das Thema Schamdynamiken in der station\u00e4ren Betreuung Jugendlicher, indem sie ethnographisch erhobene Interaktionsverl\u00e4ufe und qualitative Interviews interpretiert. Es werden verschiedene F\u00e4lle analysiert, in denen unter anderem das Spannungsfeld der emotionalen Belastung von Fachkr\u00e4ften und ihre p\u00e4dagogischen Handlungsspielr\u00e4ume eine Rolle spielen. Au\u00dferdem gibt die Studie Aufschluss \u00fcber den Umgang mit der Aus\u00fcbung von Gewalt aus der Sicht Jugendlicher oder mit den Folgen suizidalen Verhaltens. Der Ausdruck von Scham durch die Jugendlichen, der Fachkr\u00e4fte sowie auch das Schamempfinden der Forschenden sind hierbei Anhaltspunkte, von denen aus Kontraste und strukturelle Zusammenh\u00e4nge in den Daten gefunden werden. Bei der Interpretation werden soziologische Affekttheorien einbezogen, die betonen, dass ein dichotomes Verst\u00e4ndnis von Affekten als nur positiv oder negativ deren komplexer Funktion nicht gerecht wird. Damit leistet das Buch einen Beitrag zum Verstehen des sozialen Sinns von Affekten und macht die Affektforschung f\u00fcr die Sozialp\u00e4dagogik fruchtbar.",
                "In this book, the author examines the topic of shame dynamics in residential care for adolescents by interpreting ethnographically collected interaction processes. The expressions of shame by the adolescents, their caregivers, as well as the researchers\u2019 perception of shame, are points of reference from which contrasts and structural connections in the data are identified. Modern theories of affect are included, which emphasise that a dichotomous understanding of affects as only positive or negative does not do justice to their complex function. In this way, the work contributes to understanding the social meaning of affects and makes affect research fruitful for social pedagogy."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1117065545",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-41-SSA"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4122343-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055864-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028892-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4024137-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4135470-9"
                }
            ],
            "P60163": "Leverkusen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}