{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1033448486",
            "sameAs": "J\u00e4ger, Sarah"
        },
        {
            "@id": "gnd:115240993",
            "sameAs": "Wermke, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:129856975",
            "sameAs": "Schramm, Edward"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030653-7",
            "sameAs": "Kindeswohl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070784-2",
            "sameAs": "Elterliche Sorge"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134698-1",
            "sameAs": "Umgangsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151115-3",
            "sameAs": "Ehescheidungsverfahren"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1850637725",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VI, 159 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(ppn)1850637725",
                "(isbn13)9783161625565",
                "(firstid)KEP:093355262",
                "(doi)10.1628/978-3-16-162556-5"
            ],
            "publisher": "Mohr Siebeck",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106410849)86.78 - Sozialrecht: Allgemeines",
                "religi\u00f6se Erziehung",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Besonderes Strafrecht",
                "(classificationName=bk, id=106413406)86.22 - Familienrecht",
                "Scheidung der Eltern",
                "Arbeits- und Sozialrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Ian McEwan",
                "(classificationName=rvk)PD 7860",
                "J\u00fcdische Gemeinden",
                "Jugendamt",
                "Verfassungsrecht und Staatslehre",
                "(classificationName=bk, id=106416731)86.35 - Strafrecht: Besonderer Teil",
                "(classificationName=rvk)PD 7820",
                "2 Corinthians 10\u201313",
                "Religionsverfassungsrecht",
                "(classificationName=bk, id=10642260X)86.44 - Staatsrecht, Verfassungsrecht: Allgemeines",
                "B\u00fcrgerliches Recht",
                "Colometric Analysis",
                "Rechtsgeschichte"
            ],
            "title": "Kindeswohl zwischen Verantwortung und Autonomie : juristische, theologische und p\u00e4dagogische Zug\u00e4nge",
            "abstract": [
                "The best interest of the child is usually spoken of when it is endangered. But without a positive conception of what this entails, there can be no yardstick for avoiding the negative. This volume's multidisciplinary contributions give voice to a definition of the child's well-being that is both contemporary and emphasises the good.Survey of contentsSarah J\u00e4ger/Michael Wermke/Edward Schramm: Einleitung \u2013 Heike Werner: Gru\u00dfwort der Ministerin f\u00fcr Arbeit, Soziales, Gesundheit, Frauen und Familie Das Kindeswohl \u2013 multiperspektivische Zug\u00e4nge Sarah J\u00e4ger: Das Kindeswohl als Beteiligung und Anerkennung. Systematisch-theologische Perspektiven im Anschluss an Judith Butler \u2013 Anna Leisner-Egensperger: Kindeswohl in der Verfassung \u2013 Adrian Schmidt-Recla: Rechtshistorische Einblicke zum Kindeswohl im deutschen Zivilrecht des 20. Jahrhunderts - Martina Kumlehn: Fiktionalisierte Deutungsmachtkonflikte um das \u00bbKindeswohl\u00ab am Beispiel des gleichnamigen Romans von Ian McEwan Zum Wohle des Kindes handeln \u2013 Praxen & Orientierungen Elisabeth Koch: Kindeswohl bei Trennung und Scheidung der Eltern. Paradigmenwechsel in kurzer Zeit \u2013 Edward Schramm: Der strafrechtliche Schutz des Kindeswohls als Ultima Ratio \u2013 Michael Wermke: Das Recht der Eltern und das Recht des Kindes auf religi\u00f6se Bildung und Erziehung \u2013 ein Paradoxon? \u2013 Wiebke Brose: Die sozialrechtliche Verpflichtung zum Schutz des Kindeswohls nach \u00a7 8a SGB \u2013 Mathias Wirth: \u00bbComing to the child in the absence of intervention\u00ab. Paternalismus und die Kontraktionsorientierung des Kindeswohls Das Wohl wollen Zsolt Balla: Das Gl\u00fcck der Kinder und ihre Mitte in der Gemeinde",
                "Vom Kindeswohl ist meist dann die Rede, wenn es gef\u00e4hrdet scheint und Anlass f\u00fcr staatliche Eingriffe bietet. Doch setzt es eine positive Vorstellung des Kindeswohls voraus, um einen Ma\u00dfstab f\u00fcr das zu vermeidende Negative zu bilden. Sein Verst\u00e4ndnis unterliegt seit geraumer Zeit einem gro\u00dfen Wandel. Der Begriff schafft in seiner semantischen Offenheit Entscheidungsspielr\u00e4ume f\u00fcr Institutionen. Er erm\u00f6glicht die Autonomie des Kindes, gew\u00e4hrleistet aber zugleich den Eltern Freir\u00e4ume in der Erziehung. Wie eine das Gute betonende sowie zeitgem\u00e4\u00dfe Bestimmung von Kindeswohl gelingen und eine wohlbegr\u00fcndete Verantwortung des Staates f\u00fcr das gef\u00e4hrdete Kind ausgestaltet sein sollte, bildet den Gegenstand dieses Bandes. Er sammelt Stimmen aus der Ethik, P\u00e4dagogik, Rechtswissenschaft und Theologie.Inhalts&uuml;bersichtSarah J\u00e4ger/Michael Wermke/Edward Schramm: Einleitung \u2013 Heike Werner: Gru\u00dfwort der Ministerin f\u00fcr Arbeit, Soziales, Gesundheit, Frauen und Familie Das Kindeswohl \u2013 multiperspektivische Zug\u00e4nge Sarah J\u00e4ger: Das Kindeswohl als Beteiligung und Anerkennung. Systematisch-theologische Perspektiven im Anschluss an Judith Butler \u2013 Anna Leisner-Egensperger: Kindeswohl in der Verfassung \u2013 Adrian Schmidt-Recla: Rechtshistorische Einblicke zum Kindeswohl im deutschen Zivilrecht des 20. Jahrhunderts - Martina Kumlehn: Fiktionalisierte Deutungsmachtkonflikte um das \u00bbKindeswohl\u00ab am Beispiel des gleichnamigen Romans von Ian McEwan Zum Wohle des Kindes handeln \u2013 Praxen & Orientierungen Elisabeth Koch: Kindeswohl bei Trennung und Scheidung der Eltern. Paradigmenwechsel in kurzer Zeit \u2013 Edward Schramm: Der strafrechtliche Schutz des Kindeswohls als Ultima Ratio \u2013 Michael Wermke: Das Recht der Eltern und das Recht des Kindes auf religi\u00f6se Bildung und Erziehung \u2013 ein Paradoxon? \u2013 Wiebke Brose: Die sozialrechtliche Verpflichtung zum Schutz des Kindeswohls nach \u00a7 8a SGB \u2013 Mathias Wirth: \u00bbComing to the child in the absence of intervention\u00ab. Paternalismus und die Kontraktionsorientierung des Kindeswohls Das Wohl wollen Zsolt Balla: Das Gl\u00fcck der Kinder und ihre Mitte in der Gemeinde"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1033448486"
                },
                {
                    "@id": "gnd:129856975"
                },
                {
                    "@id": "gnd:115240993"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-197-MSE",
                "(collectioncode)ZDB-197-MRW",
                "(collectioncode)EBS-197-MRW",
                "(collectioncode)EBS-197-MSE"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4030653-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151115-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4134698-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070784-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1628/978-3-16-162556-5",
            "P60163": "T\u00fcbingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}