{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1148458972",
            "sameAs": "Bauer, Martin Heinz"
        },
        {
            "@id": "gnd:133326675",
            "sameAs": "Peters, Patrick"
        },
        {
            "@id": "gnd:7611361-9",
            "sameAs": "Diversity Management"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1876931914",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (228 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783170433540",
                "(ppn)1876931914",
                "(ean)9783170433540",
                "(firstid)KEP:099729687",
                "(doi)10.17433/978-3-17-043354-0"
            ],
            "publisher": "W. Kohlhammer GmbH",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Diversity Management",
                "Personalf\u00fchrung",
                "Change Management",
                "Geschlechtergerechtigkeit",
                "(classificationName=ddc)658.3008",
                "(classificationName=rvk)QV 578"
            ],
            "title": "Diversity Management",
            "abstract": "Das Thema Diversity und damit der Komplex der Gendergerechtigkeit ist ideologisch aufgeladen. Gerade deshalb kommt Diversity in weiten Teilen des Alltags nur eine Nischenexistenz als Lippenbekenntnis zu, obwohl es im Moment auf der gesellschaftspolitischen Agenda weit oben steht. Wie immer man zu dieser Thematik und ihren Protagonisten steht, im \u00f6konomischen Kontext, insbesondere in Unternehmen, ist Diversity relevant. Diversity zielt nicht ausschlie\u00dflich auf ethnisch-kulturelle Vielfalt, sondern bezieht sich auch auf Merkmale wie Alter, Geschlecht, Weltanschauung und sexuelle Identit\u00e4t. Im (betriebs-)wirtschaftlichen Kontext und hier vor allem in den Bereichen Strategie, F\u00fchrung/Leadership, Personal und \u00d6ffentlichkeitsarbeit erweitert Diversity die bisherigen interkulturellen Ans\u00e4tze, indem Vielfalt als ein wirtschaftliches Potenzial und eine wirtschaftliche Chance genutzt werden soll: Ein Unternehmen soll attraktiver, kreativer, innovativer und als Marke wahrnehmbarer werden - jedoch steht der Theorie die mitunter komplizierte Praxis gegen\u00fcber, in der meist Unkenntnis oder Unsicherheit herrscht, wo und wie Diversity in betriebliche Entscheidungen einflie\u00dfen kann und soll. Dieses Know-how vermittelt der Band sachlich und in konstruktiver Form, ohne dabei die \"offenen Flanken\", argumentativen L\u00fccken und \"seltsamen Bl\u00fcten\" zu verschweigen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:133326675",
                "gnd:1148458972"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-84-KHU",
                "(collectioncode)ZDB-84-KHW"
            ],
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:7611361-9"
            },
            "isLike": "doi:10.17433/978-3-17-043354-0",
            "P30128": "Wirtschaft kontrovers",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}