{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1104286742",
            "sameAs": "Schwarze P\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:133586146",
            "sameAs": "Seichter, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070955-3",
            "sameAs": "Erziehungsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1839012129",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (189 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:089173058",
                "(ppn)1839012129",
                "(isbn13)9783407259332"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)370.1",
                "Bildung",
                "(classificationName=rvk)DD 4600",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Schule",
                "P\u00e4dagogik",
                "schwarze P\u00e4dagogik",
                "Geschichte",
                "Normierung",
                "Erziehung",
                "Erziehungswissenschaft"
            ],
            "title": "Das \"normale\" Kind : Einblicke in die Geschichte der schwarzen P\u00e4dagogik",
            "abstract": "Seit den Anf\u00e4ngen kindlicher Erziehung geht es um die Herstellung des \u00bbnormalen\u00ab, des angepassten, des sch\u00f6nen, des n\u00fctzlichen Kindes. Als Gehilfin von \u00d6konomie, Medizin und Psychologie hat die P\u00e4dagogik sp\u00e4testens seit dem 18. Jahrhundert dazu beigetragen, das Kind f\u00fcr gesellschaftliche und wirtschaftliche Zwecke brauchbar zu machen \u2013 unter Anwendung von Kontrolle, Steuerung und Dem\u00fctigungen und auf Kosten seiner Selbstst\u00e4ndigkeit sowie kreativen und autonomen Handelns. Dieses Buch wirft einen neuen Blick auf die Geschichte der schwarzen P\u00e4dagogik, indem es aufzeigt, wie das Kind im Verlauf seiner Entwicklung zur standardisierten Ware wurde. Die Autorin beleuchtet bislang tabuisierte Facetten von Kindheit und zeigt, wie sich die schwarze P\u00e4dagogik historisch und aktuell in erzieherischer Absicht in Kindergarten, Schule und anderen Erziehungsinstitutionen sowie in kulturellen Praktiken kontinuierlich ausgebreitet und verfestigt hat.",
            "alternative": "normale Kind",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:133586146",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BPD"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:1104286742"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4070955-3"
                }
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}