{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1034579282",
            "sameAs": "Stenzel, Christiane"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031031-0",
            "sameAs": "Klein- und Mittelbetrieb"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043188-5",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeitsarbeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1817568744",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XIX, 235 S. 8 Abb., 1 Abb. in Farbe.)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)KEP:082003300",
                "(isbn13)9783658381714",
                "(ppn)1817568744",
                "(doi)10.1007/978-3-658-38171-4"
            ],
            "publisher": "Springer Fachmedien Wiesbaden",
            "subject": [
                "PR-Ma\u00dfnahmen PR-Strategie PR-Konzept",
                "(classificationName=ddc)658.45",
                "Medienresonanzanalyse",
                "Kommunikation KMU",
                "Marketing.",
                "DSGVO Urheberrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Kleine Unternehmen Start-ups",
                "Communication in organizations.",
                "Medienkooperationen",
                "Mittelstand KMU",
                "Website Pressebereiche Media Center",
                "PR",
                "Pressearbeit",
                "Bewegtbild",
                "\u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                "Owned Earned Paid Shared Media",
                "Public Relations"
            ],
            "title": "Moderne Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit f\u00fcr KMU : Strategie, Umsetzung, Tools und Evaluation",
            "abstract": [
                "Dieses Buch liefert kleinen und mittelst\u00e4ndischen Unternehmen alle wesentlichen Grundlagen f\u00fcr eine zeitgem\u00e4\u00dfe Pressearbeit \u2013 von der Strategieentwicklung bis zur Echtzeit-Medienevaluation, von klassischen PR-Ma\u00dfnahmen bis hin zu SEO-PR. Denn gerade in wirtschaftlich herausfordernden Zeiten r\u00fcckt die Rolle der Kommunikation f\u00fcr KMU immer st\u00e4rker in den Mittelpunkt. Zudem vollzieht sich in den Medienh\u00e4usern ein Wandel, der die Arbeit von Kommunikator*innen stark beeinflusst und das Aufgabenspektrum deutlich erweitert. Die Autorin erl\u00e4utert, wie bedeutend gute Pressefotos, Bewegtbild und multimedialer Content sind, was Framing bedeutet und warum Storytelling immer wichtiger wird. Dar\u00fcber hinaus werden die wichtigsten Stakeholder*innen, Kan\u00e4le sowie effiziente Tools vorgestellt und durch Stimmen aus der Praxis erg\u00e4nzt. Ein pragmatischer Leitfaden mit allen erfolgsentscheidenden und vor allem realisierbaren Ma\u00dfnahmen f\u00fcr Mitarbeiter*innen kleiner und mittelst\u00e4ndischer Pressestellen, Start-ups, Gr\u00fcnder*innen, Vereine, Verb\u00e4nde und NGOs. Auszug aus dem Inhalt \u2022 Pressestelle: Aufgabe, Abgrenzung und Organisation \u2022 Medien: Gattungen, Formate und Media Relations \u2022 PR-Konzept: Analyse, Festlegung und Umsetzung \u2022 Klassische Ma\u00dfnahmen: Pressemappe, -konferenz, Hintergrundgespr\u00e4ch, Kooperationen u. v. m. \u2022 Digitale PR/Online-Kommunikation: Bewegtbild-Kommunikation, SEO, Plattformen, CommTech u. v. m. \u2022 Pressearbeit und Recht: Urheber-, Medien- und Presserecht, DSGVO \u2022 Extras: Interne Kommunikation und Krisenkommunikation Die Autorin Christiane Stenzel ist seit 20 Jahren in der Kommunikationsbranche t\u00e4tig. Sie arbeitete im Tourismus, in der Modebranche, im Kultur- und Umweltsektor und verantwortet heute die Kommunikation eines sozialen Tr\u00e4gers. Sie h\u00e4lt auch Presse-Workshops und moderiert Veranstaltungen.",
                "Pressestelle: Aufgabe, Abgrenzung und Organisation -- Medien: Gattungen, Formate und Media Relations -- PR-Konzept: Analyse, Festlegung und Umsetzung -- Klassische Ma\u00dfnahmen: Pressemappe, -konferenz, Hintergrundgespr\u00e4ch, Kooperationen u. v. m. -- Digitale PR/Online-Kommunikation: Bewegtbild-Kommunikation, SEO, Plattformen, CommTech u. v. m. -- Pressearbeit und Recht: Urheber-, Medien- und Presserecht, DSGVO -- Extras: Interne Kommunikation und Krisenkommunikation."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1034579282",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-2-SWI",
                "(collectioncode)ZDB-2-SEB"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043188-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4031031-0"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-38171-4",
            "P30128": "Springer eBook Collection",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}