{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1041864515",
            "sameAs": "Geschichtspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:1052227031",
            "sameAs": "Brait, Andrea"
        },
        {
            "@id": "gnd:106810533X",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Innsbruck, innsbruck university press iup"
        },
        {
            "@id": "gnd:1084345633",
            "sameAs": "Hirschm\u00fcller, Tobias"
        },
        {
            "@id": "gnd:4010781-4",
            "sameAs": "Curriculum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014770-8",
            "sameAs": "England"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020526-5",
            "sameAs": "Geschichtsbewusstsein"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020533-2",
            "sameAs": "Geschichtsunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027833-5",
            "sameAs": "Italien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033114-3",
            "sameAs": "Krieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043271-3",
            "sameAs": "\u00d6sterreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046496-9",
            "sameAs": "Polen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4053458-3",
            "sameAs": "Schulbuch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071769-0",
            "sameAs": "Geschichtsbild"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071770-7",
            "sameAs": "Geschichtsdenken"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075202-1",
            "sameAs": "Namibia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076899-5",
            "sameAs": "Russland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077548-3",
            "sameAs": "Sowjetunion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122926-5",
            "sameAs": "Bildungsforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4180102-7",
            "sameAs": "Schulbuchforschung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1805584448",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "272 Seiten",
            "description": "22 cm x 17 cm, 470 g",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783991060635",
                "(firstid)DNB:1258479591",
                "(isbn)3991060639",
                "(ean)9783991060635",
                "(ppn)1805584448"
            ],
            "publisher": "innsbruck university press",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422693)81.05 - Bildungsforschung",
                "(classificationName=ddc-dbn)900",
                "Geschichte 1800-1918",
                "(classificationName=bk, id=106414518)81.01 - Geschichte des Bildungswesens",
                "(classificationName=bk, id=106404717)15.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106422812)81.66 - Schulbuch, Lehrbuch",
                "(classificationName=bk, id=106422839)81.70 - Bildungssysteme, Bildungsinstitutionen: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)355",
                "Schulbuch",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 0980",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Darstellung",
                "Geschichte 1850-2022",
                "(classificationName=rvk)NB 8900",
                "(classificationName=bk, id=106418084)81.62 - Curriculum",
                "Krieg",
                "Geschichtsunterricht"
            ],
            "title": "Die Kriege des langen 19. Jahrhunderts in Geschichtsschulb\u00fcchern",
            "abstract": "Welchen Ma\u00dfst\u00e4ben folgen historische Erz\u00e4hlungen in Geschichtsschulb\u00fcchern? Wie ver\u00e4ndern sich Vergangenheitsdarstellungen in Lehrwerken f\u00fcr den Unterricht? Welche Perspektiven nehmen sie ein, welche thematischen Schwerpunkte setzen sie und welches Geschichtsbewusstsein konstruieren sie? Empirische Befunde zeigen: Schulb\u00fccher sind trotz multipler medialer Entwicklungen nach wie vor ein eminenter Bestandteil des Geschichtsunterrichts im deutschsprachigen Raum. Der Sammelband \"Die Kriege des langen 19. Jahrhunderts in Geschichtsschulb\u00fcchern\" n\u00e4hert sich der Frage nach der Geschichtspolitik in Schulb\u00fcchern an. Als Sammlung ausgew\u00e4hlter L\u00e4ngs- und Querschnittsanalysen werden Darstellungen in Geschichtsschulb\u00fcchern aus Russland, England, \u00d6sterreich, der Sowjetunion, Deutschland, Polen, Namibia und Italien aus geschichtswissenschaftlicher und geschichtsdidaktischer Perspektive analysiert. Die untersuchten B\u00fccher stammen aus der Zeit von der Mitte des 19. bis zum Beginn des 21. Jahrhundert. Von Instrumentalisierung der Vergangenheit \u00fcber Propaganda zu Herrschaftslegitimationen untersucht der Sammelband konstruierte und suggestive Vergangenheitsbilder in den Schulb\u00fcchern, die sich bewusst an Heranwachsende eines Gesellschaftssystems richten. Er analysiert die Schulb\u00fccher als Darstellungen, hinterfragt dabei aber die gesellschaftlichen Strukturen, in denen diese Lehrwerke entstanden und f\u00fcr die sie Quellen f\u00fcr kulturelle, gesellschaftliche und politische Konventionen sind.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1084345633"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1052227031"
                }
            ],
            "creator": "gnd:106810533X",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071769-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4180102-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4053458-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4010781-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033114-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020533-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020526-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1041864515"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122926-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071770-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1258479591/04",
            "P60163": "Innsbruck"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}