{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1029418292",
            "sameAs": "Eckl, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:111163-2",
            "sameAs": "Deutsch-S\u00fcdwestafrika (Schutzgebiet)"
        },
        {
            "@id": "gnd:1166696448",
            "sameAs": "H\u00e4ussler, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:117636908",
            "sameAs": "Trotha, Lothar von 1848-1920"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4014900-6",
            "sameAs": "Entsch\u00e4digung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4024480-5",
            "sameAs": "Herero"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041184-9",
            "sameAs": "Nama (Volk)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063213-1",
            "sameAs": "Vers\u00f6hnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063690-2",
            "sameAs": "V\u00f6lkermord"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073624-6",
            "sameAs": "Kolonialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075202-1",
            "sameAs": "Namibia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153029-9",
            "sameAs": "Eskalation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157237-3",
            "sameAs": "Gewaltt\u00e4tigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4205319-5",
            "sameAs": "Herero-Nama-Aufstand"
        },
        {
            "@id": "gnd:4569849-1",
            "sameAs": "Brutalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1832721817",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Seite 167-319",
            "description": "24 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1832721817",
                "(ppn)1832721817",
                "(isbn13)9783958323162"
            ],
            "publisher": "Velbr\u00fcck Wissenschaft",
            "subject": [
                "Jakob Zollmann",
                "V\u00f6lkermord",
                "Reinhart K\u00f6ssler",
                "9783958323162",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Andreas Eckl",
                "Tilman Dedering",
                "Kolonialgeschichte",
                "Matthias H\u00e4ussler",
                "Gewaltgeschichte",
                "Sahra Rausch",
                "(classificationName=bk, id=181569752)15.92 - Afrika s\u00fcdlich der Sahara",
                "(classificationName=ddc-dbn)960",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Jonas Kreienbaum",
                "Christiane B\u00fcrger",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Henning Melber",
                "Erinnerungskultur",
                "Genozid",
                "Geschichte",
                "Genozide und ethnische S\u00e4uberung",
                "Kristin Platt"
            ],
            "title": "Thema: Krieg und Genozid in Deutsch-S\u00fcdwestafrika",
            "abstract": "Nach Jahren der Verhandlungen verst\u00e4ndigten sich im Mai 2021 Regierungsdelegationen der Republik Namibia und der Bundesrepublik Deutschland auf ein \"Vers\u00f6hnungsabkommen\", in dem die zwischen 1904 und 1908 in der damaligen Kolonie \"Deutsch-S\u00fcdwestafrika\" an den Herero und Nama ver\u00fcbten Verbrechen als V\u00f6lkermord anerkannt und eine Entschuldigung Deutschlands beim namibischen Staat und den Nachkommen der Opfer ausgesprochen wurde. Damit gewannen die Themen \"Kolonialismus\", \"koloniale Gewalt\" und \"kolonialer Genozid\" in \"Deutsch-S\u00fcdwestafrika\" \u00fcber Fachkreise hinaus neue Aktualit\u00e4t und grosse \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit. In den Diskussionen, die in Politik und Medien gef\u00fchrt wurden, offenbarten sich allerdings auch eklatante Wissensl\u00fccken hinsichtlich der deutschen Kolonisierung und der viktimisierten Gruppen, vor allem der Ova-Herero und (Oorlam-) Nama, sowie eine mangelnde Differenzierung und Pr\u00e4zision des Gewaltgeschehens selbst. Auf diese Herausforderung antwortet das vorliegende Themenheft, indem es Beitr\u00e4ge von ausgewiesenen Expeter:innen versammelt, die den Forschungs- und Wissensstand kritisch reflektieren und mit der Er\u00f6rterung neuer Aspekte die Perspektiven auf dieses Kapitel der deutschen Kolonial- und Gewaltgeschichte erweitern",
            "alternative": "Krieg und Genozid in Deutsch-S\u00fcdwestafrika",
            "contributor": [
                "gnd:1166696448",
                "gnd:1029418292"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4024480-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073624-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4014900-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4205319-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4569849-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4157237-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063690-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4153029-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041184-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063213-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1279220864/04",
            "volume": "20. Jahrgang, Heft 2 ( 2022)",
            "P30128": "Zeitschrift f\u00fcr Genozidforschung",
            "P60163": "Weilerswist"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}