{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1025973933",
            "sameAs": "Schulz, Petra"
        },
        {
            "@id": "gnd:112330630",
            "sameAs": "Tracy, Rosemarie"
        },
        {
            "@id": "gnd:1156329973",
            "sameAs": "Geyer, Sabrina"
        },
        {
            "@id": "gnd:1160687455",
            "sameAs": "Lemmer, Rabea"
        },
        {
            "@id": "gnd:1205687661",
            "sameAs": "Voet Cornelli, Barbara"
        },
        {
            "@id": "gnd:122315159X",
            "sameAs": "M\u00fcller, Anja"
        },
        {
            "@id": "gnd:2025644-9",
            "sameAs": "Julius Beltz GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4022349-8",
            "sameAs": "Grundschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123176-4",
            "sameAs": "Fachdidaktik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4316406-7",
            "sameAs": "Sprachf\u00f6rderung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1839012137",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (215 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen, Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1839012137",
                "(firstid)KEP:08917304X",
                "(isbn13)9783407632890"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "Grundschule",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Sprachf\u00f6rderung",
                "DaZ",
                "(classificationName=ddc)372.6049",
                "Schule",
                "Lernen",
                "Lernentwicklung",
                "Sprachf\u00f6rderkr\u00e4fte",
                "Kita",
                "Deutsch als Zweitsprache",
                "Spracherwerb",
                "Sprachdidaktik",
                "Sprachdiagnostik",
                "(classificationName=rvk)DP 6700"
            ],
            "title": "Vom Sprachprofi zum Sprachf\u00f6rderprofi : linguistisch fundierte Sprachf\u00f6rderung in Kita und Grundschule",
            "abstract": "Kinder sind bestens daf\u00fcr ausgestattet, eine oder auch mehrere Sprachen zu lernen. Durch eine gezielte Sprachf\u00f6rderung k\u00f6nnen Kinder mit Deutsch als Erstsprache wie auch Kinder mit Deutsch als Zweitsprache so unterst\u00fctzt werden, dass alle gleicherma\u00dfen von den Bildungsangeboten in Kita und Grundschule profitieren. Dieses Fachbuch bereitet Sprachf\u00f6rderkr\u00e4fte auf diese wichtige Aufgabe vor. Basierend auf aktuellen Forschungsergebnissen zum Erst- und Zweitspracherwerb liefert es das n\u00f6tige Hintergrundwissen und konkrete F\u00f6rderanregungen. In acht F\u00f6rdereinheiten f\u00fcr Kita und Grundschule zeigen die Autorinnen, wie linguistisch fundierte Sprachf\u00f6rderung umgesetzt werden kann. Erg\u00e4nzend stehen im Downloadbereich zahlreiche F\u00f6rdermaterialien zur Verf\u00fcgung. Die 2. Auflage wurde vollst\u00e4ndig aktualisiert und enth\u00e4lt Querverweise zum Einsatz der gleichnamigen F\u00f6rderbox der Autorinnen, die 2022 im Beltz Verlag erschienen ist. Das Buch wendet sich an p\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte, Lehrkr\u00e4fte und Studierende sowie an Ausbilder_innen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:112330630"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:1156329973",
                "gnd:2025644-9",
                "gnd:1205687661",
                "gnd:1160687455",
                "gnd:1025973933",
                "gnd:122315159X"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-59-BTZ",
                "(collectioncode)ZDB-59-BPD"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4022349-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4030638-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4316406-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123176-4"
                }
            ],
            "P30128": "P\u00e4dagogik",
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}