{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:101720120X",
            "sameAs": "Wilke, Karsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:130662011",
            "sameAs": "Botsch, Gideon"
        },
        {
            "@id": "gnd:142115878",
            "sameAs": "Kopke, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4325758-6",
            "sameAs": "Rechtsradikaler"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1838443215",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (IX, 485 Seiten)",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783111010991",
                "(isbn13)9783111012124",
                "(ppn)1838443215",
                "(firstid)KXP:1838443215",
                "(doi)10.1515/9783111010991"
            ],
            "publisher": "de Gruyter Oldenbourg",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Right-wing radicalism",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "Federal Republic of Germany",
                "biography",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "nationalism",
                "(classificationName=rvk)NQ 6600",
                "Geschichte",
                "HISTORY / Social History"
            ],
            "title": "Rechtsextrem: Biografien nach 1945",
            "abstract": "Der Rechtsextremismus begleitet die Geschichte der Bundesrepublik seit ihren Anf\u00e4ngen. Dazu geh\u00f6ren u.a. Parteien, im Hintergrund arbeitende Kulturorganisationen, Jugendb\u00fcnde, aber auch militante und terroristische Gruppierungen. Die Existenz vielf\u00e4ltiger Organisationen und Zusammenschl\u00fcsse, ihre inhaltliche Ausrichtung und die Vernetzung untereinander waren und sind in hohem Ma\u00df auch durch das Engagement einzelner Akteure und Akteurinnen gepr\u00e4gt. Der Band versammelt biografische Studien zu 24 einschl\u00e4gigen Protagonistinnen und Protagonisten des bundesdeutschen Rechtsextremismus. Der akteurszentrierte Ansatz vertieft die geschichtswissenschaftlichen Erkenntnisse \u00fcber diese \u201ebesondere politische Kultur\" (Peter Dudek/Hans-Gerd Jaschke) in Deutschland. Die vorgestellten Lebensl\u00e4ufe stehen exemplarisch f\u00fcr unterschiedliche Alterskohorten, Sozialisationsverl\u00e4ufe und politische Ausrichtungen im rechtsextremen Milieu. Gleichzeitig f\u00fchren sie eindr\u00fccklich vor Augen, in welcher Weise politische und gesellschaftliche Rahmenbedingungen die \u201eErfolgsf\u00e4higkeit\" der hier vorgestellten Akteurinnen und Akteure mitbestimmten.",
            "contributor": [
                "gnd:101720120X",
                "gnd:142115878",
                "gnd:130662011"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-DEG",
                "(collectioncode)ZDB-23-DOGE"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4325758-6"
            },
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1283834340/04",
            "isLike": "doi:10.1515/9783111010991",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}