{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1152285890",
            "sameAs": "Prior, Anne"
        },
        {
            "@id": "gnd:115766065",
            "sameAs": "Aly, G\u00f6tz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:43325-1",
            "sameAs": "S. Fischer Verlag"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1820090191",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "300 Seiten",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783103971965",
                "(firstid)DNB:1270624431",
                "(isbn)3103971966",
                "(ean)9783103971965",
                "(ppn)1820090191"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "Erinnerungspolitik",
                "1933-1945 (nationalsozialistische Zeit)",
                "Sozial- und Kulturgeschichte",
                "ca. 1945 bis ca. 1990 (die Zeit des Kalten Krieges)",
                "Holocaustgedenktag",
                "Rechtsextreme politische Ideologien und Bewegungen",
                "Gedenken",
                "(classificationName=rvk)NQ 6020",
                "Reden",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "Hessen",
                "Antisemitismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Geschichtsforschung: Quellen",
                "Holocaust",
                "Bj\u00f6rn H\u00f6cke",
                "(classificationName=rvk)MS 4710",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9819",
                "Th\u00fcringen",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Euthanasiemorde",
                "1990 bis 1999 n. Chr",
                "2010 bis 2019 n. Chr",
                "Gewalt, Intoleranz und Verfolgung in der Geschichte",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106404709)15.01 - Historiographie",
                "2000 bis 2009 n. Chr"
            ],
            "title": "Unser Nationalsozialismus : Reden in der deutschen Gegenwart",
            "abstract": "Unnachahmlich treffsicher nimmt der Historiker G\u00f6tz Aly den keineswegs immer \"vorbildlichen\" Umgang der Deutschen mit ihrer nationalsozialistischen Vergangenheit in den Blick: Oft ist von \"den T\u00e4tern\" die Rede, wenn es um die NS-Verbrechen geht, von \"der SS\" oder \"den Nationalsozialisten\". Doch es waren Hunderttausende Deutsche, die aktiv Menschheitsverbrechen ungeheuren Ausma\u00dfes begingen, und viele Millionen, die diese billigten, zumindest aber geschehen lie\u00dfen. G\u00f6tz Aly setzte sich in seinen Reden der vergangenen Jahre, von denen die wichtigsten in diesem Band versammelt sind, immer wieder mit den vielf\u00e4ltigen Praktiken auseinander, die Schuld auf m\u00f6glichst kleine Gruppen und Unpersonen abzuschieben. Doch auch wenn sich mancher dagegen sperrt, so zeigt G\u00f6tz Aly, es bleibt \"Unser Nationalsozialismus\". Seine Maxime lautet: Die Vergangenheit nicht \"bew\u00e4ltigen\", sondern vergegenw\u00e4rtigen. So l\u00e4sst sich daraus lernen.",
            "contributor": "gnd:1152285890",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:43325-1",
                "gnd:115766065"
            ],
            "issued": "2023",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/1820090191_toc.pdf",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}