{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023334607",
            "sameAs": "Identit\u00e4tspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:1049317998",
            "sameAs": "Mounk, Yascha"
        },
        {
            "@id": "gnd:114502935",
            "sameAs": "Dierlamm, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:1247639401",
            "sameAs": "Kulturelle Aneignung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1266141197",
            "sameAs": "Wokeness"
        },
        {
            "@id": "gnd:138414122",
            "sameAs": "Reinhardus, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077567-7",
            "sameAs": "Soziale Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4140349-6",
            "sameAs": "Gruppenidentit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4236433-4",
            "sameAs": "Soziale Gerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4752223-9",
            "sameAs": "Minderheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1862753989",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "505 Seiten",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3608986995",
                "(isbn13)9783608986990",
                "(ean)9783608986990",
                "(ppn)1862753989",
                "(firstid)DNB:1304404498"
            ],
            "publisher": "Klett-Cotta",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106413864)89.53 - Politische Kultur",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=loksys-fbs)DA 180",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "(classificationName=rvk)MD 6200",
                "(classificationName=rvk)MS 4350",
                "(classificationName=loksys-fbs)DA 270",
                "(classificationName=rvk)MR 6800"
            ],
            "title": "Im Zeitalter der Identit\u00e4t : der Aufstieg einer gef\u00e4hrlichen Idee",
            "abstract": "Klappentext: Der Politikwissenschaftler und ZEIT-Herausgeber Yascha Mounk geht dem Ursprung der neuen Ideen \u00fcber Identit\u00e4t und soziale Gerechtigkeit nach - und erkl\u00e4rt, warum sie ihre hehren Ziele nicht erreichen werden. \u00dcber weite Strecken der Geschichte wurden Menschen aufgrund ihrer Ethnie, ihrer Religion oder ihres Geschlechts gewaltsam unterdr\u00fcckt. Mitglieder dieser Gruppen setzten schlie\u00dflich auf gegenseitige Solidarit\u00e4t und ein eigenes Identit\u00e4tsbewusstsein, um diesen Ungerechtigkeiten zu trotzen. Doch die einst gesunde Wertsch\u00e4tzung der eigenen Identit\u00e4t hat sich in eine kontraproduktive Obsession verwandelt: Der Ruf nach einer Gesellschaft, in der sich fast alles um diese starren Kategorien dreht, befeuert die Polarisierung, stellt Formen des Austausches unter Generalverdacht einer kulturellen Aneignung und beg\u00fcnstigt sogar \"Rassentrennung\" - verhindert also eine echte Gleichheit. Yascha Mounk erl\u00e4utert die Urspr\u00fcnge, Folgen und Grenzen dieser Entwicklung, liefert eine differenzierte Begr\u00fcndung daf\u00fcr, warum sich die Durchsetzung identit\u00e4rer Ideen als kontraproduktiv erweist - und beschreibt anhand vieler konkreter Beispiele, wie humanistische Werte und Ma\u00dfnahmen einen besseren Weg in eine gerechte Gesellschaft weisen k\u00f6nnen.",
            "alternative": "The identity trap",
            "contributor": [
                "gnd:114502935",
                "gnd:138414122"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1049317998",
            "issued": "2024",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "https://www.klett-cotta.de/produkt/yascha-mounk-im-zeitalter-der-identitaet-9783608986990-t-8547",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4140349-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1023334607"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077567-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1247639401"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4752223-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1266141197"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4236433-4"
                }
            ],
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}