{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115758992",
            "sameAs": "Sofsky, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017801-8",
            "sameAs": "Folter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4020832-1",
            "sameAs": "Gewalt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4058881-6",
            "sameAs": "T\u00e4ter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4067906-8",
            "sameAs": "Zivilisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137805-2",
            "sameAs": "Hinrichtung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4300999-2",
            "sameAs": "Massaker"
        },
        {
            "@id": "gnd:4512618-5",
            "sameAs": "Opfer (Sozialpsychologie)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A21421351X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "237 S.",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:21421351X",
                "(isbn)3100727053",
                "(ppn)21421351X"
            ],
            "publisher": "S. Fischer",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106403060)08.36 - Philosophische Anthropologie",
                "(classificationName=rvk)MS 4450",
                "(classificationName=bk, id=106412612)71.50 - Kultursoziologie: Allgemeines",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=loksys-fbs)NK 100",
                "(classificationName=rvk)BK 1540",
                "Zivilisation",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106417711)89.76 - Friedensforschung, Konfliktforschung",
                "Gewalt",
                "(classificationName=loksys-fbl)RH 570",
                "(classificationName=rvk)CC 7700",
                "(classificationName=loksys-fbs)DA 130",
                "(classificationName=ddc)303.6",
                "(classificationName=rvk)CC 7200",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)MR 7200",
                "(classificationName=rvk)MD 8920"
            ],
            "title": "Traktat \u00fcber die Gewalt",
            "abstract": "Der Autor, der Soziologie an der Uni G\u00f6ttingen lehrt, ist bereits durch 2 B\u00fccher in Erscheinung getreten (vgl. \"Die Ordnung des Terrors, ID 17/93; \"Figurationen sozialer Macht\", ID 38/94), die, wie die Titel verraten, thematisch \u00e4hnlich gelagert sind. Die Abhandlung n\u00e4hert sich in ph\u00e4nomenologischer Beschreibung Tortur, Menschenjagd, Hinrichtungen, Massakern und ihren Zuschauern, den benutzten Waffen u.\u00e4., um Antworten auf die so in den Blickpunkt ger\u00fcckte Frage nach dem Grund f\u00fcr gewaltf\u00f6rmige Vergesellschaftung zu geben. An der Philosophie M. Foucaults, G. Batailles und E. Canettis orientiert, wird entsprechend mit anthropologischen Setzungen operiert. Kritiker sehen in Sofskys Traktat kulturpessimistische Z\u00fcge. - Dort, wo Nachfrage vermutet wird, denn das Buch fand in vielen Zeitungsbeilagen zur diesj\u00e4hrigen Frankfurter Buchmesse Beachtung. (3) (Thomas Lutz Schweier)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115758992",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4067906-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137805-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4300999-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4512618-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4058881-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4020832-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017801-8"
                }
            ],
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}