{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:116435062",
            "sameAs": "Eisfeld, Rainer"
        },
        {
            "@id": "gnd:121245179",
            "sameAs": "B\u00e9on, Yves"
        },
        {
            "@id": "gnd:1212689321",
            "sameAs": "Bigott, Karl-Udo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124375-4",
            "sameAs": "V 2"
        },
        {
            "@id": "gnd:4239714-5",
            "sameAs": "Konzentrationslager Mittelbau-Dora"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A252508491",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "298 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:252508491",
                "(isbn)3883500453",
                "(ppn)252508491"
            ],
            "publisher": "Bleicher Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106416960)89.58 - Politische Gewalt",
                "(classificationName=dbn)63",
                "Geschichte 1944-1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 2350",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 155",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=rvk)NQ 2290",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=106410504)50.91 - Wehrtechnik",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 184",
                "(classificationName=rvk)NQ 2770",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)tec"
            ],
            "title": "Planet Dora : als Gefangener im Schatten der V2-Rakete",
            "abstract": "\"B\u00e9on war achtzehn, als er im M\u00e4rz 1944 wegen seiner Zugeh\u00f6rigkeit zur R\u00e9sistance ins Konzentrationslager Dora kam. Bis zur R\u00e4umung des Lagers im April 1945 \u00fcberlebte der junge Mann dreizehn Monate Zwangsarbeit im Schatten der V2-Rakete, an die er sich Zeit seines Lebens erinnern sollte. In diesem leidenschaftlichen Buch schreibt Yves B\u00e9on die Wut und den Schmerz \u00fcber die geraubte Jugend von der geschundenen Seele. - Seine Darstellung ist jedoch kein im strikten Sinne autobiographischer Bericht. Statt dessen schildert er in kaleidoskopischer Abfolge eine Vielzahl von Extremsituationen menschlicher Existenz anhand von Einzelschicksalen seiner Mith\u00e4ftlinge. Auf diese Weise entsteht ein d\u00fcsteres, unausl\u00f6schliches Bild der H\u00e4ftlingsgesellschaft des Lagers Mittelbau-Dora, durch den Terror- und Willk\u00fcrapparat der SS reduziert auf 'grauenhaften Interessenkampf ohne Unterla\u00df' um die Aufteilung der geringen \u00dcberlebenschancen, dennoch aber immer wieder solidarischer Akte f\u00e4hig.\"",
            "alternative": "La plan\u00e8te Dora",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:116435062"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1212689321"
                }
            ],
            "creator": "gnd:121245179",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4124375-4"
            },
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/FL001A5A03216AD5A42BFC12571100044D661.pdf",
            "P60163": "Gerlingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}