{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109001230",
            "sameAs": "Ostner, Ilona"
        },
        {
            "@id": "gnd:115759395",
            "sameAs": "Sch\u00e4fers, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:12017698X",
            "sameAs": "Glatzer, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:121144828",
            "sameAs": "Allmendinger, Jutta"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077587-2",
            "sameAs": "Sozialer Wandel"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A254788475",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "387 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:254788475",
                "(ean)9783810022554",
                "(ppn)254788475",
                "(isbn)3810022551"
            ],
            "publisher": "Leske + Budrich",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Berufliche Mobilit\u00e4t",
                "Bildungsreform",
                "Chancengleichheit",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 235",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 234",
                "Sozialer Wandel",
                "(classificationName=dbn)14",
                "(classificationName=bk, id=106412604)71.49 - Soziale Prozesse: Sonstiges",
                "Demographie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Soziale Schichtung",
                "Altenpolitik",
                "Erwerbsbeteiligung",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 100",
                "Bildungssoziologie",
                "Migration",
                "Strukturwandel",
                "Lebensbedingungen",
                "Sozialstruktur",
                "Globalisierung",
                "Familienrecht",
                "(classificationName=bk, id=10641254X)71.10 - Sozialstruktur: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MS 1170",
                "(classificationName=ddc-dbn)14",
                "(classificationName=rvk)MS 1204"
            ],
            "title": "Deutschland im Wandel : sozialstrukturelle Analysen : gewidmet Bernhard Sch\u00e4fers zum 60. Geburtstag",
            "abstract": "Dieser Band enth\u00e4lt Analysen des sozialstrukturellen Wandels f\u00fcr die Bundesrepublik Deutschland in der Nachkriegszeit, insbesondere nach der deutschen Vereinigung mit Blick auf zuk\u00fcnftige, beispielsweise europ\u00e4ische und globale Herausforderungen. Bis in die j\u00fcngere Zeit galt die deutsche Gesellschaft als eine, die die Ungleichheit von Bildung und Einkommen im internationalen Vergleich in relativ engen Grenzen hielt. Neue Entwicklungstendenzen deuten sich an: Die Individualisierung der Lebens- und Erwerbsverl\u00e4ufe und die Pluralisierung der Lebensformen haben die Sozialstruktur dynamisiert. Die deutsche Vereinigung und die europ\u00e4ische Integration einerseits sowie die Risiken anhaltender Globalisierung haben neue soziale Ungleichheiten entstehen lassen. In den Beitr\u00e4gen des Bandes wird der sozialstrukturelle Wandel in Deutschland in wichtigen gesellschaftlichen Bereichen untersucht mit Blick auf zuk\u00fcnftige Herausforderungen - auch mit Blick auf den Beitrag der Soziologie zur Analyse und Bew\u00e4ltigung der Folgen sozialstrukturellen Wandels",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:109001230"
                },
                {
                    "@id": "gnd:12017698X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:115759395"
                }
            ],
            "creator": "gnd:121144828",
            "issued": "1999",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4077587-2"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht010077912.pdf",
            "volume": "11",
            "P30128": [
                "Gegenwartskunde",
                "Sonderband"
            ],
            "P60163": "Opladen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}