{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122211006",
            "sameAs": "F\u00f6rner, Judith"
        },
        {
            "@id": "gnd:4031467-4",
            "sameAs": "Koedukation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040837-1",
            "sameAs": "Musikalit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040843-7",
            "sameAs": "Musikerziehung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071776-8",
            "sameAs": "Geschlechterrolle"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170827-1",
            "sameAs": "Musikgruppe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4189399-2",
            "sameAs": "Weibliche Jugend"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A302201270",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "105 S",
            "description": [
                "Ill",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)302201270",
                "(firstid)GBV:302201270",
                "(isbn)3825502503"
            ],
            "publisher": "Centaurus-Verl.-Ges.",
            "subject": [
                "(classificationName=dbn)48",
                "(classificationName=dbn)11",
                "Instruction and study",
                "(classificationName=bk, id=106416758)81.22 - Geschlechterunterschied im Bildungswesen",
                "(classificationName=rvk)LR 56650",
                "(classificationName=ssg)5,2",
                "Music",
                "Education",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=loc)MT1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106405888)24.41 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "Social aspects",
                "(classificationName=dbn)22",
                "Teenage girls",
                "(classificationName=rvk)LR 56610",
                "(classificationName=dbn)14"
            ],
            "title": "Musikalische M\u00e4dchen(t)r\u00e4ume : die Bedeutung der weiblichen Adoleszenz f\u00fcr die Ausbildung musikalisch-k\u00fcnstlerischer Produktivit\u00e4t",
            "abstract": "In dem Buch geht es um M\u00e4dchen im Jugendalter und Musik, um Kreativit\u00e4t und Spa\u00df und lustvolles T\u00e4tigsein mit musikalischen Mitteln und Ausdrucksformen. F\u00fcr P\u00e4dagogInnen geht es um Anregungen, Impulse und Hintergr\u00fcnde f\u00fcr eine sinnvolle p\u00e4dagogische M\u00e4dchenarbeit. Die Autorin beleuchtet die Phase im weiblichen Leben, in welcher entscheidende ntwicklungsprozesse stattfinden - die Adoleszenz. Es stellt sich die Frage, wie unter den gegebenen gesellschaftlichen Bedingungen die Adoleszenz der M\u00e4dchen verl\u00e4uft, welche Bedeutung die spezifische Dynamik der Entwicklungsprozesse f\u00fcr die Ausbildung von musikalisch-k\u00fcnstlerischer Produktivit\u00e4t hat, in welcher Weise sie diese beg\u00fcnstigen oder erschweren. Wie m\u00fcssten Bedingungen speziell f\u00fcr M\u00e4dchen aussehen, um sie zum eigenst\u00e4ndigen Umgang mit Musik anzuregen und sie in ihrem jeweiligen Prozess zu unterst\u00fctzen und zu f\u00f6rdern? Die Autorin, geb. 1962, examinierte Musiklehrerin, Diplom-P\u00e4dagogin, ist Musiklehrerin an einer staatlichen Schule in Berlin.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:122211006",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4031467-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4189399-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4040837-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071776-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4170827-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4040843-7"
                }
            ],
            "volume": "Bd. 33",
            "P30128": "Frauen, Gesellschaft, Kritik",
            "P60163": "Herbolzheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}