{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121600432",
            "sameAs": "Overwien, Bernd"
        },
        {
            "@id": "gnd:174090927",
            "sameAs": "Karcher, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4139462-8",
            "sameAs": "Entwicklungsp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4245398-7",
            "sameAs": "Interkulturelles Lernen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A321254821",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "566 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)321254821",
                "(isbn)3889395597",
                "(firstid)GBV:321254821"
            ],
            "publisher": "IKO - Verl. f\u00fcr Interkulturelle Kommunikation",
            "subject": [
                "Lateinamerika",
                "P\u00e4dagogische Forschung",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "\u00c4thiopien",
                "(classificationName=dbn)22",
                "Nord-S\u00fcd-Beziehungen",
                "Bildungsreform",
                "(classificationName=rvk)DF 3000",
                "Erwachsenenbildung",
                "(classificationName=rvk)DV 3000",
                "Stra\u00dfenkinder",
                "S\u00fcdafrikanische Republik",
                "Fallstudie",
                "Bildungshilfe (Auslandshilfe)",
                "(classificationName=rvk)DP 6100",
                "Globalisierung",
                "Philippinen",
                "Soziale Beziehungen",
                "Lernen",
                "Interkulturelle Erziehung",
                "Entwicklungspolitik",
                "Nachhaltige Entwicklung",
                "Migration",
                "(classificationName=bk, id=106411233)74.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "Karcher, Wolfgang",
                "(classificationName=bk, id=181571374)80.57 - Interkulturelle Erziehung",
                "(classificationName=rvk)DB 4000",
                "Beitrag (Leistung)",
                "Ausw\u00e4rtiger Dienst",
                "Berufsfortbildung",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Soziales Lernen",
                "(classificationName=rvk)DO 9000",
                "Chile",
                "L\u00e4nderbezogene Beitr\u00e4ge",
                "Entwicklungsl\u00e4nder",
                "Schulpartnerschaft",
                "Interkulturelles Management",
                "Deutsche Demokratische Republik",
                "(classificationName=bk, id=106422685)81.02 - Philosophie und Theorie des Bildungswesens",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "Interkulturelles Training",
                "Lehrer",
                "Tansania",
                "Film",
                "Indien",
                "Bildungsforschung",
                "Entwicklungshilfe",
                "(classificationName=bk, id=106414437)80.02 - Philosophie und Theorie der P\u00e4dagogik",
                "Bildungsanforderungen der Berufswelt",
                "Bildungsbeteiligung",
                "(classificationName=bk, id=106414569)80.59 - Erziehungsinhalte: Sonstiges",
                "Erziehungswissenschaft",
                "Auslandsstudium",
                "P\u00e4dagogik",
                "Indonesien",
                "Internationale Bildungszusammenarbeit",
                "Bosnien-Herzegowina"
            ],
            "title": "Lernen und Handeln im globalen Kontext : Beitr\u00e4ge zu Theorie und Praxis internationaler Erziehungswissenschaft ; zur Erinnerung an Wolfgang Karcher",
            "abstract": "Der vorliegende Sammelband ist als Gedenkschrift f\u00fcr den verstorbenen Wolfgang Karcher konzipiert und dokumentiert den aktuellen Stand der Debatten um globales Lernen exemplarisch anhand dreier Schwerpunkte: Entwicklungszusammenarbeit im Bildungsbereich, interkulturelle, entwicklungspolitishe, antirassistische Bildung und globales Lernen sowie Studium und Perspektiven internationaler Studierender. Dabei ist der \"rote Faden\" des Buches entlang der Biographie Wolfgang Karchers entwickelt worden, und durch die Vielfalt der Beitr\u00e4ge und die Beteiligung von 50 AutorInnen und KoautorInnen erh\u00e4lt es den Charakter eines Grundlagenwerkes zum Thema \"Internationale und interkulturell vergleichende Erziehungswissenschaft\".\"",
            "contributor": [
                "gnd:174090927",
                "gnd:121600432"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4139462-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4245398-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz088271684inh.htm",
            "volume": "6",
            "P30128": "Internationale Beitr\u00e4ge zu Kindheit, Jugend, Arbeit und Bildung",
            "P60163": "Frankfurt (Main)"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}