{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128428279",
            "sameAs": "Barber, Malcolm"
        },
        {
            "@id": "gnd:4029945-4",
            "sameAs": "Katharer"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A365003093",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "375 S",
            "contributor": "Ehrhardt, Harald",
            "description": [
                "21 cm",
                "Ill,, Kt"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783538071643",
                "(isbn)3538071640",
                "(firstid)GBV:365003093",
                "(ppn)365003093"
            ],
            "publisher": "Artemis & Winkler",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc-dbn)64",
                "(classificationName=bk, id=10641965X)11.52 - Mittelalterliches Christentum",
                "(classificationName=ssg)1",
                "(classificationName=dbn)12",
                "(classificationName=ddc)200.9",
                "(classificationName=dbn)63",
                "(classificationName=rvk)BO 4260",
                "(classificationName=ddc-dbn)12",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=bk, id=181571560)15.33 - Hoch- und Sp\u00e4tmittelalter",
                "Geschichte",
                "Katharer",
                "(classificationName=dbn)59",
                "(classificationName=ddc-dbn)63",
                "(classificationName=ddc-dbn)59",
                "(classificationName=dbn)64"
            ],
            "title": "Die Katharer : Ketzer des Mittelalters",
            "abstract": [
                "Die Geschichte des Katharertums, der bedeutendsten Ketzerbewegung im Mittelalter, scheint derzeit unter esoterischem Aspekt wieder grosses Interesse beim Publikum zu finden. Nach M. Lambert (ID 30/01) jetzt eine fesselnder geschriebene Darstellung der sozial-fundamentalistischen Bewegung im Languedoc und Oberitalien. Der Autor, Historiker der Universit\u00e4t Reading (England), gilt als Experte f\u00fcr den Ritterorden der Armutsbewegung, ihre soziale Ordnung, ihr allt\u00e4gliches, vom Glauben bestimmtes Leben. Die R\u00f6mische Kirche unter Innozenz III. sagte der H\u00e4resie den Kampf an, den die Inquisition der Dominikaner mit brutaler H\u00e4rte f\u00fchrte. Die \"guten Leute\" wurden vernichtet, ausgerottet, das Languedoc ver\u00f6dete. Das Buch schliesst mit kritischem Blick auf heutige esoterische Gruppen, die sich (zu Unrecht) als Erben der Katharer verstehen. Wegen der lebendigen Darstellung vor Lambert zu empfehlen. (2)",
                "Rezension: Die Geschichte des Katharertums, der bedeutendsten Ketzerbewegung im Mittelalter, scheint derzeit unter esoterischem Aspekt wieder gro\u00dfes Interesse beim Publikum zu finden. Nach M. Lambert (ID 30/01) jetzt eine fesselnder geschriebene Darstellung der sozial-fundamentalistischen Bewegung im Languedoc und Oberitalien. Der Autor, Historiker der Universit\u00e4t Reading (England), gilt als Experte f\u00fcr den Ritterorden der Armutsbewegung, ihre soziale Ordnung, ihr allt\u00e4gliches, vom Glauben bestimmtes Leben. Die R\u00f6mische Kirche unter Innozenz III. sagte der H\u00e4resie den Kampf an, den die Inquisition der Dominikaner mit brutaler H\u00e4rte f\u00fchrte. Die \"guten Leute\" wurden vernichtet, ausgerottet, das Languedoc ver\u00f6dete. Das Buch schlie\u00dft mit kritischem Blick auf heutige esoterische Gruppen, die sich (zu Unrecht) als Erben der Katharer verstehen. Wegen der lebendigen Darstellung vor Lambert zu empfehlen. (2)"
            ],
            "alternative": "The cathars <dt.>",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:128428279",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4029945-4"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/112294324.pdf",
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}