{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120316099",
            "sameAs": "Wehr, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062800-0",
            "sameAs": "Verfassungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A365081183",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "154 S",
            "description": "197 mm x 130 mm",
            "identifier": [
                "(ppn)365081183",
                "(ean)9783894382728",
                "(isbn)3894382724",
                "(firstid)GBV:365081183"
            ],
            "publisher": "PapyRossa-Verl.",
            "subject": [
                "Europa",
                "21st century",
                "(classificationName=dbn)16",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Politics and government",
                "(classificationName=dbn)19",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "European Union",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Europ\u00e4ische Union  < EU>",
                "European Union countries",
                "Demokratie",
                "(classificationName=rvk)MK 5110",
                "(classificationName=loc)KJE5076",
                "EU",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Verfassung",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 500",
                "Constitution",
                "(classificationName=bk, id=10641335X)86.86 - Europarecht: Allgemeines"
            ],
            "title": "Europa ohne Demokratie? : Die europ\u00e4ische Verfassungsdebatte ; Bilanz, Kritik und Alternativen",
            "abstract": "Das Buch aus dem f\u00fcr kritische politische Literatur bekannten Verlag enth\u00e4lt eine Analyse des europ\u00e4ischen Verfassungsprozesses, mit Hintergrundinformationen und Argumenten f\u00fcr eine recht kritische Auseinandersetzung mit dem vorgelegten Entwurf des Verfassungskonvents. Die Kritik richtet sich vor allem gegen die so genannte \"Neue Architektur\" der EU, die nach Sicht des Autors keine wirkliche \u00c4nderung der bisherigen Machtverh\u00e4ltnisse, keine wesentliche \u00c4nderung des starren Rahmens und der mangelnden Mitsprache der L\u00e4nder und Regionen vorsieht. Ein weiterer Teil befasst sich mit der laut Verfasser drohenden Militarisierung Europas und dem Beharren auf der neoliberalen Wirtschaftspolitik. Der Autor ist wissenschaftlicher Mitarbeiter der Fraktion der Vereinigten Europ\u00e4ischen Linken/Nordische gr\u00fcne Linke und hat an den Sitzungen des Konvents teilgenommen. Viele weiterf\u00fchrende Literaturhinweise. Insgesamt gesehen eine \u00e4usserst kritische Betrachtung des EU-Verfassungsentwurfs, seiner Entstehung und der laufenden Diskussion. (3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120316099",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4062800-0"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/365081183.pdf",
            "volume": "91",
            "P30128": "Neue kleine Bibliothek",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}