{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12461390X",
            "sameAs": "Gemert, Guillaume"
        },
        {
            "@id": "gnd:128388471",
            "sameAs": "Janssen, Christiaan"
        },
        {
            "@id": "gnd:172065372",
            "sameAs": "Ester, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4122247-7",
            "sameAs": "K\u00fcnstler (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A373254490",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "223 S",
            "description": [
                "22 cm",
                "Ill"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:373254490",
                "(ppn)373254490",
                "(isbn)9042011378",
                "(ean)9789042011373"
            ],
            "publisher": "Rodopi",
            "subject": [
                "(classificationName=loc)PN56.5.A78",
                "(classificationName=loksys-fbl)GQ 270",
                "(classificationName=ssg)9,11",
                "European literature",
                "(classificationName=rvk)LH 61080",
                "(classificationName=bk, id=106404490)17.93 - Literarische Stoffe, literarische Motive, literarische Themen",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Geschichte 1775-2000",
                "(classificationName=rvk)GE 5012",
                "Artists in literature",
                "History and criticism",
                "(classificationName=ssg)9,10",
                "(classificationName=dbn)46"
            ],
            "title": "K\u00fcnstler-Bilder : zur produktiven Auseinandersetzung mit der sch\u00f6pferischen Pers\u00f6nlichkeit",
            "abstract": "* Weitere Angaben Verfasser: Bereits in der Antike entwickelte sich eine Metakunst, die die Kunst und das K\u00fcnstlertum selber zum Objekt von Kunst\u00e4usserungen machte. In der Zeit der Postmoderne ist die Thematisierung realer Kunst und realer K\u00fcnstlergestalten in der Kunst nicht mehr wegzudenken. K\u00fcnstler-Bilder vereint zehn Aufs\u00e4tze, die sich mit literarischen Werken befassen,in denen der Autor sich historischen K\u00fcnstlergestalten zuwendet, um sich so in ihnen zu spiegeln. Objekt der Darstellung sind Musiker, bildende K\u00fcnstler und, vor allem, Dichter. Zeitlich reicht das Spektrum von Jakob Michael Reinhold Lenz' Umgang mit Goethe als verehrtem Vorbild im 18. bis zu Hanns-Josef Ortheils eigenwilliger Sicht aus dem sp\u00e4ten 20. Jahrhunderts auf die r\u00f6mischen Abenteuer Goethes. Ihm treten M\u00f6rike und Mozart, Stefan Zweig und Balzac, Hodler und Pedretti, Bernhard und Freumbichler, H\u00e4rtling und H\u00f6lderlin, K\u00fchn und Schumann sowie Grass und Fontane, um nur einige zu nennen, an die Seite. Nur selten ist die historische K\u00fcnstlergestalt Gegenstand der Verehrung oder der Idealisierung. Vereinnahmung, Vergegenw\u00e4rtigung, Problematisierung oder gar Ironisierung waren und sind in der Auseinandersetzung mit ihr nicht weniger ergiebig. Die Vielfalt der M\u00f6glichkeiten im produktiven Umgang mit historischem Sch\u00f6pfertum will der vorliegende Band aufscheinen lassen",
            "contributor": [
                "gnd:172065372",
                "gnd:128388471",
                "gnd:12461390X"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2003",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4122247-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz107997207inh.htm",
            "volume": "52",
            "P30128": "Duitse kroniek",
            "P60163": "Amsterdam [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}