{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121104176",
            "sameAs": "Allemann-Ghionda, Cristina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4124392-4",
            "sameAs": "Vergleichende Erziehungswissenschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A376068469",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "239 S.",
            "description": [
                "21 cm",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783407253484",
                "(firstid)DNB:969587422",
                "(isbn)3407253486",
                "(ppn)376068469"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=bk, id=106422685)81.02 - Philosophie und Theorie des Bildungswesens",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=bk, id=106422839)81.70 - Bildungssysteme, Bildungsinstitutionen: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106414224)81.12 - Entwicklung des Bildungswesens",
                "(classificationName=rvk)DV 1000",
                "(classificationName=bk, id=106414356)80.35 - Vergleichende P\u00e4dagogik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Einf\u00fchrung in die vergleichende Erziehungswissenschaft",
            "abstract": "Die Einf\u00fchrung macht die Globalit\u00e4t der Bildungsprobleme sichtbar und argumentiert f\u00fcr ein neues Selbstverst\u00e4ndnis der Vergleichenden Erziehungswissenschaft. Bei zunehmender internationaler Verflechtung der Wirtschaft r\u00fcckt der Faktor Wissen immer mehr in den Mittelpunkt, wird der Aufbau von Kompetenzen lebensnotwendig, und zwar f\u00fcr alle Menschen. Die Bildungssysteme entwickeln sich kaum mehr im Rahmen ihrer nationalen oder regionalen Logik, sondern ihre Programme und Reformen, desgleichen auch ihre Probleme und die vorgeschlagenen L\u00f6sungen, zeigen globalen Charakter. Ziel dieser Einf\u00fchrung in die Vergleichende Erziehungswissenschaft ist es, einige der zahlreichen Verflechtungen zwischen Globalisierung und Bildung zu beleuchten. Damit soll zugleich gezeigt werden, dass die Vergleichende Erziehungswissenschaft geeignete Sichtweisen und Forschungsinstrumente bereit stellt, um die Komplexit\u00e4t der Bildungsproblematik besser zu erfassen. Bei zunehmender internationaler Verflechtung der Wirtschaft r\u00fcckt der Faktor Wissen immer mehr in den Mittelpunkt, wird der Aufbau von Kompetenzen lebensnotwendig, und zwar f\u00fcr alle Menschen. Die Bildungssysteme entwickeln sich kaum mehr im Rahmen ihrer nationalen oder regionalen Logik, sondern ihre Programme und Reformen, desgleichen auch ihre Probleme und die vorgeschlagenen L\u00f6sungen, zeigen globalen Charakter. Ziel dieser Einf\u00fchrung in die Vergleichende Erziehungswissenschaft ist es, einige der zahlreichen Verflechtungen zwischen Globalisierung und Bildung zu beleuchten. Damit soll zugleich gezeigt werden, dass die Vergleichende Erziehungswissenschaft geeignete Sichtweisen und Forschungsinstrumente bereit stellt, um die Komplexit\u00e4t der Bildungsproblematik besser zu erfassen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121104176",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4124392-4"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/376068469.pdf",
            "P30128": [
                "Beltz-Studium",
                "Erziehung und Bildung"
            ],
            "P60163": "Weinheim [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}