{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120288346",
            "sameAs": "Urban, Thomas"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046496-9",
            "sameAs": "Polen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046497-0",
            "sameAs": "Polen (Volk)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061672-1",
            "sameAs": "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4063299-4",
            "sameAs": "Vertreibung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070334-4",
            "sameAs": "Deutsche"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070350-2",
            "sameAs": "Deutsche Ostgebiete"
        },
        {
            "@id": "gnd:4284503-8",
            "sameAs": "V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A386102872",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "223 S.",
            "description": [
                "Ill., Kt.",
                "22 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783406521720",
                "(ppn)386102872",
                "(isbn)340652172X",
                "(firstid)DNB:970923333"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181570343)15.72 - Polen",
                "(classificationName=rvk)NQ 5990",
                "Literaturverzeichnis/Bibliographie",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "(classificationName=loc)D810.D5",
                "Germany",
                "Vertreibung/Flucht/Fl\u00fcchtlinge",
                "Poland",
                "Deutsche",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung",
                "Forced migration",
                "(classificationName=rvk)NQ 4700",
                "expulsion/flight/refugees",
                "(classificationName=rvk)NK 7210",
                "Polen",
                "World War II",
                "Weltkrieg II",
                "(classificationName=ssg)7,41",
                "Vertreibung",
                "(classificationName=ddc)940",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=rvk)NQ 2760",
                "bibliography",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "Population transfers",
                "Polen <Volksgruppe>",
                "Geschichte 1918-1944",
                "Geschichte 1918-1947",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "Der Verlust : die Vertreibung der Deutschen und Polen im 20. Jahrhundert",
            "abstract": [
                "Den in den letzten Jahren wieder aufgeflammten Streit um die Vertreibung der Deutschen aus Polen nach dem 2. Weltkrieg nimmt Urban zum Anlass, die beiderseitige Vertreibung - also auch diejenige der Polen durch die Deutschen - zu untersuchen. (Dorothea Trottenberg)",
                "Der Journalist und Polen-Kenner, Korrespondent der \"S\u00fcddeutschen Zeitung\" in Warschau, hat sich in zahlreichen Publikationen mit der deutsch-polnischen Geschichte besch\u00e4ftigt (z.B. \"Deutsche in Polen\", BA 2/01, und zuletzt \"Von Krakau bis Danzig\", BA 8/04). In seinem neuen Buch geht es um ein Thema, das die deutsch-polnischen Beziehungen in den letzten Jahren belastet hat, n\u00e4mlich um die Diskussion \u00fcber die Vertreibung der Deutschen aus Polen am Ende des 2. Weltkriegs, die ma\u00dfgeblich ausgel\u00f6st wurde durch den Plan, in Berlin ein \"Zentrum gegen Vertreibungen\" zu errichten. Urban nimmt dies zum Anlass, die beiderseitigen Vertreibungen im 20. Jahrhundert, also auch diejenige der Polen durch die deutschen Besatzer, zu untersuchen, und geht dabei zur\u00fcck bis ins 19. Jahrhundert, als unter Bismarck Polen aus Preu\u00dfen ausgewiesen wurden. Urbans Anliegen ist die Darstellung der Fakten, aber auch Ausr\u00e4umung von Missverst\u00e4ndnissen und Nichtwissen. Diese sensible, kenntnisreiche und gut recherchierte Ann\u00e4herung an ein f\u00fcr beide L\u00e4nder hochemotionales Thema sei nachdr\u00fccklich empfohlen"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120288346",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=19166",
                "http://www.h-net.org/review/hrev-a0e6d8-aa"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4070334-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4284503-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046497-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4063299-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061672-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/386102872.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}