{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120381788",
            "sameAs": "Demmerling, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:121170489",
            "sameAs": "Landweer, Hilge"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019702-5",
            "sameAs": "Gef\u00fchl"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045798-9",
            "sameAs": "Philosophische Anthropologie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A490227546",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "XIII, 338 S.",
            "description": "23 cm",
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:975207571",
                "(ean)9783476017673",
                "(isbn13)9783476017673",
                "(ppn)490227546",
                "(isbn)3476017672"
            ],
            "publisher": "Metzler",
            "subject": [
                "Philosophie",
                "(classificationName=ddc)100",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106418432)77.46 - Emotion",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Emotions (Philosophy)",
                "Emotions",
                "Gef\u00fchl",
                "(classificationName=bk, id=106403060)08.36 - Philosophische Anthropologie",
                "(classificationName=ddc)128.37",
                "(classificationName=rvk)CC 6600",
                "(classificationName=loc)B105.E46"
            ],
            "title": "Philosophie der Gef\u00fchle : von Achtung bis Zorn",
            "abstract": "Ob Gef\u00fchle von einem freien Willen gesteuert werden oder ihn mindern k\u00f6nnen, geh\u00f6rt zu den Fragen, die in der Philosophie seit der Antike wenigstens am Rande er\u00f6rtert wurden. Derzeit, besonders im angloamerikanischen Bereich, ger\u00e4t das Thema allgemein wieder ins Zentrum, was die Autoren am Anfang etwas z\u00e4hfl\u00fcssig skizzieren. Doch ihnen geht es hier nicht um eine allgemeine blasse Theorie. In der Tradition der Ph\u00e4nomenologie und Wittgensteins sichten sie in 11 - auch einzeln lesbaren Abschnitten - zun\u00e4chst begrifflich eine Emotion gr\u00fcndlich, bevor sie Verbindendes suchen. Die aufgesp\u00fcrten Querverbindungen beleuchten dann oft vielf\u00e4ltig die Philosophiegeschichte, etwa wenn die Rolle der Achtung in Kants Ekel, des sublimierten Ekels in Nietzsches Kulturbetrachtung oder der Angst bei Kierkegaard recht gr\u00fcndlich er\u00f6rtert wird. Auch wenn sich zu dem Themenkreis noch andere Sichtweisen aufdr\u00e4ngen, etwa aus der Psychologie oder der Evolutionstheorie, ist auch diese Betrachtungsweise f\u00fcr Leser mit einigem philosophischen Interesse eine interessante Anregung. (3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:121170489",
                "gnd:120381788"
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://deposit.dnb.de/cgi-bin/dokserv?id=2646109&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4045798-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045791-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4019702-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://www.gbv.de/dms/mpib-toc/490227546.pdf",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}