{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11853856X",
            "sameAs": "George, Stefan 1868-1933"
        },
        {
            "@id": "gnd:118642537",
            "sameAs": "Schenk von Stauffenberg, Claus 1907-1944"
        },
        {
            "@id": "gnd:118752871",
            "sameAs": "Schenk von Stauffenberg, Familie : 13. Jh.-"
        },
        {
            "@id": "gnd:118979426",
            "sameAs": "Riedel, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:119054299",
            "sameAs": "Schenk von Stauffenberg, Berthold 1905-1944"
        },
        {
            "@id": "gnd:119054302",
            "sameAs": "Schenk von Stauffenberg, Alexander 1905-1964"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137996-2",
            "sameAs": "George-Kreis"
        },
        {
            "@id": "gnd:7596632-3",
            "sameAs": "Das neue Reich"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A51265266X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "IX, 267 S.",
            "identifier": [
                "(isbn)3412077062",
                "(firstid)GBV:51265266X",
                "(isbn13)9783412077068",
                "(ean)9783412077068",
                "(ppn)51265266X"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau-Verl.",
            "subject": [
                "Literatur",
                "Schenk von Stauffenberg, Klaus Philipp",
                "Widerstand",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Schenk von Stauffenberg, Alexander",
                "George, Stefan <Das neue Reich>",
                "Nationalsozialismus",
                "Geschichte 1923-1944",
                "Stauffenberg, Claus Schenk Graf von",
                "(classificationName=rvk)CI 1160",
                "(classificationName=rvk)GM 3204",
                "Stauffenberg, Alexander Graf von",
                "(classificationName=loc)PT2613.E47",
                "(classificationName=rvk)NQ 2520",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "George, Stefan",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "Dichtung",
                "Schenk von Stauffenberg, Berthold",
                "NS",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 geo 7",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "Geheimes Deutschland : Stefan George und die Br\u00fcder Stauffenberg",
            "abstract": [
                "Hinweis Internationale H\u00f6lderlin Bibliographie: S. 22-37: Geistige Welt: Vorpr\u00e4gung und Vorbildwahl der Stauffenbergbr\u00fcder; S. 38-68: Geheimes Hesperien? Georges \"Hyperion\"-Trilogie und H\u00f6lderlins \"Germanien\"-Hymne",
                "Der Name Stauffenberg ist untrennbar mit dem missgl\u00fcckten Attentat auf Adolf Hitler am 20. Juli 1944 verbunden. Das Buch von Manfred Riedel stellt die geistige Umwelt der Gebr\u00fcder Stauffenberg vor dem Hintergrund von Georges Sp\u00e4twerk dar, vor allem der Gedichtsammlung \"Das Neue Reich\" (1928), deren Entstehen in ihre Jugendzeit f\u00e4llt und die Gemeinschaft mit dem Dichter zwischen 1923 und 1933 sowie mit seinem versprengten Kreis im darauf folgenden Jahrzehnt bestimmte. Manfred Riedel zeichnet daneben die Geisteswelt des sp\u00e4ten George im Gespr\u00e4ch mit Wilhelm Dilthey und Max Weber, dem modernen Soziologen und dem Analytiker westlich-kapitalistischer Moderne, nach, mit denen sich der Dichter kritisch auseinander setzte. Auf langj\u00e4hrigen Studien \u00fcber Nietzsche und George sowie auf archivalischen Neufunden basierend, verfolgt das Buch anhand bislang unbekannter Gestapo-Akten zum 20. Juli 1944 die Verflechtungen des George-Nachlasswerkes mit den Lebensschicksalen aller drei Stauffenbergbr\u00fcder und ihrer engsten Freunde, die der Widerstand gegen Hitler einte. Es erschlie\u00dft geistige Voraussetzungen und die Verankerung ihres Handelns in der klassisch-humanistischen und christlich-j\u00fcdischen \u00dcberlieferung, die Georges Vision eines \"Geheimen Deutschland\" zu Grunde liegt. Georges Gedichttext stellte einen europ\u00e4ischen Warnruf dar, der sich gegen politische Partikularit\u00e4ten preu\u00dfisch-deutscher Provenienz genauso richtete wie gegen den die alteurop\u00e4ische Kultur ruinierenden Vormarsch der industriell-imperialen Moderne."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:118979426",
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=21241",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137996-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/178704148.pdf",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}