{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:109859375",
            "sameAs": "Vork\u00f6tter, Uwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:115464751",
            "sameAs": "G\u00f6hler, Gerhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:118608460",
            "sameAs": "Schmalz-Jacobsen, Cornelia"
        },
        {
            "@id": "gnd:4037877-9",
            "sameAs": "Massenmedien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134262-8",
            "sameAs": "Politische Kommunikation"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A529109867",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "155 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Walther, Christian",
            "description": [
                "210 cm",
                "Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)529109867",
                "(isbn13)9783631564288",
                "(isbn)3631564287",
                "(firstid)DNB:984035885",
                "(ean)9783631564288"
            ],
            "publisher": "Lang",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)RK 170",
                "(classificationName=bk, id=106417126)89.56 - Politische Kommunikation",
                "(classificationName=rvk)MG 15150",
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 78",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=ddc)320.014",
                "(classificationName=loc)JA85.2.G4",
                "(classificationName=bk, id=106415131)05.30 - Massenkommunikation, Massenmedien: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=rvk)MF 1000",
                "(classificationName=loksys-fbs)OC 90",
                "(classificationName=ssg)3,5",
                "Mass media",
                "(classificationName=rvk)AP 14150",
                "(classificationName=bk, id=106403753)05.39 - Massenkommunikation, Massenmedien: Sonstiges",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Communication in politics",
                "(classificationName=ddc-dbn)070"
            ],
            "title": "Macht und Medien : \u00fcber das Verh\u00e4ltnis von Politik und Kommunikation",
            "abstract": "Welche Macht haben die Medien, wie kann sich der Journalismus zwischen Plenum und Talkshow behaupten, was k\u00f6nnen Wahlk\u00e4mpfe bewirken? Die Reflexion medialer Praxis im Umfeld politischer Macht war Gegenstand der vom OSI-Club organisierten Ringvorlesung \"Macht und Medien - \u00fcber das Verh\u00e4ltnis von Politik und Kommunikation\". Es geht um Lokaljournalismus und den Korrespondenten, der aus Afrika berichtet. Der Berichterstattung \u00fcber Bundesregierung und Bundestag steht der Trend zur Personalisierung gegen\u00fcber. Image und Realit\u00e4t einer alternativen Tageszeitung werden (selbst-)kritisch betrachtet. M\u00f6glichkeiten und Grenzen der \"Reformkommunikation\" werden aus politischer wie aus wissenschaftlicher Sicht beleuchtet. Und Wahlkampf - politische Kommunikation auf der \u00dcberholspur - wird auf Risiken und Nebenwirkungen abgeklopft.",
            "contributor": [
                "gnd:115464751",
                "gnd:118608460",
                "gnd:109859375"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4134262-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4037877-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz265445086inh.htm",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}