{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4002567-6",
            "sameAs": "Arbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002730-2",
            "sameAs": "Arbeitslosigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128237-1",
            "sameAs": "Arbeitsflexibilisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4144734-7",
            "sameAs": "Berufsanfang"
        },
        {
            "@id": "gnd:7590592-9",
            "sameAs": "Prekariat"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A600575667",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "492 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": [
                "Stutz, R\u00fcdiger",
                "Busch, Michael",
                "Jeskow, Jan"
            ],
            "description": [
                "225 mm x 135 mm",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)600575667",
                "(ean)9783837612035",
                "(firstid)DNB:994331223",
                "(isbn13)9783837612035"
            ],
            "publisher": "transcript-Verl.",
            "subject": [
                "Youth",
                "Lebenslage",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "Generation X",
                "Precarious employment",
                "Protestbewegung",
                "(classificationName=loksys-fbs)RO 90",
                "Prekarit\u00e4t",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Jugendliche",
                "(classificationName=dbn)300DNB",
                "Biographieforschung",
                "(classificationName=loc)HQ799.E85",
                "Generation Y",
                "(classificationName=loksys-fbs)RO 200",
                "Ostdeutschland",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "Lebenslaufanalyse",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Adulthood",
                "Deutschland",
                "(classificationName=ddc)305.560835094",
                "(classificationName=rvk)MS 2150"
            ],
            "title": "Zwischen Prekarisierung und Protest : die Lebenslagen und Generationsbilder von Jugendlichen in Ost und West",
            "abstract": "Wie verarbeiten junge Leute gegenw\u00e4rtig ihre zunehmende Verunsicherung? Inwieweit bleiben sie in sozialen Netzwerken verankert? Verbindet sie tats\u00e4chlich ein kollektives \"Wir-Gef\u00fchl\"? Dieser interdisziplin\u00e4re Band portr\u00e4tiert Angeh\u00f6rige der 1990er-Jahre-Jugend, deren Lebensgef\u00fchl oft mit dem Begriff \"g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9caire\" umschrieben wird. Vor dem Hintergrund der globalen Wirtschaftskrise gewinnt das Konzept der Prekarisierung zus\u00e4tzlich an Brisanz. Zum ersten Mal werden die Lebenslagen und Selbstbilder von Jugendlichen aus einer Ost und West vergleichenden Perspektive analysiert. W\u00e4chst in Europa wom\u00f6glich eine neue Protestgeneration heran?",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4144734-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128237-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002730-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002567-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7590592-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/994331223/04",
            "P30128": "Sozialtheorie",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}