{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4002851-3",
            "sameAs": "Architektur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4132985-5",
            "sameAs": "Labyrinth"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A611681951",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Conrads, Ulrich",
            "creator": "Pieper, Jan",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:611681951",
                "(ppn)611681951",
                "(isbn13)9783034601504",
                "(doi)10.1007/978-3-0346-0150-4"
            ],
            "publisher": "Birkh\u00e4user Basel",
            "subject": [
                "Architecture",
                "(classificationName=ddc)711/.4",
                "(classificationName=loc)NA2500",
                "(classificationName=rvk)ZH 3100",
                "Geschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc"
            ],
            "title": "Das Labyrinthische : \u00fcber die Idee des Verborgenen, R\u00e4tselhaften, Schwierigen in der Geschichte der Architektur",
            "abstract": "Das Labyrinthische ist eine architektonische Qualit\u00e4t, die nur selten ins Blickfeld von Theorie und Geschichte der Architektur gelangt. Erstaunlich, denn es existiert eine ganze Welt des Verborgenen, R\u00e4tselhaften und Schwierigen, die sich dem begrifflichen Zugang entzieht, uns aber ebenso nachhaltig pr\u00e4gt und uns ebenso wichtig ist wie jene, die wir durchschauen. In seiner erstmals 1987 erschienenen, seit langem vergriffenen und nun erneut zug\u00e4nglichen Arbeit zieht Jan Pieper immer wieder Zeugnisse des Labyrinthischen aus fremden Kulturen heran, in denen die anthropologischen Grundlagen des Labyrinthischen oft sch\u00e4rfere Konturen gewinnen als in den vertrauten Ph\u00e4nomenen der eigenen Kultur. Seine historischen, theoretischen und kulturvergleichenden Untersuchungen nehmen von der chiffrenhaften Labyrinthfigur ihren Ausgang. Im Zentrum aber steht die Vielfalt der Labyrinthideen, die in architektonischen Andeutungen, Gesten und Assoziationen des bedeutsamen Bauens stets mitschwingen. Jan Piepers im Wortsinne wundervolles Werk erschlie\u00dft so die Ideen und die Ausdrucksformen der bewu\u00dften Verr\u00e4tselung als subtilster Form architektonischer Ordnung.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)H-ZDB-2-SGR",
                "(collectioncode)H-ZDB-4-NLEBK"
            ],
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4132985-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002851-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE0043612B3DF447F57ACC1257B05003105C7.pdf",
            "volume": "127",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-0346-0150-4",
            "P30128": "Bauwelt Fundamente",
            "P60163": "Basel"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}