{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1014052025",
            "sameAs": "Fischer, Heidi"
        },
        {
            "@id": "gnd:135872081",
            "sameAs": "Renner, Michael"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A626862981",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "317 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "210 mm x 150 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1002744741",
                "(ppn)626862981",
                "(isbn13)9783784119793",
                "(isbn)3784119794",
                "(ean)9783784119793"
            ],
            "publisher": "Lambertus",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)371.9",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Einf\u00fchrung",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DT 1000",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines"
            ],
            "title": "Heilp\u00e4dagogik : heilp\u00e4dagogische Handlungskonzepte in der Praxis",
            "abstract": "Die Autoren legen mit diesem Grundlagenwerk eine fundierte Darstellung und Reflexion heilp\u00e4dagogischer Handlungskonzepte in verschiedenen Praxisfeldern vor. Nicht nur f\u00fcr Fachkr\u00e4fte, Lehrende und Studierende in Ausbildung und Praxis der Heil- und Sonderp\u00e4dagogik",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:135872081",
                "gnd:1014052025"
            ],
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4077513-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1002744741/04",
            "P60163": "Freiburg im Breisgau"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}