{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:115849130",
            "sameAs": "K\u00fcster, Hansj\u00f6rg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033573-2",
            "sameAs": "Kulturlandschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4034348-0",
            "sameAs": "Landschaftsentwicklung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039677-0",
            "sameAs": "Mitteleuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4160492-1",
            "sameAs": "Holoz\u00e4n"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A627659004",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "447 S.",
            "description": [
                "zahlr. Ill., Kt.",
                "24,0 x 16,0"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)627659004",
                "(ean)9783406608490",
                "(firstid)DNB:1003055184",
                "(isbn13)9783406608490",
                "(isbn13)9783406608483"
            ],
            "publisher": "Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)551.410943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=bk, id=106411675)74.19 - Europa",
                "(classificationName=bk, id=18156968X)74.20 - Deutschland, \u00d6sterreich, Schweiz",
                "(classificationName=ssg)14",
                "(classificationName=ddc-dbn)550",
                "(classificationName=rvk)RC 15841",
                "(classificationName=ssg)13",
                "(classificationName=bk, id=181571889)74.11 - Kulturlandschaft",
                "(classificationName=rvk)RC 15525",
                "(classificationName=bk, id=106408267)38.15 - Historische Geologie: Allgemeines"
            ],
            "title": "Geschichte der Landschaft in Mitteleuropa : von der Eiszeit bis zur Gegenwart",
            "abstract": [
                "Hansj\u00f6rg K\u00fcster, Professor f\u00fcr Pflanzen\u00f6kologie an der Leibniz Universit\u00e4t Hannover (vgl. \"Sch\u00f6ne Aussichten\", BA 7/09), hat sein 1995 zum 1. Mal erschienenes Standardwerk (BA 2/96) vollst\u00e4ndig \u00fcberarbeitet und aktualisiert. Das Kapitel zur Natur- und Siedlungsgeschichte an Nord- und Ostsee wurde v\u00f6llig neu geschrieben. K\u00fcsters Erkenntnisse aus seinem Buch \"Das Gartenreich Dessau-W\u00f6rlitz\" (ID 28/10) sind in das Kapitel \u00fcber die Zusammenh\u00e4nge von Schl\u00f6ssern und G\u00e4rten mit eingeflossen. Insgesamt eine nach wie vor sachkundig, verst\u00e4ndlich und fesselnd geschriebene Darstellung mit Lesebuchcharakter zur Landschaftsgeschichte Mitteleuropas (mit Schwerpunkt auf Deutschland), in welcher es dem Autor vorz\u00fcglich gelingt, trotz der Detailf\u00fclle, Interesse f\u00fcr sein Thema zu wecken. Mit anschaulichen Farbfotos, Karten und Diagrammen. Im Anhang ein ausf\u00fchrliches Literaturverzeichnis und ein Register. F\u00fcr interessierte Laien und Sch\u00fcler der Sekundarstufe II. (2 S) (Ulrich K\u00fchne)",
                "Eine anschauliche, verst\u00e4ndlich geschriebene und reich bebilderte Darstellung zur Geschichte der Landschaft und der Natur in Mitteleuropa mit Schwerpunkt Deutschland. (Ulrich K\u00fchne)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:115849130",
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.chbeck.de/productview.aspx?product=817535",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4160492-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4033573-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4034348-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/627659004_toc.pdf",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}