{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1017369577",
            "sameAs": "Ari\u00ebns, Elke"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046514-7",
            "sameAs": "Politik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049396-9",
            "sameAs": "Religion"
        },
        {
            "@id": "gnd:4056618-3",
            "sameAs": "Staat"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125186-6",
            "sameAs": "Religionsfreiheit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A641810695",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "228 S.",
            "description": [
                "225 mm x 135 mm, 318 g",
                "Ill., graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783837617078",
                "(ean)9783837617078",
                "(isbn)3837617076",
                "(ppn)641810695",
                "(firstid)DNB:1008786829"
            ],
            "publisher": "Transcript-Verl.",
            "subject": [
                "Religious minorities",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=rvk)BE 2250",
                "Politik",
                "(classificationName=rvk)LC 30005",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ssg)1",
                "Glaube",
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=bk, id=106417118)89.41 - Staat und einzelne Gruppierungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=rvk)BL 7460",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 430",
                "Islam",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelGes 408",
                "(classificationName=rvk)MS 6750",
                "Religious pluralism",
                "(classificationName=ddc)322.1",
                "(classificationName=loc)BL65.S8",
                "(classificationName=rvk)BR 4134",
                "Spiritualit\u00e4t",
                "Religion",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Staatlichkeit",
                "(classificationName=rvk)MG 10270",
                "Migration",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 310",
                "Religion and state",
                "Religi\u00f6ser Konflikt"
            ],
            "title": "Glaubensfragen in Europa : Religion und Politik im Konflikt",
            "abstract": "Burkas in Frankreich, Moscheebau in K\u00f6ln, Minarette in der Schweiz \u2013 der \u00f6ffentliche Diskurs \u00fcber die Integration von Muslimen in Deutschland und Europa ist gepr\u00e4gt vom Konflikt zwischen Religionsfreiheit und der westlichen Trennung von Religion und Politik. Doch wie neutral muss der Staat hier eigentlich sein? Wie k\u00f6nnen die Errungenschaften der Aufkl\u00e4rung verteidigt werden, ohne dass das Recht auf Religionsaus\u00fcbung verletzt wird? Und welchen Stellenwert hat Religion in den modernen westlichen Gesellschaften noch? Diesen und weiteren Fragen gehen die Beitr\u00e4ge in diesem Band nach. Experten aus den Bereichen der Islamwissenschaft, Politikwissenschaft und Migrationsforschung beleuchten das Verh\u00e4ltnis von Staatlichkeit und Religion. \"Die Beitr\u00e4ge im Sammelband Glaubensfragen in Europa. Religion und Politik im Konflikt von Elke Ari\u00ebns, Helmut K\u00f6nig und Manfred Sicking beleuchten zahlreiche Aspekte der Chancen und Schwierigkeiten des \u00f6ffentlichen Glaubensvollzugs in Europa. Der Schwerpunkt liegt dabei auf dem Islam... Der Sammelband... leistet insoweit einen vielschichtigen, aspektenreichen und wichtigen Beitrag zu den laufenden und kommenden Debatten rund um die Gretchenfrage, die mehr und mehr zum Politikum wird\" (titel-magazin.de)",
            "contributor": "gnd:1017369577",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.transcript-verlag.de/ts1707/ts1707_1.pdf",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4056618-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125186-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049396-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4046514-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz347085636inh.htm",
            "volume": "Bd. 7",
            "P30128": "Europ\u00e4ische Horizonte",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}