{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:114052492",
            "sameAs": "Moser, Vera"
        },
        {
            "@id": "gnd:115817077",
            "sameAs": "Horster, Detlef"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015602-3",
            "sameAs": "Ethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A642788073",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "211 Seiten",
            "description": [
                "Diagramme",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783170212985",
                "(ean)9783170212985",
                "(ppn)642788073",
                "(firstid)DNB:1008936340",
                "(isbn)3170212982"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=ddc)371.9",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)DT 1030",
                "(classificationName=rvk)DT 1000",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "Ethik",
                "Disabilities",
                "(classificationName=dbn)370",
                "People with disabilities",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "(classificationName=loc)LC4812",
                "Inclusive eduation",
                "Sonderp\u00e4dagogik",
                "Aufsatzsammlung",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=106422626)80.26 - Geistigbehindertenp\u00e4dagogik"
            ],
            "title": "Ethik der Behindertenp\u00e4dagogik : Menschenrechte, Menschenw\u00fcrde, Behinderung ; eine Grundlegung",
            "abstract": [
                "Die Autorinnen und Autoren regen mit ihren Beitr\u00e4gen dazu an, das Verh\u00e4ltnis von Behinderung und Gesellschaft unter moralischen Gesichtspunkten angemessen zu reflektieren, denn Behinderung ist kein Tatbestand, der ganz selbstverst\u00e4ndlich soziale Verhaltens- und Kommunikationsweisen ausl\u00f6st. Dazu bedarf es der Reflexion, die eingebunden ist in das gegenw\u00e4rtige Verst\u00e4ndnis vom Individuum, seiner Menschenw\u00fcrde, seiner Sorge f\u00fcr andere, in die Konzeption von Anerkennung und Gerechtigkeitsvorstellungen. Im vorliegenden interdisziplin\u00e4r angelegten Buch kommen ausschlie\u00dflich Autorinnen und Autoren zu Wort, die die Ethikdiskussion in der Behindertenp\u00e4dagogik auf einer rationalen Basis f\u00fchren. Weltanschaulichen und religi\u00f6sen Hintergr\u00fcnden, die h\u00e4ufig in der Behindertenp\u00e4dagogik pr\u00e4sent sind, erteilen sie in den Beitr\u00e4gen eine Absage.",
                "Die Autorinnen und Autoren regen mit ihren Beitr\u00e4gen dazu an, das Verh\u00e4ltnis von Behinderung und Gesellschaft unter moralischen Gesichtspunkten angemessen zu reflektieren, denn Behinderung ist kein Tatbestand, der ganz selbstverst\u00e4ndlich soziale Verhaltens- und Kommunikationsweisen ausl\u00f6st. Dazu bedarf es der Reflexion, die eingebunden ist in das gegenw\u00e4rtige Verst\u00e4ndnis vom Individuum, seiner Menschenw\u00fcrde, seiner Sorge f\u00fcr andere, in die Konzeption von Anerkennung und Gerechtigkeitsvorstellungen. Im vorliegenden interdisziplin\u00e4r angelegten Buch kommen ausschlie\u00dflich Autorinnen und Autoren zu Wort, die die Ethikdiskussion in der Behindertenp\u00e4dagogik auf einer rationalen Basis f\u00fchren. Weltanschaulichen und religi\u00f6sen Hintergr\u00fcnden, die h\u00e4ufig in der Behindertenp\u00e4dagogik pr\u00e4sent sind, erteilen sie in den Beitr\u00e4gen eine Absage.."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:114052492"
                },
                {
                    "@id": "gnd:115817077"
                }
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077513-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015602-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1008936340/04",
            "P30128": "Heil- und Sonderp\u00e4dagogik",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}