{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121695247",
            "sameAs": "Spitzer, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4047376-4",
            "sameAs": "Professionalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055676-1",
            "sameAs": "Sozialarbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066562-8",
            "sameAs": "Wissenschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128946-8",
            "sameAs": "Arbeitsfeld"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A644976055",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "contributor": [
                "H\u00f6llm\u00fcller, Hubert",
                "H\u00f6nig, Barbara"
            ],
            "description": [
                "v.: digital",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531927732",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92773-2",
                "(firstid)GBV:644976055",
                "(ppn)644976055"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)361.3072",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DS 2200",
                "Social work",
                "(classificationName=bk, id=106412868)79.10 - Sozialarbeit: Allgemeines",
                "Social sciences",
                "(classificationName=ddc)346.4303",
                "(classificationName=ddc)361.30943",
                "(classificationName=loc)KK7047 .S34 2011"
            ],
            "title": "Soziallandschaften : Perspektiven Sozialer Arbeit als Profession und Disziplin",
            "abstract": [
                "Soziale Arbeit als Profession und Disziplin hat sich als bedeutsamer Gesellschaftsbereich etabliert. Sie befindet sich aber ? zumal in \u00d6sterreich ? in einem Umbruchprozess, der nicht zuletzt durch die Auswirkungen des Bologna-Prozesses im Ausbildungsbereich bestimmt wird. In dem Band werden Fragen theoretischer Diskurslinien, der disziplin\u00e4ren Verortung und sozialpolitischen Relevanz Sozialer Arbeit aufgegriffen und er\u00f6rtert. Die Beitr\u00e4ge behandeln ausgew\u00e4hlte Handlungsfelder wie Schulsozialarbeit im Kontext von Ganztagsbildung, Jugendkulturarbeit, klinische Soziale Arbeit sowie soziale Altenarbeit. Es werden auch konkrete Forschungs- und Praxisprojekte vorgestellt.  Der Band richtet sich gleicherma\u00dfen an Studierende der Sozialen Arbeit sowie an ein wissenschaftlich interessiertes Fachpublikum und PraxisvertreterInnen.",
                "Dr. Helmut Spitzer ist Professor f\u00fcr Soziale Arbeit am Studienbereich Soziales der Fachhochschule K\u00e4rnten.  Dr. Hubert H\u00f6llm\u00fcller ist Professor f\u00fcr Wissenschaftstheorie und Soziale Arbeit am Studienbereich Soziales der Fachhochschule K\u00e4rnten. Dr. Barbara H\u00f6nig ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Studienbereich Soziales der Fachhochschule K\u00e4rnten."
            ],
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:121695247"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)"
            ],
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4055676-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4047376-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128946-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066562-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT00203BB746BE3A38B8BC125785C003321E0.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92773-2",
            "P30128": "Forschung, Innovation und Soziale Arbeit",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}