{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4065468-0",
            "sameAs": "Weltwirtschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4115586-5",
            "sameAs": "Politische \u00d6konomie"
        },
        {
            "@id": "gnd:7635855-0",
            "sameAs": "Finanzkrise"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A655745734",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Kessler, Oliver",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "v.: digital"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783531920832",
                "(firstid)GBV:655745734",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92083-2",
                "(ppn)655745734"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)MD 1800",
                "(classificationName=bk, id=106417088)89.50 - Politische Prozesse: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106416332)83.00 - Volkswirtschaft: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106420283)83.52 - Finanzwissenschaft",
                "(classificationName=ddc)330.9/0511",
                "Sociology",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MK 8500",
                "(classificationName=rvk)QK 620",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=loc)HB3722 .I587 2011"
            ],
            "title": "Die Internationale Politische \u00d6konomie der Weltfinanzkrise",
            "abstract": "Die Ereignisse der letzten vier Jahre auf den globalen Finanzm\u00e4rkten sind aus der Perspektive der Internationalen Politischen \u00d6konomie einzigartig: Innerhalb weniger Monate hat sich das Platzen der spekulativen Blase auf den amerikanischen Immobilienfinanzierungsmarkt zur wohl gr\u00f6\u00dften Finanzkrise seit Ende des zweiten Weltkriegs entwickelt. Dabei erstaunt weniger das Platzen der Blase selbst - Blasenbildung allein ist nichts au\u00dfergew\u00f6hnliches. Was die Internationale Politische \u00d6konomie in praktischer wie auch theoretischer Sicht aber vor Probleme stellt, ist die unaufhaltbare Ausbreitung und Hartn\u00e4ckigkeit der Krise. Die durch die Finanzkrise aufgeworfenen Fragen sind zahlreich. Dieser Band versucht die Komplexit\u00e4t und die unterschiedlichen Kr\u00e4fte der Krise in den Blick zu bekommen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7635855-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4115586-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065468-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH001C33CA2BDA4CC22B7C125788D003F2A12.pdf",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92083-2",
            "P30128": "Globale politische \u00d6konomie",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}