{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121073726",
            "sameAs": "Sch\u00fctz, Helga"
        },
        {
            "@id": "gnd:4001307-8",
            "sameAs": "Alltag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017144-9",
            "sameAs": "Filmtechnik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046948-7",
            "sameAs": "Potsdam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138764-8",
            "sameAs": "Studentin"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A716851938",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "393 S.",
            "description": "22 cm",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783351035051",
                "(ppn)716851938",
                "(firstid)DNB:1022291157",
                "(ean)9783351035051",
                "(isbn)3351035055"
            ],
            "publisher": "Aufbau-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Geschichte 1958",
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=loc)PT2680.U339",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 s\u00fcz 3",
                "(classificationName=bk, id=181571714)17.97 - Texte eines einzelnen Autors",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "(classificationName=ddc)830",
                "(classificationName=rvk)GN 9158"
            ],
            "title": "Sepia : Roman",
            "abstract": "Mit 17 wird es Zeit, auf eigenen F\u00fc\u00dfen zu stehen, findet Eli. Gelegenheit dazu bietet das Studium der Kinematographie in Potsdam. Was es damit auf sich hat, muss sie freilich noch herausfinden. Man schreibt das Jahr 1958, und Eli, die gelernte G\u00e4rtnerin, wird unter all den Intellektuellen \u00bbdie proletarische Perle in der goldenen Krawattennadel\u00ab. Nach und nach begreift sie, dass es au\u00dfer um Filme auch um Haltungen geht in einer Welt, die sich immer sch\u00e4rfer in zwei Lager teilt. Selbst als genau vor der Hochschule die Mauer hochgezogen wird, l\u00f6st Eli ihre Konflikte nicht nach ideologischen Vorgaben, sondern nach moralischem Gef\u00fchl und gesundem Menschenverstand \u2013 naiv, dickk\u00f6pfig, listig. \u201eHelga Sch\u00fctz hat einen bemerkenswerten Roman geschrieben. In knappen S\u00e4tzen, fast protokollarisch, erz\u00e4hlt sie Elis Geschichte, die lernt, dass es nicht darauf ankommt, im Chor mitzusingen, sondern sich mit unverwechselbarer Stimme zu Wort zu melden\u201c (dradio.de). \u201eDass man mit Eli nicht recht warm wird, liegt vermutlich an ihrer Teilnahmslosigkeit. Sie agiert nicht selbst, sie l\u00e4sst alles geschehen. \u201eBesser eine Krankheit als eine Meinung\u201c, befindet sie \u00fcber sich. Durch diese nicht nur v\u00f6llig unpolitische, sondern beinahe lethargische \u201eEs-wird-schon-werden-Mentalit\u00e4t\u201c verleiht Helga Sch\u00fctz ihrem Roman aber auch einen leisen, geradezu bed\u00e4chtigen Tonfall, der sich wohltuend vom kraftmeiernden Sprachgepolter vieler politisch r\u00e4sonierender literarischer R\u00fcckblicke auf die beschriebene Zeit abhebt. Man wird die Hauptfigur Rafaela Reich deswegen nicht lieben lernen, aber manchmal steckt in den zaudernden Anti-Helden mehr historische Authentizit\u00e4t als man auf den ersten Blick vermutet. Genau f\u00fcr diese Figur hat Sch\u00fctz in \u201eSepia\u201c die ad\u00e4quate Sprachmelodie gefunden: n\u00fcchtern, etwas spr\u00f6de, aber frei von jedem Pathos\u201c (literaturkritik.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:121073726",
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4017144-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4001307-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138764-8"
                }
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}