{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023902869",
            "sameAs": "Verlag C.H. Beck"
        },
        {
            "@id": "gnd:120384418",
            "sameAs": "Sturlese, Loris"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A726145327",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "128 Seiten",
            "description": "Karten",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783406646348",
                "(ppn)726145327",
                "(firstid)DNB:1025864506",
                "(ean)9783406646348"
            ],
            "publisher": "Verlag C.H. Beck",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)180",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "(classificationName=loksys-fbs)ED 50",
                "Philosophie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=rvk)CE 1050",
                "(classificationName=bk, id=106415255)08.22 - Mittelalterliche Philosophie",
                "Geschichte 500-1500"
            ],
            "title": "Die Philosophie im Mittelalter : von Boethius bis Cusanus",
            "abstract": "\u00dcberblick \u00fcber die Philosophie der Jahr 500 bis 1450, der die Vielfalt der Entstehungsorte, der Bem\u00fchungen und der Themen erfasst. Griechische, persische, arabische und lateinische Denk- und Werktraditionen werden im Zusammenhang dargestellt. Rezension: Eingef\u00fchrte Reihe (s. dazu zu C. Horn: \"Philosophie der Antike\", 2013). Uns Heutigen ist das Mittelalter oft fern, unser Verst\u00e4ndnis von ihm schemenhaft. Einen \u00dcberblick gibt L. Sturlese (geboren 1948; Professor in Lecce, Italien; Philosophiehistoriker, Philologe und Herausgeber des lateinischen Werkes Meister Eckharts; international t\u00e4tiger und renommierter Philosoph). Ein Experiment, so der Autor - ein gelungenes, meint der Rezensent -, einzelne theoretische Bem\u00fchungen der Zeit zwischen den Jahren 500 bis 1450 rein historisch zu beschreiben und nicht, wie so h\u00e4ufig, r\u00fcckwirkend mit Blick auf die Bedeutung einiger weniger Denkans\u00e4tze ausw\u00e4hlend. Sein Blick gilt der Vielfalt der St\u00e4tten und Sprachen, an denen Philosophie entwickelt, betrieben und tradiert wurde, und verzichtet darauf, auf wenige massgebliche Denker und grosse Themen zu reduzieren. Von nie zuvor geh\u00f6rten Namen ist zu lesen. Europ\u00e4isches Denken verdankt sich persischer, arabischer und islamischer Kultur. Dass der Islam ein Teil europ\u00e4ischer Kulturgeschichte ist, wird sehr deutlich. (2)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:120384418",
                "gnd:1023902869"
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4045791-6"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1025864506/04",
            "volume": "2821",
            "P30128": [
                "Beck'sche Reihe",
                "C.-H.-Beck-Wissen"
            ],
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}