{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111500281",
            "sameAs": "Ziegler, Astrid"
        },
        {
            "@id": "gnd:123968143",
            "sameAs": "Ahlers, Elke"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061963-1",
            "sameAs": "Unternehmen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4182888-4",
            "sameAs": "Standortverlagerung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A747302243",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (90 S.)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator": "\u00d6z, Fikret",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)747302243",
                "(firstid)GBV:747302243"
            ],
            "publisher": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)338.6042",
                "Betriebliche Standortwahl",
                "Internationale Produktion",
                "Globalisierung",
                "Arbeitskr\u00e4fte",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=bk, id=106420380)83.32 - Wettbewerb",
                "Standortwettbewerb",
                "Deutschland",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=rvk)QC 150"
            ],
            "title": "Standortverlagerung in Deutschland : einige empirische und politische Befunde",
            "abstract": "Die Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer in Deutschland sind in den letzten Jahren mit dem Argument unter Druck gesetzt worden, dass der deutsche Standort auf Grund der hohen Lohnkosten und des unflexiblen Arbeitsmarktes unter den Globalisierungsbedingungen nicht mehr wettbewerbsf\u00e4hig sei. Als Beleg daf\u00fcr wurde u.a. angef\u00fchrt, dass deutsche Unternehmen ihren Standort lieber ins Ausland verlagern. Angesichts der enormen Arbeitsmarktprobleme in Deutschland geht der Verlust eines Arbeitsplatzes in Folge von Standortverlagerun-gen f\u00fcr die betroffenen Besch\u00e4ftigten h\u00e4ufig mit Existenz\u00e4ngsten einher. Aber auch wenn die angek\u00fcndigte Standortverlagerung nicht realisiert wird, werden von ihnen h\u00e4ufig erhebliche Zugest\u00e4ndnisse beim Einkommen und bei den Arbeitsbedingungen abverlangt.Mit der vorliegenden Studie liegt zum ersten Mal eine empirische Untersuchung \u00fcber das Ausma\u00df und die Auswirkungen von Standortverlagerungen auf die Besch\u00e4ftigten vor. Die Analyse auf Basis der aktuellen WSI-Betriebsr\u00e4tebefragung geht folgenden Fragen nach:- welche unterschiedlichen Facetten hat die \u00f6konomische Diskussion zum Thema Standortverlagerung in Deutschland?- zu welchen Ergebnissen kommen vorliegende internationale und deutsche Untersuchungen?- welche Auswirkungen hat die betriebliche Diskussion \u00fcber Standortverlagerungen f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten?- wie hat die Politik bisher auf die \u00f6ffentliche Diskussion reagiert?",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:111500281",
                "gnd:123968143"
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4182888-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061963-1"
                }
            ],
            "volume": "194",
            "P30128": "Edition der Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}