{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:114005656",
            "sameAs": "Belina, Bernd"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046535-4",
            "sameAs": "Politische Geografie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A746727550",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "188 S.",
            "description": [
                "graph. Darst.",
                "240 mm x 170 mm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1034591932",
                "(isbn)3515103465",
                "(ean)9783515103466",
                "(ppn)746727550",
                "(isbn13)9783515103466"
            ],
            "publisher": "Steiner",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=181571870)74.10 - Politische Geographie",
                "(classificationName=rvk)RB 10817",
                "(classificationName=rvk)MB 3050",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 60",
                "(classificationName=loc)JC319",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "Political geography",
                "Nationalism",
                "(classificationName=rvk)RB 10816",
                "(classificationName=ssg)14",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=10641822X)89.31 - Staatslehre",
                "State, The",
                "Human geography",
                "(classificationName=loksys-fbs)BC 800",
                "(classificationName=loksys-fbs)FD 125",
                "(classificationName=rvk)MD 4300",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=ddc)320.12"
            ],
            "title": "Staat und Raum",
            "abstract": "In den Beitr\u00e4gen des Bandes wird das Verh\u00e4ltnis von Staat und Raum in unterschiedlichen Ans\u00e4tzen zeitgen\u00f6ssischer Politischer Geographie skizziert. In deutlicher Abgrenzung zu traditioneller Geographie \u2013 die kritisch reflektiert wird \u2013, wird \"Raum\" aus poststrukturalistischer, sprachpragmatischer und historisch-materialistischer Perspektive bestimmt und seine Relevanz f\u00fcr \"Staat\" diskutiert. \"Raum\" ist dabei nicht mehr nur der Container, in dem \"Staat\" stattfindet, sondern Raumbez\u00fcge in Sprechakten, Diskursen und Praktiken und Raum als Technologie und soziales Produkt sind dynamische und produktive Momente des Staates. Solche Zug\u00e4nge zur R\u00e4umlichkeiten von Staat erlaubt ein besseres Verst\u00e4ndnis aktueller Ph\u00e4nomene. Im Band werden unter anderem thematisiert: Migration, Transnationalismus, Globalisierung, Regionalisierung, die EU, die Ubiquit\u00e4t von Grenzen, geopolitische Weltbilder und neuer Imperialismus.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:114005656"
                }
            ],
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.steiner-verlag.de/titel/59672.html",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4046535-4"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/746727550_toc.pdf",
            "volume": "Bd. 26",
            "P30128": "Staatsdiskurse",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}