{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:119546213",
            "sameAs": "Nussbaum, Martha Craven"
        },
        {
            "@id": "gnd:120513579",
            "sameAs": "Pal\u00e9zieux, Nikolaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002053-8",
            "sameAs": "Angst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4121582-5",
            "sameAs": "Religi\u00f6se Toleranz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4125186-6",
            "sameAs": "Religionsfreiheit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4162166-9",
            "sameAs": "Intoleranz"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A786726857",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "220 Seiten",
            "description": "25 cm",
            "identifier": [
                "(isbn)3534264606",
                "(ean)9783534264605",
                "(ppn)786726857",
                "(firstid)DNB:1051274540",
                "(isbn13)9783534264605"
            ],
            "publisher": "WBG",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)0",
                "Intoleranz",
                "(classificationName=bk, id=10640265X)08.38 - Ethik",
                "(classificationName=ddc)201.723",
                "Angst",
                "(classificationName=ddc-dbn)200",
                "(classificationName=loksys-fbs)RelSys 310",
                "Religious discrimination",
                "(classificationName=dbn)100#DNB",
                "(classificationName=loc)BL640",
                "Religionsfreiheit",
                "(classificationName=bk, id=106405578)08.37 - Religionsphilosophie",
                "Religious tolerance",
                "(classificationName=rvk)MS 6750",
                "(classificationName=rvk)BE 2240",
                "Freedom of religion",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Fear",
                "Religi\u00f6se Toleranz"
            ],
            "title": "Die neue religi\u00f6se Intoleranz : ein Ausweg aus der Politik der Angst",
            "abstract": "Warum wurden die Attentate in Norwegen im Jahre 2011, bei denen Anders Breivik 77 Menschen t\u00f6tete, von einigen Medien zun\u00e4chst fast reflexartig islamischen Extremisten zugeschrieben? Warum stimmte die Schweiz \u00fcber ein Verbot von Minaretten ab, obwohl es landesweit nur vier davon gibt? Martha Nussbaum identifiziert darin eine \"neue religi\u00f6se Intoleranz\". Ihrer Ansicht nach ist die Angst, die dahintersteckt, \"irrational\", weshalb sie daf\u00fcr pl\u00e4diert, eine \"Ethik der H\u00f6flichkeit und des Anstands\" zu entwickeln, um \"\u00fcber die Politik der Angst hinweg zu einer offenen und gleichberechtigten Zukunft gelangen\". (\"Sachb\u00fccher des Monats\" Sept. 2014)",
            "alternative": "New religious intolerance",
            "contributor": "gnd:120513579",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:119546213",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002053-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4121582-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4162166-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4125186-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz409932922inh.htm",
            "P60163": "Darmstadt"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}