{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:112463703",
            "sameAs": "Weichselbaum, Hans"
        },
        {
            "@id": "gnd:118623575",
            "sameAs": [
                "Trakl, Georg",
                "Trakl, Georg 1887-1914"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:120416972",
            "sameAs": "Schulz, Tom"
        },
        {
            "@id": "gnd:121382915",
            "sameAs": "Bonn\u00e9, Mirko"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "gnd:4168391-2",
            "sameAs": "Lyriker"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A788876899",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "197 S.",
            "description": [
                "240 mm x 155 mm, 250 g",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9763938776630",
                "(isbn13)9783938776630",
                "(isbn13)9783938776360",
                "(ppn)788876899",
                "(firstid)DNB:1052211739",
                "(ean)9783938776360"
            ],
            "publisher": "Stiftung Lyrik Kabinett",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)B",
                "(classificationName=ddc)830",
                "(classificationName=rvk)GM 6274",
                "(classificationName=ddc)B",
                "(classificationName=bk, id=106405047)18.10 - Deutsche Literatur",
                "(classificationName=ddc-dbn)830",
                "German poetry",
                "(classificationName=loc)PT2642.R22",
                "Trakl, Georg",
                "(classificationName=rvk)GM 6272",
                "(classificationName=bk, id=106404563)17.94 - Literarische Einfl\u00fcsse und Beziehungen, Rezeption",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 900 trl 2",
                "(classificationName=bk, id=106404547)17.98 - Textsammlungen",
                "(classificationName=loksys-fbl)GT 970",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit"
            ],
            "title": "Trakl und wir : f\u00fcnfzig Blicke in einen Opal",
            "abstract": "Zum 100. Todestag von Georg Trakl (1887-1914) am 3. November haben die Herausgeber Mirko Bonn\u00e9 und Tom Schulz gemeinsam mit dem M\u00fcnchner Lyrik Kabinett zeitgen\u00f6ssische Lyrikerinnen und Lyriker eingeladen, sich mit Trakls Gedichten auseinanderzusetzen. Jeder der f\u00fcnfzig deutschsprachigen Autoren hat einem Gedicht, einem Textfragment oder einer Briefstelle von Georg Trakl einen eigenen poetischen oder essayistischen Text zur Seite gestellt. Diese unterschiedlichen Blicke und Reaktionen auf Georg Trakls Leben und Schreiben erzeugen ein vielf\u00e4ltiges Echo und ein fortgesetztes Gespr\u00e4ch mit einem der ganz Gro\u00dfen und Wirkungsm\u00e4chtigen unter den deutschsprachigen Dichtern. Entstanden ist so eine au\u00dfergew\u00f6hnliche poetische W\u00fcrdigung des Lyrikers Georg Trakl. Mit Beitr\u00e4gen von: Andreas Altmann, Christoph W. Bauer, Marcel Beyer, Nico Bleutge, Marica Bodrozic, Nora Bossong, Carolin Callies, Heinrich Detering, Michael Donhauser, Elke Erb, Sylvia Geist, Nora Gomringer, Durs Gr\u00fcnbein, Dorothea Gr\u00fcnzweig, Ulla Hahn, G\u00fcnter Herburger, Nancy H\u00fcnger, Norbert Hummelt, Karin Kiwus, Ulrich Koch, Angela Krau\u00df, Ursula Krechel, Nadja K\u00fcchenmeister, Johannes K\u00fchn, Bj\u00f6rn Kuhligk, Michael Lentz, Marie T. Martin, Friederike Mayr\u00f6cker, Brigitte Oleschinski,  Christoph Peters, Martin Piekar, Steffen Popp, Marion Poschmann, Kerstin Preiwu\u00df, Arne Rautenberg, Monika Rinck, Jan Volker R\u00f6hnert, Hendrik Rost, Silke Scheuermann, Sabine Schiffner, Evelyn Schlag, Kathrin Schmidt, Katharina Schultens, Farhad Showghi, Jan Skudlarek, Ulf Stolterfoht, Hans Thill, Jan Wagner, Ron Winkler, Uljana Wolf",
            "contributor": [
                "gnd:112463703",
                "gnd:118623575",
                "gnd:120416972",
                "gnd:121382915"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4168391-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                }
            ],
            "volume": "15",
            "P30128": "Lyrik-Kabinett M\u00fcnchen",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}