{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12316009X",
            "sameAs": "Hesse, Jan-Otmar"
        },
        {
            "@id": "gnd:133767892",
            "sameAs": "Plumpe, Werner"
        },
        {
            "@id": "gnd:137993978",
            "sameAs": "K\u00f6ster, Roman"
        },
        {
            "@id": "gnd:4065471-0",
            "sameAs": "Weltwirtschaftskrise"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A78701494X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "242 S.",
            "description": [
                "22 cm",
                "graph. Darst., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3593501627",
                "(isbn13)9783593501628",
                "(firstid)DNB:105140018X",
                "(ean)9783593501628",
                "(ppn)78701494X"
            ],
            "publisher": "Campus-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106416367)83.40 - Au\u00dfenwirtschaft: Allgemeines",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=rvk)QN 100",
                "(classificationName=ddc)338.542",
                "(classificationName=bk, id=106419331)15.20 - Allgemeine Weltgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=rvk)NQ 1065",
                "(classificationName=bk, id=181569663)15.09 - Wirtschaftsgeschichte",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Geschichte 1929-1939",
                "(classificationName=dbn)943#DNB",
                "(classificationName=loc)HB3716"
            ],
            "title": "Die Gro\u00dfe Depression : die Weltwirtschaftskrise 1929 - 1939",
            "abstract": "War die Weltwirtschaftskrise der 1930er-Jahre vermeidbar? Haben Politiker wie Heinrich Br\u00fcning in Deutschland oder Herbert Hoover in den USA durch ihr Handeln die Krise versch\u00e4rft und damit Millionen von Menschen in Armut gest\u00fcrzt? Oder haben sie \u2013 schlimmer noch \u2013 den Aufstieg extremistischer Regierungen bef\u00f6rdert? K\u00f6nnen wir aus der Weltwirtschaftskrise lernen und durch \u00bbrichtiges\u00ab Handeln in der Finanzkrise von heute einen vergleichbaren Absturz verhindern? \u00d6konomische Krisen \u2013 so eine der Thesen der drei Autoren \u2013 kehren zwar einerseits immer wieder, sind andererseits aber schwer kalkulierbar, da jede ihre eigene spezifische Pr\u00e4gung hat. Ihre Ursachen, Mechanismen und Folgen lassen sich aber beschreiben \u2013 und daraus kann man Schl\u00fcsse ziehen. In diesem Buch wird am Beispiel der Weltwirtschaftskrise, die auf den Zusammenbruch der New Yorker B\u00f6rse von 1929 folgte, deutlich: Aus einer Abfolge volkswirtschaftlicher Einzelkrisen entstand in einer international verflochtenen Wirtschaft ein \u00f6konomischer Fl\u00e4chenbrand, der \u2013 trotz oder wegen der Bem\u00fchungen der Politik \u2013 rasch in die entlegensten Winkel der Welt ausstrahlte und die herk\u00f6mmliche Ordnung zerst\u00f6rte. \u201eGerne werden aktuelle Wirtschaftskrisen mit ihr gleichgesetzt: die Gro\u00dfe Depression von 1929 bis 1939 mit ihren furchtbaren Folgen f\u00fcr die Weltgeschichte. Doch das solche Vergleiche hinken, veranschaulichen Jan-Otmar Hesse, Roman K\u00f6ster, Werner Plumpe in ihrem Buch... Es kommt in schn\u00f6rkelloser Sprache daher, enth\u00e4lt eine F\u00fclle von Fakten, liefert damit Argumentationshilfen auch f\u00fcr die Gegenwart, aber warnt vor dem Glauben, aus der Geschichte eine richtige Politik entwickeln zu k\u00f6nnen\u201c (deutschlandfunk.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:137993978",
                "gnd:133767892",
                "gnd:12316009X"
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4065471-0"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/78701494X_toc.pdf",
            "P60163": "Frankfurt am Main [u.a.]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}