{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11335665X",
            "sameAs": "Immel, Karl-Albrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4025408-2",
            "sameAs": "H\u00f6rfunk"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127995-5",
            "sameAs": "Nachrichtensendung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4259176-4",
            "sameAs": "Verst\u00e4ndlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A789386380",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (VIII, 140 S. 10 Abb)",
            "description": [
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen",
                "online resource",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783658048938",
                "(ppn)789386380",
                "(doi)10.1007/978-3-658-04893-8",
                "(firstid)GBV:789386380"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)070",
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)070.4",
                "(classificationName=loc)PN4699-5650"
            ],
            "title": "Regionalnachrichten im H\u00f6rfunk : verst\u00e4ndlich schreiben f\u00fcr Radioh\u00f6rer",
            "abstract": "Wie gestalte ich Nachrichten - strukturell, inhaltlich, sprachlich? Was macht einen guten Leadsatz aus? Die Reihe klassischer Fehler in vielen Meldungen ist schier endlos: Die wichtigste Botschaft wird irgendwo im Text versteckt. Gedankenspr\u00fcnge und \u00fcberfrachtete Meldungen verwirren H\u00f6rer und Leser. Dazu kommen b\u00fcrokratische Substantivierungen, doppelte Verneinung und unn\u00f6tige Passivkonstruktionen, haarscharf daneben liegende Metaphern, un\u00fcbersichtliche Zahlensalate, falsche Pr\u00e4positionen und erkl\u00e4rungsbed\u00fcrftige Fachbegriffe. Besonders beliebt: der falsche Gebrauch von Indikativ und Konjunktiv in der indirekten Rede. Anhand vieler Beispiele werden die wichtigsten Regeln systematisch erl\u00e4utert und oft vorkommende Fehler analysiert - ein kompaktes Buch f\u00fcr Nachrichtenredakteure und Pressesprecher, aber auch f\u00fcr alle, die sich klar ausdr\u00fccken wollen. Der Inhalt Regionalit\u00e4t.- Lesen vs. H\u00f6ren.- Verst\u00e4ndlichkeit messen?.- Manuskript und Pr\u00e4sentation.- Die Inhalte.- Die Gliederung der Sendung.- Die einzelne Meldung.- Die Sprache: einfach, direkt, korrekt.- O-Ton und KB.- Tipps f\u00fcr die Praxis.- Regionalnachrichten im Internet. Die Zielgruppen - Dozierende und Studierende der Medien- und Kommunikationswissenschaft - Journalisten, Redakteure und Pressesprecher Der Autor Karl-Albrecht Immel ist Programm-Manager bei SWR4 Baden-W\u00fcrttemberg mit \u00fcber 30 Jahren Berufserfahrung im Journalismus. Seit einigen Jahren ist er Referent bei der Medienakademie von ARD und ZDF mit dem Schwerpunkt Nachrichten",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:11335665X",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4259176-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4127995-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4025408-2"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-04893-8",
            "P30128": "Ill",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}