{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:130828807",
            "sameAs": "Tremmel, J\u00f6rg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006667-8",
            "sameAs": "Bildungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4326464-5",
            "sameAs": "Nachhaltigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:7559164-9",
            "sameAs": "Generationengerechtigkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A789385880",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (XIV, 325 S. 51 Abb)",
            "description": [
                "online resource",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)789385880",
                "(doi)10.1007/978-3-658-02742-1",
                "(firstid)GBV:789385880",
                "(isbn13)9783658027421"
            ],
            "publisher": "Springer VS",
            "subject": [
                "Social sciences",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=rvk)DI 1000",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc)320",
                "(classificationName=loc)JA71-80",
                "(classificationName=rvk)DM 2000",
                "(classificationName=rvk)AL 18000"
            ],
            "title": "Generationengerechte und nachhaltige Bildungspolitik",
            "abstract": "Die Publikationen zur Bildungspolitik sind zwar zahlreich, die in diesem Sammelband vorgenommene Verkn\u00fcpfung der Themengebiete Generationengerechtigkeit und Nachhaltigkeit auf der einen Seite und Bildungs- bzw. Hochschulpolitik auf der anderen Seite ist allerdings neu. Generationengerechte und nachhaltige Bildungspolitik ist nur eine Teilmenge von w\u00fcnschenswerter Bildungspolitik - aber eine, bei der es noch dringenden Forschungsbedarf gibt. Im Mittelpunkt dieses Bandes steht die Besser- bzw. Schlechterstellung verschiedener Kohorten in den letzten Jahrzehnten. Zudem wird die Nachhaltigkeit von bildungspolitischen Ma\u00dfnahmen untersucht, wobei die Nachhaltigkeitsdefinition der Deutschen Nachhaltigkeitsstrategie zu Grunde gelegt wird. Passend zum Titel bringt dieses Buch zwei Generationen von Forschern und Forscherinnen zwischen einen Buchdeckel.     Aus dem Inhalt \u2022 Die bildungspolitischen Ziele der Nachhaltigkeitsstrategie in der Diskussion \u2022 Die finanzielle Ausstattung des Bildungswesens im Wandel der Zeiten \u2022 Wachsende Zahl von Seniorenstudierenden: Harmonie oder Streit um knappe Ressourcen? \u2022 Generation Praktikum revisited   Die Zielgruppen Studierende und Dozierende aus den Fachgebieten der Politikwissenschaft, Soziologie und Erziehungswissenschaft.   Der Herausgeber Dr. Dr. J\u00f6rg Tremmel ist Juniorprofessor f\u00fcr Politikwissenschaft an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:130828807",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:7559164-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006667-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4326464-5"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-658-02742-1",
            "P30128": "SpringerLink : B\u00fccher",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}