{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1041651422",
            "sameAs": "B\u00fcrgerkrieg in Syrien"
        },
        {
            "@id": "gnd:1119941105",
            "sameAs": "Krupa\u0159, Stanislav"
        },
        {
            "@id": "gnd:13346153X",
            "sameAs": "Bauer, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017598-4",
            "sameAs": "Flucht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A799206032",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "131 S.",
            "description": "Ill.",
            "identifier": [
                "(ppn)799206032",
                "(isbn13)9783518067246",
                "(firstid)GBV:799206032"
            ],
            "publisher": "Suhrkamp",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Egypt",
                "\u00c4gypten",
                "Syrien",
                "Refugees",
                "Europa",
                "Fl\u00fcchtlinge",
                "Mittelmeer",
                "B\u00fcrgerkrieg",
                "(classificationName=dbn)300",
                "(classificationName=rvk)EC 7175",
                "(classificationName=loksys-fbs)GO 400",
                "Mediterranean Sea",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 100",
                "Flight",
                "Civil wars",
                "Syria",
                "Flucht",
                "(classificationName=loksys-fbs)WQ 620",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc)304.8405691",
                "Fl\u00fcchtling",
                "Europe",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges"
            ],
            "title": "\u00dcber das Meer : mit Syrern auf der Flucht nach Europa ; [eine Reportage]",
            "abstract": "Vor unseren Augen spielt sich eine doppelte humanit\u00e4re Katastrophe ab: Der syrische B\u00fcrgerkrieg fordert nach wie vor zahllose Menschenleben. Millionen Syrer sind auf der Flucht. Einige von ihnen wagen von \u00c4gypten aus die \u00dcberfahrt nach Europa. Bei diesem Unterfangen sterben Jahr f\u00fcr Jahr Hunderte Menschen, das Mittelmeer ist damit die gef\u00e4hrlichste Seegrenze der Welt. Der \"Zeit\"-Reporter Wolfgang Bauer hat syrische Fl\u00fcchtlinge begleitet. In ihren Verstecken in \u00c4gypten, im Boot, auf den Stra\u00dfen Europas. Er schildert die Schicksale, die sich hinter den abstrakten Zahlen verbergen, und die dramatischen Umst\u00e4nde der Flucht. Ein authentisches Dokument und zugleich ein leidenschaftlicher Appell f\u00fcr eine humanit\u00e4rere Fl\u00fcchtlingspolitik.",
            "contributor": "gnd:1119941105",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:13346153X",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:1041651422"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017598-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/CH002B970F1B2A3BD2274C1257F6F004A4A33.pdf",
            "P30128": [
                "Edition Suhrkamp",
                "Sonderdruck"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}