{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1011782936",
            "sameAs": "Standing, Guy"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002641-3",
            "sameAs": "Arbeitsbedingungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048171-2",
            "sameAs": "Radikalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123252-5",
            "sameAs": "Garantiertes Mindesteinkommen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4557997-0",
            "sameAs": "Globalisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:7590592-9",
            "sameAs": "Prekariat"
        },
        {
            "@id": "gnd:7737198-7",
            "sameAs": "Solidarische \u00d6konomie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A812525612",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "278 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Wunderlich, Sven",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)812525612",
                "(firstid)DNB:1062982002",
                "(isbn13)9783897715790",
                "(ean)9783897715790"
            ],
            "publisher": "Unrast-Verl.",
            "subject": [
                "Solidarische \u00d6konomie",
                "Globalisierung",
                "(classificationName=ddc)331.54",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Arbeitsbedingungen",
                "(classificationName=rvk)MS 1450",
                "(classificationName=dbn)330",
                "(classificationName=bk, id=106418343)71.12 - Soziale Stratifikation, soziale Mobilit\u00e4t",
                "Radikalismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Prekariat",
                "(classificationName=bk, id=106412191)71.68 - Sozial Schwache",
                "Arbeiterbewegung, internationale",
                "Garantiertes Mindesteinkommen",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 60"
            ],
            "title": "Prekariat : die neue explosive Klasse",
            "abstract": "W\u00e4hrend Publikationen zum Thema \"Prekariat\" sich auf die Abgeh\u00e4ngten und Perspektivlosen hierzulande konzentrieren, hat der britische \u00d6konomieprofessor die globalen Entwicklungen der Modernisierungsverlierer im Visier. F\u00fcr ihn ist das Prekariat nicht mehr die in Krisenzeiten absteigende Mittelschicht, sondern bereits eine neue, weltweit existierende Klasse von Arbeitern im Zeitalter der Globalisierung, deren Zug\u00e4nge zu stabiler Besch\u00e4ftigung und angemessenen Bildungsabschl\u00fcssen h\u00f6chst unsicher sind, nicht zu reden von ihren Sozialbeziehungen. Detailliert schildert der Autor Arbeits- und Lebensbedingungen der \"new dangerous class\" mit Schwerpunkt Grossbritannien, ber\u00fccksichtigt aber auch die Entwicklungen in den USA, Japan, Deutschland, China und Indien. Gegen die als Folge der radikalen Flexibilisierung der Arbeitsm\u00e4rkte entstandene \"explosive Mischung\" aus Unsicherheit und Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr die Parolen populistischer Parteien pl\u00e4diert Standing f\u00fcr ein auf Solidarit\u00e4t gegr\u00fcndetes Gesellschaftsmodell, dessen Herzst\u00fcck ein garantiertes Grundeinkommen darstellt. Sozialpolitisches Grundlagenwerk. (2)",
            "alternative": [
                "The Precariat - the new dangerous class <dt.>",
                "The precariat <dt.>"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1011782936",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4002641-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048171-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7590592-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4557997-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123252-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7737198-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1062982002/04",
            "P60163": "M\u00fcnster, Westf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}