{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:132240319",
            "sameAs": "Becker, Irene"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123252-5",
            "sameAs": "Garantiertes Mindesteinkommen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4153316-1",
            "sameAs": "Existenzminimum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A83552261X",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "Online-Ressource (31 S.)",
            "identifier": [
                "(ppn)83552261X",
                "(firstid)GBV:83552261X"
            ],
            "publisher": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106412175)71.81 - Sozialhilfe"
            ],
            "title": "Der Einfluss verdeckter Armut auf das Grundsicherungsniveau",
            "abstract": "In einem von der Hans-B\u00f6ckler-Stiftung gef\u00f6rderten Projekt (Nr. S 2012-580-4) ist das derzeitige Verfahren zur Berechnung des Grundsicherungsniveaus kritisch analysiert worden (Becker/Sch\u00fcssler 2014). Dabei blieb allerdings die Frage unbeantwortet, inwieweit das gesetzliche Existenzminimum dadurch beeinflusst wird, dass Haushalte, die eine zustehende Grundsicherungsleistung nicht in Anspruch nehmen (verdeckte Armut), bisher aus den Regelbedarfsberechnungen nicht ausgeschlossen werden. Die verbliebene Wissensl\u00fccke wurde hinsichtlich des Existenzminimums von Erwachsenen mit der vorliegenden Erg\u00e4nzungsstudie geschlossen, wobei an vorliegende Ergebnisse des Vorl\u00e4uferprojekts sowie an eine Arbeit des IAB (2013) angekn\u00fcpft werden konnte. Es zeigt sich ein moderater Effekt der Ausklammerung verdeckter Armut aus der Grundgesamtheit: ein Plus von 12 \u20ac bei der Regelbedarfsstufe 1, die sich 2014 auf 403 \u20ac statt auf 391 \u20ac belaufen h\u00e4tte. Wenn zudem die neuen Restriktionen von 2011 unterblieben w\u00e4ren, h\u00e4tte das soziokulturelle Existenzminimum im letzten Jahr sogar bei 435 \u20ac gelegen.",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:132240319",
            "issued": "2015",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4153316-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123252-5"
                }
            ],
            "volume": "309",
            "P30128": [
                "Arbeitspapier / Hans-B\u00f6ckler-Stiftung",
                "Arbeit und Soziales"
            ],
            "P60163": "D\u00fcsseldorf"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}