{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10161857-8",
            "sameAs": "Rowohlt Berlin Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:120023482",
            "sameAs": "M\u00fcnkler, Herfried"
        },
        {
            "@id": "gnd:120470152",
            "sameAs": "M\u00fcnkler, Marina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013960-8",
            "sameAs": "Einwanderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123761-4",
            "sameAs": "Migrationspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151434-8",
            "sameAs": "Einwanderer"
        },
        {
            "@id": "gnd:4214151-5",
            "sameAs": "Multikulturelle Gesellschaft"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A859115089",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "333 Seiten",
            "description": [
                "21 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)859115089",
                "(isbn)3871341673",
                "(isbn13)9783871341670",
                "(ean)9783871341670",
                "(firstid)DNB:1099713803"
            ],
            "publisher": "Rowohlt",
            "subject": [
                "Germany",
                "(classificationName=loc)HV640.4.G3",
                "(classificationName=loksys-fbs)RF 200",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=ddc)305.800943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=bk, id=106418254)89.42 - Staat und B\u00fcrger",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=bk, id=106413678)71.52 - Kulturelle Prozesse",
                "Refugees",
                "(classificationName=rvk)LB 39015",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 236",
                "Immigrants",
                "Social integration",
                "documentation unit in process (DGAP)"
            ],
            "title": "Die neuen Deutschen : ein Land vor seiner Zukunft",
            "abstract": "Deutschland ist aus seiner Behaglichkeit gerissen worden. Die \"Fl\u00fcchtlingskrise\" hat die Grundprobleme unserer Gesellschaft sichtbar gemacht und gezeigt, dass das alte Deutschland unwiderruflich vergangen ist. Herfried und Marina M\u00fcnkler betten die aktuelle Situation - jenseits der Aufgeregtheiten der Tagespolitik - in den historischen Zusammenhang ein und weisen darauf hin, dass Wanderungs- und Fluchtbewegungen nicht die Ausnahme, sondern die Regel sind. Deutschland hat sich immer wieder - mit neuen Menschen - neu aufgestellt. Das wird auch heute nicht ohne Br\u00fcche und Probleme abgehen: M\u00e4chtige, oft divergierende Kr\u00e4fte werden in der deutschen Gesellschaft freigesetzt. Wie k\u00f6nnen sie beherrscht werden, was muss man tun, damit wir ihnen nicht wehrlos gegen\u00fcbertreten? Herfried und Marina M\u00fcnkler benennen die Risiken und Gefahren; gleichzeitig zeigen sie aber auch die gro\u00dfen Chancen auf, die sich uns bieten. Die neuen Deutschen - das sind wir. Nur wenn wir die Grundfragen kl\u00e4ren, in welchem Land wir leben wollen, wie es sich ver\u00e4ndern soll und wie nicht, kann dieser gr\u00f6\u00dfte Umbruch seit der Wiedervereinigung gelingen. \u201eDie nachgerade neoliberale Ausrichtung des Buches wird kurioserweise in der bisherigen Debatte weitgehend ausgeklammert. Dieses prinzipiell optimistische, teils auch \u2013 wenn es um konkretes politisches Handeln und seine \u00f6ffentliche Vermittlung geht \u2013 kritische Buch hat zu paradoxen Reaktionen gef\u00fchrt. So konnte man ein gro\u00dfes, ausnehmend kritisch gef\u00fchrtes Interview in der FAZ lesen, in dem den Autoren angesichts der Fl\u00fcchtlingszahl eine naive, fast schon d\u00fcmmliche Zuversicht unterstellt wird. Der Spiegel feierte das Buch dagegen, indem die pflichtethisch-emanzipatorischen und humanistischen Aspekte hervorgehoben wurden. In Wahrheit jedoch stehen die M\u00fcnklers vor allem in direkter Opposition zu einer tendenziell protektionistischen Linken, die sich um soziale Verteilungsk\u00e4mpfe im nationalen Wohlfahrtsstaat sorgt und in diesem Rahmen europ\u00e4ische Gerechtigkeitsfragen diskutiert, wie etwa der Soziologe Wolfgang Streeck. Die intellektuellen Fronten verlaufen in Deutschland \u2013 jenseits der nicht salonf\u00e4higen AfD \u2013 entgegen einer verbreiteten Ansicht eben nicht entlang v\u00f6lkischer und liberaler, ausl\u00e4nderfeindlicher und kosmopolitischer Ansichten, sondern zumeist entlang national-wohlfahrtsstaatlicher und national-wirtschaftsliberaler Positionen\u201c (ZEIT)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:10161857-8",
                "gnd:120470152",
                "gnd:120023482"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.rowohlt.de/hardcover/herfried-muenkler-die-alten-und-die-neuen-deutschen.html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151434-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4214151-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4123761-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4013960-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1099713803/04",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}