{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1094714305",
            "sameAs": "Tinius, Claudia"
        },
        {
            "@id": "gnd:123237688",
            "sameAs": "Fr\u00f6hlich-Gildhoff, Klaus"
        },
        {
            "@id": "gnd:133640523",
            "sameAs": "R\u00f6nnau-B\u00f6se, Maike"
        },
        {
            "@id": "gnd:4030638-0",
            "sameAs": "Kindertagesst\u00e4tte"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A884234185",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "200 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "24 cm",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)884234185",
                "(firstid)DNB:1128919737",
                "(ean)9783170261730",
                "(isbn13)9783170261730"
            ],
            "publisher": "Verlag W. Kohlhammer",
            "subject": [
                "P\u00e4dagogische Diagnostik",
                "(classificationName=bk, id=106413139)77.70 - Klinische Psychologie",
                "(classificationName=rvk)DK 2000",
                "(classificationName=bk, id=106422634)80.28 - Verhaltensgest\u00f6rtenp\u00e4dagogik",
                "(classificationName=ddc)370",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DT 7000",
                "Verhaltenstherapie",
                "(classificationName=bk, id=106416286)81.74 - Grundschule, Primarstufe",
                "(classificationName=bk, id=106412817)77.75 - Verhaltenstherapie",
                "Kind",
                "(classificationName=ddc)372.2",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=18157196X)77.84 - Krisenbew\u00e4ltigung",
                "Grundschule",
                "(classificationName=bk, id=106416766)81.73 - Vorschulerziehung",
                "Tagesbetreuung",
                "(classificationName=ddc)155.4182",
                "Verhaltensst\u00f6rung"
            ],
            "title": "Herausforderndes Verhalten in Kita und Grundschule : Erkennen, Verstehen, Begegnen",
            "abstract": "P\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte in Kindertageseinrichtungen und Grundschulen haben immer h\u00e4ufiger mit Kindern zu tun, deren Verhalten sie als anstrengend erleben, etwa durch die Lautst\u00e4rke der Kinder oder durch ihren besonderen Bewegungsdrang. Der Anspruch der Inklusion und ihre Umsetzung verst\u00e4rkt diese Belastungen noch. Fr\u00f6hlich-Gildhoff (vgl. zuletzt \"Resilienz im Kita-Alltag\", ID-G 33/14) und seine beiden Koautorinnen gehen einleitend auf die Entstehungsbedingungen von auff\u00e4lligem und herausforderndem Verhalten ein und erkl\u00e4ren dann im Einzelnen, welche professionellen \"Antwort\"-M\u00f6glichkeiten es gibt. In einem eigenen Kapitel geht es um die Zusammenarbeit mit Eltern in p\u00e4dagogischen Konfliktfeldern. Beispiele veranschaulichen, wie ein konkretes Handeln in der Praxis aussehen kann, es werden Instrumente vorgestellt, Abbildungen und Tabellen sorgen zus\u00e4tzlich f\u00fcr eine Aufbereitung der Materie, Fragen sollen zur Reflexion anregen und weiterf\u00fchrende Literaturhinweise gibt es auch. Eine fundierte und praxisnahe Darstellung f\u00fcr Fachkr\u00e4fte in der Praxis, Auszubildende und Studierende.  (2S)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:123237688",
                "gnd:133640523",
                "gnd:1094714305"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.kohlhammer.de/wms/instances/KOB/appDE/nav_product.php?product=978-3-17-026173-0",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4030638-0"
            },
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1128919737/04",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}