{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1046619152",
            "sameAs": "Giombini, Stefania"
        },
        {
            "@id": "gnd:118591770",
            "sameAs": "Parmenides v515-v445"
        },
        {
            "@id": "gnd:1188585304",
            "sameAs": "Berruecos Frank, Bernardo"
        },
        {
            "@id": "gnd:129055085",
            "sameAs": "Bernab\u00e9 Pajares, Alberto"
        },
        {
            "@id": "gnd:4036034-9",
            "sameAs": "Literaturwissenschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:4045791-6",
            "sameAs": "Philosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074250-7",
            "sameAs": "Linguistik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4273864-7",
            "sameAs": "De natura"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1667490699",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (274 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783896658081",
                "(ppn)1667490699",
                "(doi)10.5771/9783896658081",
                "(firstid)KXP:1667490699"
            ],
            "publisher": "Academia",
            "subject": [
                "Verbzeitformen",
                "(classificationName=rvk)FH 22453",
                "Greece",
                "(classificationName=ddc)182.3",
                "Vorsokratik",
                "\u00dcber die Natur",
                "Elea",
                "philosophy",
                "(classificationName=bk, id=106402579)08.21 - Griechische Philosophie, r\u00f6mische Philosophie",
                "(classificationName=rvk)CD 2813",
                "Philosophie",
                "Antike Philosophie",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Semantik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "Parmenides",
                "Griechenland",
                "(classificationName=bk, id=106410814)18.42 - Klassische griechische Literatur"
            ],
            "title": "Parmenide: tra linguistica, letteratura e filosofia",
            "abstract": [
                "The book deals with questions that complement the philosophical aspects of Parmenides, mainly with an analysis of the proem in light of the Greek literary and religious tradition to determine which are traditional and which are novel. Further, a proposed analysis of the proem indicating how the questions dealt with in it could be translated into terms of modern linguistics (\"to be\" as a hyperonym, the semantics of negation, or the semantics of \"being\" versus the semantics of verb tenses). And finally, the Parmenidean use of adjectives with \u03ac- privative, which seem contradictory with the Parmenian idea that what is not cannot be known. Customary to the Eleatic Lessons, prestigious authors make valuable contributions to the issues addressed.",
                "Das Buch besch\u00e4ftigt sich mit erg\u00e4nzenden Aspekten der Philosophie Parmenides. Es beinhaltet eine Analyse des Proems seines Traktates '\u00dcber die Natur' im Lichte der griechischen literarischen und religi\u00f6sen Tradition, um festzustellen, welche traditionell und welche neu sind. Bernab\u00e9 unterbreitet einen Vorschlag zur Analyse des Proems, aus dem hervorgeht, wie die darin behandelten Fragen in Begriffe der modernen Linguistik (\"sein\" als Hyperonym, Negativsemantik oder Semantik des \"Seins\" versus Semantik der Verbzeitformen) \u00fcbersetzt werden k\u00f6nnten. Wie f\u00fcr die Eleatic Lessons \u00fcblich, leisten renommierte Autoren wertvolle Beitr\u00e4ge zu den behandelten Themen."
            ],
            "alternative": "Parm\u00e9nides: entre ling\u00fc\u00edstica, literatura y filosf\u00eda",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1188585304"
                },
                {
                    "@id": "gnd:129055085"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1046619152"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NPH",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/es",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4036034-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074250-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4045791-6"
                }
            ],
            "volume": "volume 7",
            "isLike": "doi:10.5771/9783896658081",
            "P30128": [
                "Philosophie",
                "Eleatica",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}