{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1024796558",
            "sameAs": "Huhnholz, Sebastian"
        },
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:1190663422",
            "sameAs": [
                "Liberalismus: Traditionen, Konstellationen und Aussichten, Veranstaltung",
                "Liberalismus: Traditionen, Konstellationen und Aussichten, 2016 M\u00fcnchen"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:121600254",
            "sameAs": "Fischer, Karsten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035582-2",
            "sameAs": "Liberalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4046563-9",
            "sameAs": "Politische Theorie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1667492497",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (412 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover). - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1667492497",
                "(ppn)1667492497",
                "(doi)10.5771/9783845282336",
                "(isbn13)9783845282336"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "politics",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=10641058X)89.29 - Politische Richtungen: Sonstiges",
                "Politik",
                "constitution",
                "post-democracy",
                "Liberalismus",
                "(classificationName=rvk)MC 6300",
                "Republikanismus",
                "Populismus",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "present",
                "debate",
                "history",
                "Krieg",
                "Republik",
                "Experten",
                "Postdemokratie",
                "Demokratie",
                "war",
                "liberalism",
                "republic",
                "republicanism",
                "Politische Theorie",
                "Liberal",
                "(classificationName=bk, id=106418203)89.12 - Liberalismus",
                "Ideengeschichte",
                "political theory",
                "democracy",
                "liberty",
                "Debatte",
                "liberal",
                "neoliberalism",
                "Geschichte",
                "Liberalism",
                "Neoliberalismus",
                "(classificationName=ddc)320",
                "experts",
                "Verfassung",
                "Freiheit",
                "populism",
                "Gegenwart"
            ],
            "title": "Liberalismus: Traditionsbest\u00e4nde und Gegenwartskontroversen",
            "abstract": [
                "In our post-factual era, there hardly seems to be a liberal value that is not subject to doubts. The two greatest challenges to contemporary democracy in particular\u2014neoliberalism and populism\u2014are endangering its promise of free and equal political participation and the ideal of social integration in enlightened societies. In contrast, alternative political beliefs are flourishing, as the debates about post-democracy, radical democracy and republicanism show. In this volume, in the face of these challenges, experts in this field readdress the quintessential questions relating to liberalism: What is liberalism, or at least what should it be, and how can liberalism deal with the current threats to liberal societies without losing its liberality? In doing so, they re-examine and update the achievements of and principal figures in liberalism, try to come to terms with its fundamental values, such as freedom of religion and gender equality, and investigate fundamental concepts, like markets, legitimacy and constitutions, in terms of their liberality.With contributions byThomas Biebricher, Harald Bluhm, Hauke Brunkhorst, Andreas Cassee, Julian Culp, Jens Hacke, Matthias Hansl, Lisa Herzog, Karsten Fischer, Sebastian Huhnholz, Cornelia Klinger, Michael Schefczyk, Thomas M. Schmidt, Tatjana Sch\u00f6nw\u00e4lder-Kuntze, Reinhard Schulze, Astrid S\u00e9ville, Hans Vorl\u00e4nder",
                "In der \u201epostfaktischen\u201c Gegenwart scheint es kaum einen liberalen Wert zu geben, der sich nicht Zweifeln ausgesetzt s\u00e4he. Insbesondere die zwei gro\u00dfen Herausforderungen der Gegenwartsdemokratie \u2013 der Neoliberalismus und der Populismus \u2013 zwingen das Versprechen politischer Partizipation in Freiheit und Gleichheit sowie das Ideal sozialer Integration aufgekl\u00e4rter Gesellschaften in eine Krise. Dagegen florieren alternative Politikauffassungen, wie Debatten um Postdemokratie, radikale Demokratie oder Republikanismus zeigen. Angesichts dessen erneuern Expertinnen und Experten in diesem Band die klassischen Fragen des Liberalismus: Was ist Liberalismus, was sollte er mindestens sein, und wie kann er Gef\u00e4hrdungen begegnen, ohne seine Liberalit\u00e4t zu opfern. Errungenschaften und Klassiker des Liberalismus werden daf\u00fcr aktualisiert. Grundwerte wie Religionsfreiheit und Geschlechtergleichheit werden verhandelt und fundamentale Konzepte wie Markt, Legitimit\u00e4t und Verfassung auf ihre Liberalit\u00e4tsgehalte hin befragt. Mit Beitr\u00e4gen von Thomas Biebricher, Harald Bluhm, Hauke Brunkhorst, Andreas Cassee, Julian Culp, Jens Hacke, Matthias Hansl, Lisa Herzog, Karsten Fischer, Sebastian Huhnholz, Cornelia Klinger, Michael Schefczyk, Thomas M. Schmidt, Tatjana Sch\u00f6nw\u00e4lder-Kuntze, Reinhard Schulze, Astrid S\u00e9ville, Hans Vorl\u00e4nder"
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:121600254"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1024796558"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:117513-0",
                "gnd:1190663422"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4046563-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035582-2"
                }
            ],
            "volume": "Band 37",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845282336",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe der Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte in der DVPW | Studies in Political Theory",
                "Nomos eLibrary",
                "Politikwissenschaft",
                "Schriftenreihe der Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte in der Deutschen Vereinigung f\u00fcr Politikwissenschaft",
                "Schriftenreihe der Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte der Deutschen Vereinigung f\u00fcr Politische Wissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}