{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1019722754",
            "sameAs": "Kunz, Lena"
        },
        {
            "@id": "gnd:1123244081",
            "sameAs": "Me\u015fe, Vivianne Ferreira"
        },
        {
            "@id": "gnd:116235755X",
            "sameAs": "Rechtssprache und Schw\u00e4cherenschutz, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048835-4",
            "sameAs": "Rechtsschutz"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048839-1",
            "sameAs": "Rechtssprache"
        },
        {
            "@id": "gnd:4187060-8",
            "sameAs": "Unterprivilegierter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4259176-4",
            "sameAs": "Verst\u00e4ndlichkeit"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1656623668",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (459 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1656623668",
                "(doi)10.5771/9783845285856",
                "(firstid)BSZ:511960247",
                "(isbn13)9783845285856"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "Law & Society, Sociology of Law",
                "Vereinfachung der Rechtssprache",
                "intralinguale Translation",
                "Rechtssprache",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Vulnerabilit\u00e4t",
                "(classificationName=bk, id=106413457)86.05 - Rechtssoziologie, Rechtspsychologie",
                "(classificationName=ddc)340.14",
                "Kommunikation",
                "(classificationName=rvk)PI 3070",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "verst\u00e4ndliche Rechtssprache",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "Rechtssoziologie, Rechtspolitik",
                "Verbraucherschutz"
            ],
            "title": "Rechtssprache und Schw\u00e4cherenschutz",
            "abstract": [
                "The conference volume presents a cross-disciplinary dialogue with contributions in German, Portuguese, Spanish, and English, all concerning the question how to make legal language easier to understand for non-lawyers. The volume focuses on textual and visual strategies for comprehensible legal language (verst\u00e4ndliche Rechtssprache), which is not necessarily identical with plain language in general. It explores the perspective of practicing lawyers and translators of legal texts, as well as approaches to greater comprehensibility of law in the Roman Empire, in the 17th century, and during the first German women\u2019s movement in the 19th century. The inside view of lawyers is contrasted by an external viewpoint provided by the findings of legal linguistics and by a through scrutiny of the notion of vulnerability. The volume does not only include a subject index and a summary of the ongoing discussions during the conference, but also a Rapport de Synth\u00e8se of Peter-Christian M\u00fcller-Graff.",
                "Der deutsch-iberoamerikanische Sammelband enth\u00e4lt Beitr\u00e4ge in deutscher, portugiesischer, spanischer und englischer Sprache zur Frage, wie sich Rechtssprache verst\u00e4ndlicher machen l\u00e4sst, sei es durch Ansetzen am Text oder durch Visualisierungen. Dabei geht es nicht um sogenannte leichte oder einfache Sprache, sondern um verst\u00e4ndliche Rechtssprache. Der Band f\u00fchrt hierzu Erfahrungen aus der Rechts- und \u00dcbersetzerpraxis zusammen und kontrastiert diese mit Beitr\u00e4gen aus der Rechtsgeschichte, Rechtsdidaktik und der Rechtslinguistik. Am Beispiel des Steuerrechts werden Strategien zur Komplexit\u00e4tsreduktion er\u00f6rtert. Der Begriff des Schw\u00e4cheren (pessoa vuln\u00e9ravel) wird kritisch beleuchtet. Der Band enth\u00e4lt neben einem Stichwortverzeichnis einen Diskussionsbericht sowie einen Rapport de Synth\u00e8se von Peter-Christian M\u00fcller-Graff."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1123244081",
                "gnd:1019722754"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:116235755X",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOJ",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4187060-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048835-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4259176-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4048839-1"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.5771/9783845285856",
            "P30128": [
                "Jura Grundlagen",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}