{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10095502-2",
            "sameAs": "Walter de Gruyter GmbH & Co. KG"
        },
        {
            "@id": "gnd:1012512711",
            "sameAs": "Witt, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1053255594",
            "sameAs": "W\u00f6llstein, Angelika"
        },
        {
            "@id": "gnd:1114854468",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:118318106X",
            "sameAs": "Leibniz-Institut f\u00fcr Deutsche Sprache (IDS)"
        },
        {
            "@id": "gnd:1227276389",
            "sameAs": "Leibniz-Institut f\u00fcr Deutsche Sprache (IDS), Jahrestagung"
        },
        {
            "@id": "gnd:139061347",
            "sameAs": "Lobin, Henning"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073708-1",
            "sameAs": "Kontrastive Linguistik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077732-7",
            "sameAs": "Sprachpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1748151088",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (XVII, 332 Seiten)",
            "description": [
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots",
                "Illustrationen, Diagramme, Karten"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783110731545",
                "(doi)10.1515/9783110731514",
                "(ppn)1748151088",
                "(isbn13)9783110731514",
                "(firstid)KXP:1748151088"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106422103)17.22 - Sprachlenkung, Sprachpolitik",
                "contrastive linguistics",
                "Sprachwissenschaft",
                "Standardsprache",
                "Schriftzeichen",
                "Internationaler Vergleich/L\u00e4ndervergleich",
                "Sprachunterricht",
                "Netzwerk (institutionell/sozial)",
                "German/language",
                "(classificationName=rvk)GC 5803",
                "Lexikologie",
                "Mehrsprachigkeit",
                "Morphologie",
                "Sprachenpolitik",
                "FOREIGN LANGUAGE STUDY / German",
                "Lehrmethoden/Lernmethoden",
                "Sprachkontakt",
                "Europe/language",
                "(classificationName=bk, id=106404180)17.23 - Mehrsprachigkeit",
                "Deutsch/Sprache",
                "Informations-/Wissensmanagement",
                "Digitalisierung",
                "Germanistik",
                "Zweitsprache",
                "Europa",
                "(classificationName=bk, id=106404768)17.20 - Soziolinguistik: Allgemeines",
                "Regionalsprache/Minderheitensprache",
                "Europa/Sprache",
                "(classificationName=ddc-dbn)400",
                "language policy",
                "Fremdsprache",
                "Regionalsprache",
                "Minderheitensprache",
                "Grammatik/Sprachlehre",
                "Deutsch",
                "Schrift",
                "Sprachpolitik",
                "(classificationName=bk, id=106403885)18.09 - Deutsche Sprache",
                "Sprachenlernen/Sprachunterricht",
                "Kontrastive Linguistik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lin",
                "Phonologie",
                "(classificationName=rvk)GC 1222",
                "Fremdsprachenlernen",
                "Linguistik",
                "Sprache",
                "Forschung"
            ],
            "title": "Deutsch in Europa : sprachpolitisch - grammatisch - methodisch",
            "abstract": [
                "Klappentext engl.: German has developed as part of a European language community. This volume asks interesting questions about how these languages influence each other and change, and which methodological approaches and linguistic resources can be used to analyse this. The constant interaction between these languages and the political framework of the EU also raise specific questions regarding language and educational policy.",
                "Inhaltsverzeichnis: Frontmatter -- Vorwort -- Inhalt -- Deutsch in Europa - sprachpolitisch, grammatisch, methodisch -- Sprach(en)politik in Europa -- Johannes Ebert (M\u00fcnchen): Per Anhalter durch die Deutsch-Galaxis: Zur Situation der deutschen Sprache in Europa -- Deutsch als Sprachmanagement-Objekt in Europa: Akteure, Interessen und Hindernisse -- \u00dcber Grenzen. Deutschsprachige Minderheiten in Europa -- Deutsch als Fremdsprache in Europa: das \"\u00d6kosystem\" Germanistik und seine Nachhaltigkeit -- Erwerb, Konvergenzen, Divergenzen und Wandel des Deutschen im Europ\u00e4ischen Kontext -- Erwerbsprofile des Deutschen im mehrsprachigen Kontext -- Vergleichende Graphematik -- Pr\u00e4positionalobjekts\u00e4tze im europ\u00e4ischen Vergleich -- \u00dcber die Diffusion von /y/ in Europa und wie viel Verantwortung das Deutsche daf\u00fcr tr\u00e4gt -- Gibt es einen deutschen Neo-Standard und \u2013 wenn ja \u2013 wie verh\u00e4lt er sich zu den Entwicklungen der Standards anderer europ\u00e4ischer Sprachen? -- Methoden \u2013 Sprachressourcen und Infrastrukturen -- Multilinguale Sprachressourcen f\u00fcr die linguistische Forschung -- Von monolingualen Korpora \u00fcber Parallelund Vergleichskorpora zum Europ\u00e4ischen Referenzkorpus EuReCo -- Tiefe Analyse von Lernerkorpora -- Methodenmesse -- KorAP und EuReCo - Recherchieren in mehrsprachigen vergleichbaren Korpora -- Das Informationssystem grammis als Ressource f\u00fcr die internationale Germanistik -- CoMParS: Eine Sammlung von multilingualen Parallelsequenzen des Deutschen und anderer europ\u00e4ischer Sprachen -- InterCorp: viele Sprachen - ein Korpus -- Das ZDL-Regionalkorpus: Ein Korpus f\u00fcr die lexikografische Beschreibung der diatopischen Variation im Standarddeutschen -- Rover und T\u00fcNDRA: Such- und Visualisierungsplattformen f\u00fcr Wortnetze und Baumbanken -- Verbundprojekt CLARIAH-DE - Eine nachhaltige Forschungsinfrastruktur f\u00fcr die Geistes-, Kultur- und Sozialwissenschaften",
                "Klappentext: Die deutsche Sprache hat sich innerhalb Europas als Teil einer europ\u00e4ischen Sprachengemeinschaft entwickelt. Von besonderem wissenschaftlichen Interesse ist die Frage, wie sich Sprachen untereinander beeinflussen, ver\u00e4ndern und mit welchen methodischen Zug\u00e4ngen und Sprachressourcen das zu untersuchen ist. Der st\u00e4ndige Austausch zwischen diesen Sprachen und die politischen Rahmenbedingungen in der Europ\u00e4ischen Union werfen dar\u00fcber hinaus konkrete sprach- und bildungspolitische Fragen auf."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1053255594",
                "gnd:1012512711",
                "gnd:139061347"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:118318106X",
                "gnd:1227276389",
                "gnd:10095502-2"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)BSZ-23-DGG-S1LB",
                "(collectioncode)ZDB-23-DSP",
                "(collectioncode)EBA-EBKALL",
                "(collectioncode)EBA-CL-LS",
                "(collectioncode)EBA-DGALL",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)EBA-SSHALL"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "relation": "https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/9783110731514/html",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4077732-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4073708-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                }
            ],
            "volume": "2020",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110731514",
            "P30128": [
                "Jahrbuch / IDS Leibniz-Institut f\u00fcr Deutsche Sprache",
                "Jahrbuch des Instituts f\u00fcr Deutsche Sprache"
            ],
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}