{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:10086594-X",
            "sameAs": "Ausstellung After Images, Kunst als Soziales Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:141364785",
            "sameAs": "Friese, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:2122346-4",
            "sameAs": "Neues Museum Weserburg Bremen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015272-8",
            "sameAs": "Erinnerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A392491540",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "239 S.",
            "creator": "Neues Museum Weserburg Bremen",
            "description": [
                "24 cm",
                "zahlr. Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)393757784X",
                "(firstid)GBV:392491540",
                "(ppn)392491540"
            ],
            "publisher": "Neues Museum Weserburg",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106423630)20.26 - Geschichte",
                "Ullmann, Micha",
                "Uklanski, Piotr",
                "Gegenwartskunst",
                "Korpys, Andr\u00e9e",
                "Art and history",
                "Gerz, Jochen",
                "Geschichte",
                "Chapman, Jake",
                "(classificationName=rvk)LH 84060",
                "(classificationName=bk, id=106406493)20.00 - Kunstwissenschaften: Allgemeines",
                "(classificationName=bk, id=106406256)20.10 - Kunst und Gesellschaft",
                "Whiteread, Rachel",
                "Herz, Rudolf",
                "Rothenberg, Ellen",
                "Prinz, Bernhard",
                "Memory in art",
                "Rezeption",
                "Almond, Darren",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Tuymanns, Luc",
                "General Idea",
                "Walter, Harry",
                "Levinthal, David",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 0356",
                "Slominski, Andreas",
                "Ausstellung",
                "Art",
                "Boltanski, Christian",
                "Karnauke, Eckhard",
                "L\u00f6ffler, Markus",
                "Kuball, Mischa",
                "Yass\u00fbr, Penn\u00ee Hes",
                "Holocaust, Jewish (1939-1945), and art",
                "Chapmann, Dinos",
                "Attie, Shimon"
            ],
            "title": "After images : Kunst als soziales Ged\u00e4chtnis ; [... anl\u00e4sslich der Ausstellung \"After Images - Kunst als soziales Ged\u00e4chtnis\", Neues Museum Weserburg Bremen, 27. Juni bis 2. Oktober 2004]",
            "abstract": "After-images of the Holocaust in contemporary art = Nach-Bilder des Holocaust in der zeitgen(c)\u0153ssischen Kunst / James E. Young -- Holocaust, Bildged(c)\u00dechtnis, Erinnerung = Holocaust, memory and the role of imagery / Guido Boulboull(c)\u266d, Detlef Stein -- Nach-Bilder als Bildst(c)\u0153rungen = After-images as pictorial interference / Peter Friese -- Kunst als soziales Ged(c)\u00dechtnis = Art as social memory / Harald Welzer -- Darren Almond -- Shimon Attie -- Christian Boltanski -- Jake & Dinos Chapman -- General Idea -- Jochen Gerz -- Rudolf Herz -- Eckhard Karnauke -- Korpys/L(c)\u0153ffler -- Mischa Kuball -- David Levinthal -- Bernhard Prinz-- Ellen Rothenberg -- Andreas Slominski -- Luc Tuymans -- Piotr Ukla\u00bfski -- Micha Ullman -- Harry Walter -- Rachel Whiteread -- Penny Hes Yassour",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:141364785"
                }
            ],
            "dcterms:creator": [
                {
                    "@id": "gnd:10086594-X"
                },
                {
                    "@id": "gnd:2122346-4"
                }
            ],
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4015272-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                }
            ],
            "P60163": "Bremen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}