{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:4061616-2",
            "sameAs": "Umwelt"
        },
        {
            "@id": "gnd:4191125-8",
            "sameAs": "Zukunftserwartung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A869969935",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "creator": [
                "Sprenger, Jana",
                "Sparenberg, Ole",
                "Masius, Patrick"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)869969935",
                "(firstid)GBV:869969935",
                "(isbn13)9783940344694"
            ],
            "publisher": "Universit\u00e4tsverlag G\u00f6ttingen",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=bk, id=106422049)43.01 - Geschichte der Umweltforschung und des Umweltschutzes",
                "Biology, life sciences",
                "(classificationName=bk, id=106416979)43.02 - Philosophie und Theorie der Umweltforschung und des Umweltschutzes",
                "Social & cultural history"
            ],
            "title": "Umweltgeschichte und Umweltzukunft - Zur gesellschaftlichen Relevanz einer jungen Disziplin Graduiertenkolleg 1024 Interdisziplin\u00e4re Umweltgeschichte",
            "abstract": [
                "Global climate change, the extinction of species, animal pests and natural catastrophes dominate debates on the future of the earth. Often these phenomena are considered as something new, which they are not, and many of today's discussions have their roots in the past. Therefore, to cope with our problems, forward-looking thinking has to be combined with understanding for the political, economic, social, and ecological background of our present situation. In their various contributions the authors discuss the importance of the history of ecology. The book comprises the results of a workshop on \"History of Ecology and the Future of Ecology\" held at the DFG Graduate College in G\u00f6ttingen in July, 2008",
                "Klimawandel, Artensterben, Viehseuchen und Naturkatastrophen bestimmen vielerorts die Debatten um die globale Zukunft. Hierbei erscheint es oft, als seien diese Ph\u00e4nomene v\u00f6llig neuartige Entwicklungen, die erst jetzt unsere Aufmerksamkeit geweckt haben. Dabei sind die meisten gegenw\u00e4rtigen Probleme durchaus nicht neu. Fr\u00fchere Generationen haben sich sehr wohl Gedanken um ihre Umwelt gemacht und viele der gegenw\u00e4rtigen Diskussionen sind historisch bedingt. Daher erfordert die Bew\u00e4ltigung unserer Probleme nicht nur zukunftsorientiertes Denken, sondern auch ein historisches Verst\u00e4ndnis der politischen, \u00f6konomischen, sozialen und \u00f6kologischen Hintergr\u00fcnde unserer gegenw\u00e4rtigen Situation. Unter den Themenkomplexen \u201eSpektrum der Umweltgeschichte\u201c, \u201eAus der Geschichte lernen\u201c, \u201eFast vergessene Debatten der Umweltgeschichte\u201c und \u201eUmweltgeschichte im Bildungssystem\u201c er\u00f6rtern die Autoren die Bedeutung der Umweltgeschichte f\u00fcr die L\u00f6sung zuk\u00fcnftiger Probleme. Der vorliegende Band ist das Ergebnis eines Workshops, den das DFG-Graduiertenkolleg \u201eInterdisziplin\u00e4re Umweltgeschichte. Naturale Umwelt und gesellschaftliches Handeln in Mitteleuropa\u201c am 16. und 17. Juli 2008 in G\u00f6ttingen unter dem Titel \u201eUmweltgeschichte und Umweltzukunft \u2013 Zur gesellschaftlichen Relevanz einer jungen Disziplin\u201c veranstaltet hat"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-94-OAL",
            "issued": "2009",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4061616-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4191125-8"
                }
            ],
            "P60163": "s.l."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": "http://purl.org/dc/elements/1.1/creator",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}