{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1144201853",
            "sameAs": "Kalina, Andreas"
        },
        {
            "@id": "gnd:1149158816",
            "sameAs": "Multilateralismus und Regionalismus in der EU-Handelspolitik, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:129975877",
            "sameAs": "Herrmann, Christoph"
        },
        {
            "@id": "gnd:131701134",
            "sameAs": "G\u00f6ler, Daniel"
        },
        {
            "@id": "gnd:138392439",
            "sameAs": "Felbermayr, Gabriel"
        },
        {
            "@id": "gnd:4023248-7",
            "sameAs": "Handelspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049037-3",
            "sameAs": "Regionalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066510-0",
            "sameAs": "Wirtschaftsrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4170711-4",
            "sameAs": "Multilateralismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1659185661",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (359 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:498052869",
                "(doi)10.5771/9783845279855",
                "(isbn13)9783845279855",
                "(ppn)1659185661"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "EU-Au\u00dfenwirtschaftspolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Regionalismus",
                "EU-Handelspolitik",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "Au\u00dfenhandelsbeziehungen",
                "(classificationName=rvk)QM 430",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "Regionale Wirtschaftsintegration",
                "Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc)330",
                "Handelspolitik",
                "Multilateralismus",
                "WTO",
                "(classificationName=bk, id=106416367)83.40 - Au\u00dfenwirtschaft: Allgemeines",
                "(classificationName=rvk)MK 5210",
                "(classificationName=ddc-dbn)380",
                "Regionen",
                "Wirtschaftsrecht",
                "(classificationName=ddc)382.3094",
                "WTO-Recht"
            ],
            "title": "Multilateralismus und Regionalismus in der EU-Handelspolitik",
            "abstract": [
                "This conference anthology analyses the EU\u2019s trade policy between multilateralism and regionalism. EU trade policy has become increasingly important considering events in 2016/2017, like the result of the BREXIT referendum or the presidency of Donald Trump, neither of which were entirely expected. Facing a stagnating Doha Development Round at WTO level, the EU is increasingly focusing on regional economic integration (e.g. CETA or TiSA). In doing so, it must comply with the requirements of regional trade agreements set by the WTO, but also needs to carefully negotiate on rules of origin and the elimination of technical trade barriers. Furthermore, the success of the EU\u2019s trade policy will depend on its trade relations with China and the US, which will still shape the multipolar global economy of the 21st century. All these aspects are discussed interdisciplinarily in this anthology, and thus it will be of particular interest to scholars in the fields of legal, economic and political science.With contributions byProf. Dr. Daniel G\u00f6ler, Prof. Dr. Christoph Herrmann and Aike W\u00fcrdemann, Prof. Dr. Wilhelm Kohler, Dr. Till M\u00fcller-Ibold, Prof. Gabriel Felbermayr and Feodora Teti, Prof. Dr. J\u00f6rg Philipp Terhechte, Prof. Dr. Benjamin Jung, Eva Mareike Schmitt, Prof. Dr. Richard Senti, Prof. Dr. Michael Pfl\u00fcger, Prof. Dr. Wolfgang Wei\u00df, Dr. Clara Brandi",
                "Der Sammelband beleuchtet die EU-Handelspolitik im Spannungsfeld zwischen Multilateralismus und Regionalismus. Die EU-Handelspolitik hat aufgrund der kaum zu erwartenden Ereignisse im Jahr 2016 (insbesondere des BREXITs und der US-Pr\u00e4sidentschaftswahl) stark an Bedeutung gewonnen. Angesichts der stagnierenden Doha-Runde setzt die EU vermehrt auf regionale Wirtschaftsabkommen, um Wachstumspotentiale auszusch\u00f6pfen. Dabei muss sie insbesondere den wirtschaftsv\u00f6lkerrechtlichen Rahmen der WTO f\u00fcr regionale Integrationsgemeinschaften beachten, allerdings auch Ursprungsregeln und die Beseitigung von technischen Handelshemmnissen klug verhandeln. Entscheidend f\u00fcr eine erfolgreiche EU-Handelspolitik werden dar\u00fcber hinaus die handelspolitischen Beziehungen zu China und den USA sein, die das multipolare Weltwirtschaftssystem des 21. Jahrhunderts pr\u00e4gen. All diese Aspekte behandelt der Sammelband interdisziplin\u00e4r und spricht daher insbesondere Juristen, Volkswirte und Politikwissenschaftler an.Mit Beitr\u00e4gen vonProf. Dr. Daniel G\u00f6ler, Prof. Dr. Christoph Herrmann und Aike W\u00fcrdemann, Prof. Dr. Wilhelm Kohler, Dr. Till M\u00fcller-Ibold, Prof. Gabriel Felbermayr und Feodora Teti, Prof. Dr. J\u00f6rg Philipp Terhechte, Prof. Dr. Benjamin Jung, Eva Mareike Schmitt, Prof. Dr. Richard Senti, Prof. Dr. Michael Pfl\u00fcger, Prof. Dr. Wolfgang Wei\u00df, Dr. Clara Brandi"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:131701134",
                "gnd:1144201853",
                "gnd:129975877",
                "gnd:138392439"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1149158816",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL"
            ],
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4170711-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066510-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4023248-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4049037-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/AT00159A2F5895922D773C125821E00280E5C.pdf",
            "volume": "Band 94",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845279855",
            "P30128": [
                "Schriftenreihe des Arbeitskreises Europ\u00e4ische Integration e.V.",
                "Sozial- und Wirtschaftswissenschaften",
                "Nomos eLibrary",
                "Politikwissenschaft"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}