{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:110755138",
            "sameAs": "Gailus, Manfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:118137123",
            "sameAs": "Vollnhals, Clemens"
        },
        {
            "@id": "gnd:118562592",
            "sameAs": "Kittel, Gerhard 1888-1948"
        },
        {
            "@id": "gnd:1204449570",
            "sameAs": "Traditionen des christlichen Antijudaismus und der moderne Antisemitismus im 20. Jahrhundert: Das Beispiel des T\u00fcbinger Theologen und \"Judenforschers\" Gerhard Kittel, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002333-3",
            "sameAs": "Antisemitismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015875-5",
            "sameAs": "Evangelische Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4041316-0",
            "sameAs": "Nationalsozialismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059758-1",
            "sameAs": "Theologie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4536893-4",
            "sameAs": "Antijudaismus"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A104952148X",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "276 Seiten",
            "description": "24 x 16 cm",
            "identifier": [
                "(ppn)104952148X",
                "(firstid)DNB:1178156370",
                "(isbn13)9783847109969",
                "(ean)9783847109969"
            ],
            "publisher": "V&R unipress",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)0",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=106403907)11.55 - Protestantismus",
                "Bildnis",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "(classificationName=ddc-dbn)230",
                "(classificationName=rvk)BD 7040",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "(classificationName=loksys-fbs)Hist 9609",
                "(classificationName=rvk)MS 3400",
                "(classificationName=rvk)BD 1300",
                "(classificationName=bk, id=106404660)15.96 - Geschichte des j\u00fcdischen Volkes au\u00dferhalb des Staates Israel",
                "(classificationName=ssg)1"
            ],
            "title": "Christlicher Antisemitismus im 20. Jahrhundert : der T\u00fcbinger Theologe und \"Judenforscher\" Gerhard Kittel",
            "abstract": "Gerhard Kittel (1888-1948) wurde 1926 als Nachfolger Adolf Schlatters an die Universit\u00e4t T\u00fcbingen berufen und z\u00e4hlte als Herausgeber des \u00bbTheologischen W\u00f6rterbuchs zum Neuen Testament \u00ab zu den bekanntesten Theologen seiner Zeit. 1933 trat er der NSDAP bei und verfasste mit seiner Publikation \u00bbDie Judenfrage\u00ab eine der einflussreichsten protestantischen Stellungnahmen, die in geradezu exemplarischer Weise f\u00fcr die Verkn\u00fcpfung und Verschmelzung von christlichem Antijudaismus und v\u00f6lkischem Antisemitismus steht. Seit 1936 arbeitete Kittel zudem aktiv in Walter Franks M\u00fcnchener Reichsinstitut f\u00fcr Geschichte des neuen Deutschlands (Forschungsabteilung Judenfrage) mit. Der Band analysiert in neun Beitr\u00e4gen Biografie und Karriere Gerhard Kittels, seine Schriften und Netzwerke. Ferner enth\u00e4lt er eine ausf\u00fchrliche Vita und Bibliografie Kittels.",
            "contributor": [
                "gnd:118137123",
                "gnd:110755138"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1204449570",
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4015875-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4536893-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4041316-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002333-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059758-1"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz104952148Xinh.htm",
            "volume": "Nr. 79",
            "P30128": "Berichte und Studien / Hannah-Arendt-Institut f\u00fcr Totalitarismusforschung",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}