{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1181214262",
            "sameAs": "Nordmazedonien"
        },
        {
            "@id": "gnd:2128486-6",
            "sameAs": "Gemeinschaft Unabh\u00e4ngiger Staaten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4016172-9",
            "sameAs": "Fachhochschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032386-9",
            "sameAs": "Kooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055302-4",
            "sameAs": "Slowenien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4072560-1",
            "sameAs": "Hochschule"
        },
        {
            "@id": "gnd:4073841-3",
            "sameAs": "Kroatien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075739-0",
            "sameAs": "Osteuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4088119-2",
            "sameAs": "Bosnien-Herzegowina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120503-0",
            "sameAs": "Internationale Kooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4270324-4",
            "sameAs": "Studiengang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4339067-5",
            "sameAs": "F\u00f6derative Republik Jugoslawien"
        },
        {
            "@id": "gnd:5021339-8",
            "sameAs": "Hochschulrektorenkonferenz"
        },
        {
            "@id": "gnd:5314966-X",
            "sameAs": "Koordinierungsgespr\u00e4ch \u00fcber Stand und Perspektiven der Zusammenarbeit Deutscher Fachhochschulen mit Hochschulen in Ostmittel-, S\u00fcdosteuropa und der Gemeinschaft Unabh\u00e4ngiger Staaten beim Aufbau von Fachhochschulstudieng\u00e4ngen"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1127964240",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "93 S.",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Duda, Gerhard",
            "identifier": [
                "(firstid)BSZ:057964246",
                "(ppn)1127964240"
            ],
            "publisher": "Hochschulrektorenkonferenz",
            "subject": [
                "(classificationName=rvk)AL 33900",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "S\u00fcdosteuropa",
                "(classificationName=bk, id=106403427)02.16 - Wissenschaftliche und kulturelle Zusammenarbeit",
                "Internationale Bildungs-/Wissenschaftsbeziehungen",
                "Mittel- und osteurop\u00e4ische L\u00e4nder",
                "(classificationName=rvk)AL 42300",
                "(classificationName=bk, id=106422847)81.80 - Hochschulen, Fachhochschulen",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106414259)81.19 - Bildungspolitik: Sonstiges"
            ],
            "title": "Stand und Perspektiven der Zusammenarbeit deutscher Fachhochschulen mit Hochschulen in Ostmittel-, S\u00fcdosteuropa und der Gemeinschaft Unabh\u00e4ngiger Staaten beim Aufbau von Fachhochschulstudieng\u00e4ngen : Koordinierungsgespr\u00e4ch in der Hochschulrektorenkonferenz am 1. Juli 1996",
            "abstract": "Der Band dokumentiert die Ergebnisse eines Koordinierungsgespr\u00e4chs, zu dem die Hochschulrektorenkonferenz Vertreter deutscher Fachhochschulen eingeladen hatte, die aktiv an der Entwicklung von fachhochschulartigen Studieng\u00e4ngen in Ostmittel- und Osteuropa sowie in den GUS-Staaten mitwirken. Dar\u00fcber hinaus haben an dem Gespr\u00e4ch Vertreter deutscher Ministerien und Wissenschaftsorganisationen teilgenommen, die mit der Region bzw. mit Fachhochschulen befa\u00dft sind. Ziel war es zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob sich die zum Teil euphorischen Erwartungen in Bezug auf eine Transferierbarkeit des Fachhochschulmodells in Richtung Osteuropa, die zu Beginn der 90er Jahre ge\u00e4u\u00dfert wurden, erf\u00fcllt haben. Als Ergebnis l\u00e4\u00dft sich festhalten, da\u00df eine F\u00fclle von deutschen Fachhochschulen in Zusammenarbeit mit westlichen Hochschulen und ihren osteurop\u00e4ischen Partnern im Bereich der Hochschul- und Curriculumreform in den MOE- und GUS-Staaten aktiv ist. Der hierbei geleistete Know-how Transfer ist jedoch nicht an die \u00dcbernahme eines deutschen Modells gebunden. Es war vielmehr erfreulich zu sehen, wie flexibel sich die deutschen Fachhochschulen auf die W\u00fcnsche und den Bedarf ihrer Partner einstellen. Einzelne Profilmerkmale deutscher Fachhochschulen, wie die Verbindung von Ausbildung und Praxis, sind durchweg fester Bestandteil dieser Ost-Westkooperationen geworden, w\u00e4hrend das Gesamtkonzept der Fachhochschule nur in Ungarn, Lettland und Polen eine ansatzweise Umsetzung erfahren hat oder m\u00f6glicherweise erfahren wird. (HoF/Text \u00fcbernommen)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:5314966-X",
                "gnd:5021339-8"
            ],
            "issued": "1997",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4120503-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032386-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4270324-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4016172-9"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4072560-1"
                }
            ],
            "volume": "8",
            "P30128": "Materialien zur Hochschulkooperation",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}