{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11324293X",
            "sameAs": "Emunds, Bernhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:131655965",
            "sameAs": "Ebert, Udo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066439-9",
            "sameAs": "Wirtschaftsethik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4202404-3",
            "sameAs": "Unternehmensethik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1470578077",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "270 S.",
            "description": "graph. Darst.",
            "identifier": [
                "(ppn)1470578077",
                "(doi)10.3790/978-3-428-52173-9",
                "(isbn13)9783428521739",
                "(firstid)BSZ:400578077"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "Kooperation",
                "(classificationName=rvk)QP 323",
                "(classificationName=rvk)QC 010",
                "Wirtschaftsethik",
                "Institutionen",
                "(classificationName=rvk)MS 4800",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek"
            ],
            "title": "Wirtschaftsethische Perspektiven ; 8: Grundsatzfragen, Unternehmensethik, Institutionen, Probleme internationaler Kooperation und nachhaltiger Entwicklung",
            "abstract": "Main description: Der vorliegende Band \"Wirtschaftsethische Perspektiven VIII\" umfasst einen gro\u00dfen Teil der Arbeiten, die auf den Sitzungen des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften und Ethik des Vereins f\u00fcr Socialpolitik in Kassel (2004) und in Wittenberg (2005) vorgetragen worden sind. Dieser Ausschuss ist interdisziplin\u00e4r besetzt (er setzt sich zusammen aus Wirtschaftswissenschaftlern, Philosophen und Theologen) und besch\u00e4ftigt sich mit Problemstellungen der Wirtschafts- und Unternehmensethik. Die Ergebnisse fr\u00fcherer Ausschusssitzungen stehen in den Wirtschaftsethischen Perspektiven I-VII zur Verf\u00fcgung. -- Das Spektrum der Beitr\u00e4ge des hier vorliegenden VIII. Bandes ist weit gespannt: Die Autorinnen und Autoren besch\u00e4ftigen sich sowohl mit mehr theoretischen (Schramm, Haase, Nutzinger, J\u00e4hnichen) als auch mehr praxisbezogenen (Emunds, Grosse) Themen der Wirtschafts- und Unternehmensethik. Dar\u00fcber hinaus werden Fragen der internationalen Kooperation und Globalisierung behandelt (Pies / Voigt, Lachmann, Hielscher / Pies). Au\u00dferdem sind Beitr\u00e4ge zur nachhaltigen Entwicklung (Suchanek) und zur optimalen Entwicklung einer Bev\u00f6lkerung (Hackmann) zu finden. Alle Beitr\u00e4ge haben einen ausschussinternen Referierungsprozess durchlaufen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:131655965"
                },
                {
                    "@id": "gnd:11324293X"
                }
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHP"
            ],
            "issued": "2006",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4202404-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066439-9"
                }
            ],
            "volume": "N.F., Bd. 228,8",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-52173-9",
            "P30128": "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}