{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:136472893",
            "sameAs": "Kammerer, Dietmar"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043183-6",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114333-4",
            "sameAs": "Kunst"
        },
        {
            "@id": "gnd:4310599-3",
            "sameAs": "\u00d6ffentlichkeit (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1655696793",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource",
            "identifier": [
                "(ppn)1655696793",
                "(isbn13)9783837616736",
                "(firstid)KEP:015043711",
                "(ean)9783839416730",
                "(isbn13)9783839416730"
            ],
            "publisher": "Transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106406256)20.10 - Kunst und Gesellschaft",
                "Kunst; \u00c4sthetische Praxis; \u00d6ffentlichkeit; Rezeption; Politik; Medien; Kultur; Politische Kunst; Kunstgeschichte; \u00c4sthetik; Kunstwissenschaft; Arts; Politics; Media; Culture; Political Art; Art History; Aesthetics; Fine Arts;",
                "Kultur",
                "(classificationName=ddc)700.1",
                "\u00c4sthetik",
                "Arts",
                "Fine Arts",
                "Paperback / softback",
                "Kunstgeschichte",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "Rezeption",
                "Politische Kunst",
                "\u00d6ffentlichkeit",
                "\u00c4sthetische Praxis",
                "Politics",
                "Politik",
                "Culture",
                "(classificationName=rvk)LH 61100",
                "Art History",
                "Medien",
                "Aesthetics",
                "Political Art",
                "aesthetics",
                "(classificationName=rvk)AP 14350",
                "Media",
                "Kunstwissenschaft"
            ],
            "title": "Vom Publicum : das \u00d6ffentliche in der Kunst ; [... geht zur\u00fcck auf die Tagung \"Publicum. Formationen des \u00d6ffentlichen in \u00c4sthetischen und K\u00fcnstlerischen Praktiken\", die im November 2009 an der Freien Universit\u00e4t Berlin durchgef\u00fchrt wurde]",
            "abstract": "Im Publikum \u00fcberlagern sich Kunst und Gesellschaft. Es ist der Ort, an dem \u00e4sthetische Praxis in einer Gesellschaft \u00f6ffentlich wird und an dem politische Fragen in k\u00fcnstlerischer Inszenierung sichtbar und verhandelbar werden.Dieser Band stellt die Frage nach einer \u00c4sthetik des \u00d6ffentlichen und den \u00d6ffentlichkeiten der K\u00fcnste. Er versammelt Beitr\u00e4ge aus der Kunstgeschichte, der politischen Philosophie sowie der Film-, Theater- und Medienwissenschaft und sucht Formationen des Gemeinsamen in historischen und gegenw\u00e4rtigen k\u00fcnstlerischen Produktionen, Prozessen sowie Rezeptionsweisen.",
            "contributor": "gnd:136472893",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-41-SEL",
                "(collectioncode)EBS-41-SEL",
                "(collectioncode)ZDB-125-TKB",
                "(collectioncode)ZDB-41-UTBOA",
                "(collectioncode)BSZ-125-Gesamt"
            ],
            "issued": "2012",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4310599-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4043183-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4114333-4"
                }
            ],
            "volume": "19",
            "P30128": "Image",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}