{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1072377276",
            "sameAs": "Klug, Valeska"
        },
        {
            "@id": "gnd:1078126666",
            "sameAs": "\u00c4sthetisierung"
        },
        {
            "@id": "gnd:1197555773",
            "sameAs": "Kannler, Kim"
        },
        {
            "@id": "gnd:1197555811",
            "sameAs": "Petzold, Kristina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4002567-6",
            "sameAs": "Arbeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4006650-2",
            "sameAs": "Bildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4012475-7",
            "sameAs": "Diskurs"
        },
        {
            "@id": "gnd:4032903-3",
            "sameAs": "Kreativit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4033422-3",
            "sameAs": "K\u00fcnste"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138354-0",
            "sameAs": "Lebensstil"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1678702897",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (272 Seiten)",
            "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor": "Schaaf, Franziska",
            "description": "Illustrationen",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1678702897",
                "(doi)10.14361/9783839446195",
                "(ppn)1678702897",
                "(isbn13)9783839446195"
            ],
            "publisher": "transcript",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Sociology",
                "Sociology of Art",
                "Society",
                "Precarity",
                "(classificationName=loc)Internet Access",
                "SOCIAL SCIENCE / Sociology / General",
                "Work",
                "Political Art",
                "(classificationName=ddc-dbn)300",
                "(classificationName=bk, id=106412612)71.50 - Kultursoziologie: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc)306",
                "Sociology of Culture",
                "Critique of Society",
                "Sociology of Work and Industry",
                "Art",
                "Creative ability",
                "(classificationName=rvk)AP 14000",
                "Sociology (General)",
                "Subjectivation"
            ],
            "title": "Kritische Kreativit\u00e4t : Perspektiven auf Arbeit, Bildung, Lifestyle und Kunst",
            "abstract": [
                "Frontmatter -- Inhalt -- Kritische Kreativit\u00e4t / Kannler, Kim / Klug, Valeska / Petzold, Kristina / Schaaf, Franziska -- 1. Genealogien und Konjunkturen -- Die Anf\u00e4nge des sch\u00f6pferischen Menschen / Howe, Jan Niklas -- Rhetorik der Kreativit\u00e4t / Wuggenig, Ulf -- 2. Erwerbsarbeit und Kreativit\u00e4t -- rainbow it over / Schopp, Fides -- Ist das Arbeit oder ist das Kunst? / Basten, Lisa Marie -- Kritik oder Affirmation? / Nies, Sarah -- 3. Lifestyle und die \u00c4sthetisierung des Alltags -- Entrepreneurship als Lifestyle / Mahnert, Judith -- Kreativit\u00e4t und Kreativit\u00e4tskritik / Maa\u00df, Sarah -- Im Depot des Kunstregimes / Kastner, Jens -- 4. Kreativit\u00e4t in Bildung und Ausbildung -- Kreativit\u00e4t als visuelle Kommunikation / Waldner, Gernot -- Kreativit\u00e4t zur Partizipationsf\u00f6rderung / Scharf, Claudia / Gryl, Inga / Borukhovich-Weis, Swantje / Rott, Benjamin -- Ausbildung zur Ausbeutung? -- 5. Alternativen und Interventionen -- \"Kackjobs und Projekte\" - wie Ren\u00e9 Pollesch Rainer Werner Fassbinders Gesellschaftskritik aktualisiert / Steltz, Christian -- Kolleg zur Wiederentdeckung des Klassenbewusstseins -- Autorinnen und Autoren",
                "Kreativit\u00e4t - einst Kernforderung der (k\u00fcnstlerischen) Gesellschaftskritik, scheint heute nichts mehr als ein omnipr\u00e4senter gesellschaftlicher Imperativ zu sein. Ihr emanzipatorisches Potenzial wurde verspielt zugunsten einer strategischen Verwertung durch Politik und Wirtschaft, so der allgemeine Vorwurf.Vor diesem Hintergrund thematisiert der Band das facettenreiche Verh\u00e4ltnis von Kreativit\u00e4t und Kritik. Dazu versammelt er Beitr\u00e4ge aus unterschiedlichen Forschungsdisziplinen, k\u00fcnstlerischer sowie aktivistischer Praxis entlang der zentralen Fragen: Wie l\u00e4sst sich das Konzept der Kreativit\u00e4t kritisieren und (wie) kann sein urspr\u00fcnglich kritisches Potenzial reaktualisiert werden?"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:1197555811",
                "gnd:1197555773",
                "gnd:1072377276"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-DSW"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4033422-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4012475-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4002567-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138354-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1078126666"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4006650-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4032903-3"
                }
            ],
            "volume": "Band 38",
            "isLike": "doi:10.14361/9783839446195",
            "P30128": "Kulturen der Gesellschaft",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}