{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:12210420X",
            "sameAs": "Bundschuh, Konrad"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077513-6",
            "sameAs": "Sonderp\u00e4dagogik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1613343418",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "355 Seiten",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme",
                "21 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:959580727",
                "(ppn)1613343418",
                "(isbn13)9783781511255",
                "(isbn)3781511251"
            ],
            "publisher": "Julius Klinkhardt",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=rvk)DT 1000",
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines"
            ],
            "title": "Wahrnehmen - Verstehen - Handeln : Perspektiven f\u00fcr die Sonder- und Heilp\u00e4dagogik im 21. Jahrhundert",
            "abstract": "In den letzten Jahrzehnten hat sich die Sonder- und Heilp\u00e4dagogik erheblich ver\u00e4ndert. Sie steht heute vor einer Vielzahl an Herausforderungen, Orientierungen und Perspektiven in Theorie, Forschung und Praxis. Die aktuelle Sonder- und Heilp\u00e4dagogik muss sich vielf\u00e4ltigen Entwicklungen und Widerspr\u00fcchen stellen. Nachbardisziplinen erhalten eine besondere und verst\u00e4rkte Bedeutung. Der vorliegende Kongressband dokumentiert mit der Thematik \"Wahrnehmen - Verstehen - Handeln\" die interdisziplin\u00e4re Auseinandersetzung. Im Mittelpunkt stehen dabei die Erkenntnisse der Psychologie, Neurobiologie, Medizin und der Philosophie in ihrer Bedeutung f\u00fcr die Sonder- und Heilp\u00e4dagogik. - Beitr\u00e4ger des Bandes sind W. Baudisch, B. Betz, D. Biklen, V. Blagojevic, K. Bundschuh, W. Datler, H.-J. Freitag, G. Gei\u00dfler, R. G\u00f6ppel, U. Heimlich, M. J\u00f6decke, E. Kla\u00dfen, T. Klau\u00df, E.E. Kobi, R. Krawitz, R. Kutza, K.-H. Lembeck, J. Listl, S. Nie\u00df, D. Orthmann, F. Petermann, T. Rihm, G. Roth, B. Schirmer, R. Schleiffer, U. Stinkes, N. St\u00f6rmer, A. Warnke, H. Wei\u00df, J. Zihl und H. Z\u00f6pfl.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:12210420X"
                }
            ],
            "issued": "2000",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4077513-6"
            },
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/bs/toc/318507447.pdf",
            "P60163": "Bad Heilbrunn/Obb."
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}