{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1139144049",
            "sameAs": "Smy\u010dka, V\u00e1clav"
        },
        {
            "@id": "gnd:1140877593",
            "sameAs": "Dorn, Lena"
        },
        {
            "@id": "gnd:1226238785",
            "sameAs": "Franke, Lena-Marie"
        },
        {
            "@id": "gnd:1236851617",
            "sameAs": "Zwischen nationalen und transnationalen Erinnerungsnarrativen, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:131386654",
            "sameAs": "Nekula, Marek"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4035964-5",
            "sameAs": "Literatur"
        },
        {
            "@id": "gnd:4061084-6",
            "sameAs": "Tschechisch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4113292-0",
            "sameAs": "Deutsch"
        },
        {
            "@id": "gnd:4193441-6",
            "sameAs": "Erinnerung (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "gnd:4303381-7",
            "sameAs": "Tschechien"
        },
        {
            "@id": "gnd:4639552-0",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis (Motiv)"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1744322511",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (VI, 256 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783110717679",
                "(ppn)1744322511",
                "(isbn13)9783110717730",
                "(firstid)KEP:060950099",
                "(doi)10.1515/9783110717679"
            ],
            "publisher": "De Gruyter",
            "subject": [
                "Literatur",
                "Juden",
                "Internationale Migration",
                "memory",
                "Deutschland",
                "Slavic literature",
                "Massenmedien",
                "(classificationName=ddc)891.8609358",
                "Autobiographisch",
                "Nationalismus",
                "Exil",
                "Vergangenheitsbew\u00e4ltigung",
                "Film",
                "Vertreibung",
                "German literature / twentieth century",
                "Judenverfolgung",
                "Historische Erfahrung",
                "Erinnerungspolitik/Erinnerungskultur",
                "Ausweisung",
                "(classificationName=rvk)KS 7765",
                "Ausstellung",
                "Mitteleuropa",
                "Geschlechterrolle/Geschlechterverh\u00e4ltnis",
                "(classificationName=rvk)EC 5197",
                "Roman",
                "SOCIAL SCIENCE / General",
                "Transnationale Beziehungen",
                "Frauen",
                "Kriminalroman",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "Geschichte",
                "Narratology",
                "Flucht",
                "Denkmal",
                "Kommunikationsinhalte",
                "Tschechien"
            ],
            "title": "Zwischen nationalen und transnationalen Erinnerungsnarrativen in Zentraleuropa",
            "abstract": "Im Zuge der europ\u00e4ischen Integration nach 1989 schien es, als k\u00f6nnten die transnationalen Erinnerungskulturen in Europa die nationalen abl\u00f6sen und eine neue europ\u00e4ische Identit\u00e4t re/pr\u00e4sentieren. National gepr\u00e4gte Erinnerungstraditionen erweisen sich jedoch erstens als beharrlich, zweitens bilden sie dabei zugleich ein neues Verh\u00e4ltnis zu Europa aus, in welchem das Nationale teilweise eine neue Sto\u00dfrichtung erh\u00e4lt.Eine internationale Tagung in Regensburg zielte darauf ab, dieser Gleichzeitigkeit und Prozessualit\u00e4t des Nationalen und des Transnationalen auf die Spur zu kommen, woraus auch dieser Band hervorging. In den konkreten Einzelanalysen steht das Narrative im Fokus, zugleich geht es um die transmediale Betrachtung der Erinnerungsnarrative im weiteren Kontext. Analysiert werden fiktionale und non-fiktionale Texte sowie Repr\u00e4sentationen der Vergangenheit in Fernsehen, Film, Fotografie und musealen Ausstellungen.Das Erstarken des nationalen Deutungsmusters im heutigen Europa l\u00e4sst sich durch den Blick auf das \"geteilte\" Erinnern besser verstehen. Es geht dabei nicht zuletzt um die Frage, welche Chancen und Gefahren in den heute ver\u00e4nderten europ\u00e4ischen Ged\u00e4chtniskulturen liegen.",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1226238785"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1139144049"
                },
                {
                    "@id": "gnd:131386654"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1140877593"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1236851617",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-23-DKU",
                "(collectioncode)ZDB-23-DGG",
                "(collectioncode)ZDB-23-GOA",
                "(collectioncode)GBV-deGruyter-alles"
            ],
            "issued": "2021",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4193441-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4113292-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4035964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4061084-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4639552-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://d-nb.info/1215626460/04",
            "volume": "Band 4",
            "isLike": "doi:10.1515/9783110717679",
            "P30128": "Medien und kulturelle Erinnerung",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}