{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122174291",
            "sameAs": "Edelstein, Wolfgang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028892-4",
            "sameAs": "Jugendhilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055783-2",
            "sameAs": "Sozialisation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4157237-3",
            "sameAs": "Gewaltt\u00e4tigkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4194649-2",
            "sameAs": "Jugendforschung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4252579-2",
            "sameAs": "Deutschland (\u00d6stliche L\u00e4nder)"
        },
        {
            "@id": "gnd:5204538-9",
            "sameAs": "Konferenz f\u00fcr Jugendforschung und Jugendpolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A278801080",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "207 S.",
            "description": [
                "8\u00b0",
                "graph. Darst."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)278801080",
                "(isbn)3930850192",
                "(firstid)GBV:278801080"
            ],
            "publisher": "Verl. f\u00fcr Berlin-Brandenburg",
            "subject": [
                "Empirische Sozialforschung",
                "Gesellschaft",
                "Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen",
                "Jugend : Politik",
                "Sozialismus",
                "Politische Einstellung",
                "Jugendorganisation",
                "L\u00e4ngsschnittuntersuchung",
                "Jugendsoziologie",
                "(classificationName=bk, id=106412213)71.60 - Soziale Fragen, soziale Konflikte: Allgemeines",
                "Recht auf Bildung",
                "Jugendpsychologie",
                "(classificationName=rvk)MS 2150",
                "(classificationName=dbn)16",
                "Jugendhilfe",
                "Sozialer Wandel",
                "Fremdenfeindlichkeit",
                "Aggressivit\u00e4t",
                "(classificationName=dbn)22",
                "(classificationName=dbn)64",
                "Erziehungsziel",
                "Jugend",
                "(classificationName=loksys-fbs)RO 50",
                "(classificationName=loksys-fbs)RO 170",
                "Ausl\u00e4nder und Ausl\u00e4nderinnen",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Historische Analyse",
                "(classificationName=dbn)14",
                "Jugendpolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)MS 2400",
                "Nationalsozialismus",
                "Gewalt"
            ],
            "title": "Jugend in der Krise : Ohnmacht der Institutionen",
            "abstract": "Walter Hornstein: Jugendpolitik und Jugendforschung im Spiegel der Jugendberichte der Bundesregierung, S. 11, Ulrich Herrmann: Jugendzeit - Umbruchzeit, Jugendkrisen im Spiegel der deutschen Gesellschaftsgeschichte und Gesellschaftskrisen im Spiegel der deutschen Jugendgeschichte, S. 41. Michael Buddrus: \u00dcberlegungen zu einem Vergleich: Hitlerjugend (HJ) und Freie Deutsche Jugend (FDJ), S. 55. Tobias Krettenauer & Wolfgang Edelstein: Ausl\u00e4nderfeindlichkeit unter Jugendlichen: Ans\u00e4tze einer psychologischen Erkl\u00e4rung, S. 79. Roland Eckert & Helmut Willems: Fremdenfeindliche Gewalt - Eine historische Emergenz? S. 95. Ursula Hoffmann-Lange: Determinanten politischer Gewaltbereitschaft Jugendlicher in Deutschland, S. 131. Ralf Kuhnke: Zum Erscheinungsbild gewaltt\u00e4tiger Jugendlicher - Ergebnisse einer L\u00e4ngsschnittstudie bei \u00e4lteren Sch\u00fclern in Leipzig, S.153. Marion Gawlik: Jugendhilfestrukturen in den neuen Bundesl\u00e4ndern, S. 167. Christoph Sach\u00dfe: Recht auf Erziehung - Erziehung durch Recht. Entstehung, Entwicklung und Perspektiven des Jugendhilferechts, S. 175. J\u00fcrgen Zinnecker: Jugendforschung in Deutschland. Bilanzen und Perspektiven, S. 189",
            "contributor": "gnd:122174291",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:5204538-9",
            "issued": "1996",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4157237-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028892-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4194649-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055783-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hbz/toc/ht007115980.PDF",
            "volume": "1",
            "P30128": "Ergebnisse der Jugend- und Sozialisationsforschung",
            "P60163": "Potsdam"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}