{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1023725061",
            "sameAs": "Pasdzierny, Matthias"
        },
        {
            "@id": "gnd:12419723X",
            "sameAs": "K\u00f6ster, Maren"
        },
        {
            "@id": "gnd:132401053",
            "sameAs": "Schmidt, D\u00f6rte"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4050863-8",
            "sameAs": "R\u00fcckwanderung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075128-4",
            "sameAs": "Musikleben"
        },
        {
            "@id": "gnd:4354871-4",
            "sameAs": "R\u00fcckwanderer"
        },
        {
            "@id": "gnd:6047631-X",
            "sameAs": "Internationale Tagung Remigration und Musikkultur"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A477079512",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "275 Seiten",
            "description": [
                "1 CD (12 cm)",
                "Notenbeispiele"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)477079512",
                "(isbn)3883777854",
                "(firstid)GBV:477079512"
            ],
            "publisher": "Edition Text + Kritik",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)9,2",
                "Gielen, Michael",
                "Stein, Hanns",
                "(classificationName=ddc-dbn)780",
                "(classificationName=bk, id=181570033)73.96 - Ethnische Identit\u00e4t",
                "(classificationName=loc)ML275.5",
                "(classificationName=loksys-fbl)VA 400",
                "(classificationName=bk, id=106406027)24.50 - Historische Musikwissenschaft",
                "(classificationName=rvk)LQ 80107",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Geschichte 1945-1960",
                "Rebling, Eberhard",
                "Bronner, Gerhard"
            ],
            "title": "\"Man kehrt nie zur\u00fcck, man geht immer nur fort\" : Remigration und Musikkultur ; [der vorliegende Band ist das Ergebnis der Internationalen Tagung \"Remigration und Musikkultur\", die vom 7. bis 9. November 2003 in der Evangelischen Akademie Tutzing stattfand]",
            "abstract": "Verfolgung und Exil haben nicht nur die Musikgeschichte von 1933 bis 1945 gepr\u00e4gt. Auch die Nachkriegszeit bleibt vielfach unverst\u00e4ndlich, wenn die langfristigen Auswirkungen von Migration und Verdr\u00e4ngung nicht mitbedacht werden. Die Zahl der NS-verfolgten emigrierten Musiker und Musikwissenschaftler wird auf min-destens 4.000 gesch\u00e4tzt, davon sind jedoch weniger als zehn Prozent wieder nach Deutschland oder \u00d6sterreich zur\u00fcckgekehrt. Der Band er\u00f6ffnet die l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llige Diskussion dar\u00fcber, welche Bedeutung Remigration (bzw. Nicht-Remigration) und ihre individuellen sowie historischen Hintergr\u00fcnde f\u00fcr die j\u00fcngste Musikgeschichte haben. Dies ber\u00fchrt zentrale Probleme unserer Kulturgeschichtsschreibung; hinterfragt wird unter anderem die musikhistorische Fixierung auf die Avantgarden, die im Grunde direkt mit den gesellschaftlichen 'Leit'-Kategorien der 1950er Jahre verkn\u00fcpft ist. Die Beitr\u00e4ge zielen statt auf biografische oder kom-positorische Fallstudien auf fundamentale und interdisziplin\u00e4re Themen. Sie behandeln aus unterschiedlichen Perspektiven die Bedingungen \u00e4sthetischen Handelns. Dem Buch ist eine Audio-CD beigelegt, auf der bewegende, aktuelle Zeitzeugengespr\u00e4che mit Gerhard Bronner, Hanns Stein, Eberhard Rebling und Michael Gielen dokumentiert sind",
            "contributor": [
                "gnd:132401053",
                "gnd:12419723X",
                "gnd:1023725061"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:6047631-X",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.etk-muenchen.de/sixcms/detail.php?id=52915",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4050863-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4075128-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4354871-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/973279184/04",
            "P60163": "M\u00fcnchen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}