{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:122278372",
            "sameAs": "K\u00f6nig, Helmut"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4129611-4",
            "sameAs": "Politische Identit\u00e4t"
        },
        {
            "@id": "gnd:4200793-8",
            "sameAs": "Kollektives Ged\u00e4chtnis"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A529988909",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "169 S.",
            "description": "225 mm x 148 mm, 288 gr.",
            "identifier": [
                "(isbn)3899427238",
                "(ppn)529988909",
                "(firstid)DNB:984274111",
                "(isbn13)9783899427233",
                "(ean)9783899427233"
            ],
            "publisher": "Transcript-Verl.",
            "subject": [
                "Aufsatzsammlung",
                "Transnationalism",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "Erinnerungspolitik/Erinnerungskultur",
                "Kollektive Identit\u00e4t",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "Politische Grundwerte",
                "(classificationName=rvk)EC 2450",
                "(classificationName=loc)JN15",
                "Kulturelle Faktoren",
                "Politische Identit\u00e4t",
                "European Union",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "(classificationName=linsearch:mapping)geo",
                "(classificationName=rvk)NK 1600",
                "Nationalism",
                "Geschichte",
                "(classificationName=rvk)MK 5050",
                "Ost-West-Beziehungen",
                "Zusammenhang",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Politische Entwicklung",
                "Mittel- und osteurop\u00e4ische L\u00e4nder",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)320.94",
                "Deutschland",
                "(classificationName=bk, id=106408933)89.22 - Nationalismus",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 110",
                "(classificationName=bk, id=181571870)74.10 - Politische Geographie",
                "Europa",
                "Kollektives Ged\u00e4chtnis",
                "Group identity"
            ],
            "title": "Europas Ged\u00e4chtnis : das neue Europa zwischen nationalen Erinnerungen und gemeinsamer Identit\u00e4t",
            "abstract": "Statt einer Einleitung : Europas Ged\u00e4chtnis : Sondierungen in einem un\u00fcbersichtlichen Gel\u00e4nde / Helmut K\u00f6nig -- Acht Thesen zur Zukunft Europas / Anthony Giddens -- Deutschlands Vergangenheit und Europas Ged\u00e4chtnis / Norbert Frei -- Auf der Suche nach den europ\u00e4ischen Erinnerungsorten / Etienne Fran\u00e7ois -- Europa : Identit\u00e4t und Andenken / Adolf Muschg -- Grenzen und Identit\u00e4t Europas bis zum 21. Jahrhundert / Hans-Ulrich Wehler -- Ost und West : Geteilte europ\u00e4ische Erinnerung / Bronis\u0142aw Geremek -- Europa neu vermessen : die R\u00fcckkehr des Ostens in den europ\u00e4ischen Horizont / Karl Schl\u00f6gel",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:122278372"
                }
            ],
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4200793-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4129611-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz265474094inh.htm",
            "volume": "Bd. 3",
            "P30128": "Europ\u00e4ische Horizonte",
            "P60163": "Bielefeld"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}