{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:16070526-5",
            "sameAs": "Vogelsang IP gemeinn\u00fctzige GmbH"
        },
        {
            "@id": "gnd:16070671-3",
            "sameAs": "Internationale Vogelsang-Tage"
        },
        {
            "@id": "gnd:4013021-6",
            "sameAs": "Drittes Reich"
        },
        {
            "@id": "gnd:7697415-7",
            "sameAs": "Ordensburg"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A615961908",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "249 Seiten",
            "description": [
                "23 cm",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)615961908",
                "(ean)9783412205546",
                "(isbn)3412205540",
                "(isbn13)9783412205546",
                "(firstid)DNB:998879525"
            ],
            "publisher": "B\u00f6hlau",
            "subject": [
                "(classificationName=loksys-fbs)QC 500",
                "Deutschordensburg",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 141",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Ordensburg Kr\u00f6ssinsee",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "Political leadership",
                "Politische Schulung",
                "National socialism and education",
                "Bildungswesen",
                "Elite",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106414380)80.41 - Pers\u00f6nlichkeitserziehung",
                "Geschichte",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 172",
                "National socialism",
                "Bildung",
                "(classificationName=ddc-dbn)943",
                "(classificationName=bk, id=106414607)89.21 - Faschismus",
                "(classificationName=rvk)NQ 2280",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=bk, id=106414879)81.82 - Schulen f\u00fcr besondere Gruppen",
                "Ordensburg Vogelsang",
                "(classificationName=ddc)943.086071",
                "(classificationName=loc)DD256.49",
                "(classificationName=rvk)NQ 2140",
                "Ordensburg Sonthofen",
                "(classificationName=loc)DD256.5",
                "Nazis",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart"
            ],
            "title": "\"Fackeltr\u00e4ger der Nation\" : Elitebildung in den NS-Ordensburgen : Internationale Vogelsang-Tage 2009 ; Dokumentation",
            "abstract": "Aus unterschiedlichen wissenschaftlichen Perspektiven wird in diesem Buch das Thema der Elitenerziehung im Dritten Reich er\u00f6rtert. Das Spektrum umfasst historische Voraussetzungen, Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcche im NS-Erziehungs- und Schulungswesen, Karriereverl\u00e4ufe von Absolventen wie auch das rassistische Leitbild des \"neuen deutschen Menschen\". Im Fokus der aktuellen Beitr\u00e4ge steht dabei die \"Ordensburg\" Vogelsang in der Eifel, eine der drei realisierten Schulungseinrichtungen f\u00fcr den F\u00fchrernachwuchs der NSDAP. Die erhaltene monumentale Architekturanlage mit ihrem f\u00fcr die NS-Ideologie repr\u00e4sentativen Zeichencharakter wird heute als Erinnerungsort erschlossen. Dieses Buch soll zur historischen Aufarbeitung Vogelsangs sowie allgemein zu einem kritischen Diskurs \u00fcber Erinnerungskultur beitragen. Es enth\u00e4lt Beitr\u00e4ge von Dieter Bartetzko, Jost D\u00fclffer, Franz Albert Heinen, Freerk Huisken, Wolfgang Keim, Wendy Lower, Thomas Roth, Christian Schneider, Hans-Ulrich Thamer, Christina Threuter und Stefan Wunsch",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:16070671-3",
                "gnd:16070526-5"
            ],
            "issued": "2010",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4013021-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:7697415-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/998879525/04",
            "P60163": "K\u00f6ln"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}