{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:124939074",
            "sameAs": "Ottersbach, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4017604-6",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtling"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074725-6",
            "sameAs": "Menschenrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077575-6",
            "sameAs": "Soziale Situation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4128300-4",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingshilfe"
        },
        {
            "@id": "gnd:4154680-5",
            "sameAs": "Fl\u00fcchtlingspolitik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A655744371",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "Online-Ressource (PDF-Datei: 195, 1,26 MB)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)GBV:655744371",
                "(doi)10.1007/978-3-531-92852-4",
                "(isbn13)9783531928524",
                "(ppn)655744371"
            ],
            "publisher": "VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften / Springer Fachmedien Wiesbaden GmbH, Wiesbaden",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ddc)362.87720968",
                "Refugees",
                "Sociology",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106422294)86.53 - Ausl\u00e4nderrecht, Asylrecht",
                "(classificationName=ddc)362.87",
                "(classificationName=rvk)MS 3600",
                "(classificationName=bk, id=10641223X)71.63 - Minderheitenproblem",
                "Social sciences",
                "Social work",
                "(classificationName=bk, id=10641366X)89.94 - Internationale Beziehungen: Sonstiges",
                "(classificationName=loc)HV640.4"
            ],
            "title": "Fl\u00fcchtlingsschutz als globale und lokale Herausforderung",
            "abstract": [
                "Ob und wie Fl\u00fcchtlingsschutz heute auf internationaler, nationaler und kommunaler Ebene funktioniert? Diese Frage greifen die Beitr\u00e4ge anl\u00e4sslich des Jahrestages des Grundgesetzes und der Erkl\u00e4rung der Menschenrechte auf. Analysiert werden die neuen Konzepte und Organisationsstrukturen der globalen und nationalen Fl\u00fcchtlingspolitik. Er\u00f6rtert werden insbesondere sowohl die globale als auch die lokale Situation der Fl\u00fcchtlinge und Handlungsspielr\u00e4ume f\u00fcr die Soziale Arbeit in der Kommune im Sinne einer Menschenrechtsarbeit",
                "Ob und wie Fl\u00fcchtlingsschutz heute auf internationaler, nationaler und kommunaler Ebene funktioniert? Diese Frage greift der vorliegende Sammelband anl\u00e4sslich des Jahrestags des Grundgesetzes und der Erkl\u00e4rung der Menschenrechte auf. Analysiert werden die neuen Konzepte und Organisationsstrukturen der globalen und nationalen Fl\u00fcchtlingspolitik. Er\u00f6rtert werden insbesondere sowohl die globale als auch die lokale Situation der Fl\u00fcchtlinge und Handlungsspielr\u00e4ume f\u00fcr die Soziale Arbeit in der Kommune im Sinne einer Menschenrechtsarbeit."
            ],
            "contributor": "gnd:124939074",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": "(collectioncode)ZDB-2-SGR",
            "issued": "2011",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4017604-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4128300-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077575-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4074725-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4154680-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/999293567/04",
            "isLike": "doi:10.1007/978-3-531-92852-4",
            "P30128": "Beitr\u00e4ge zur Regional- und Migrationsforschung",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}