{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:118603426",
            "sameAs": [
                "Rousseau, Jean-Jacques",
                "Rousseau, Jean-Jacques 1712-1778"
            ]
        },
        {
            "@id": "gnd:120417081",
            "sameAs": "Stockhorst, Stefanie"
        },
        {
            "@id": "gnd:123575443",
            "sameAs": "D'Aprile, Iwan-Michelangelo"
        },
        {
            "@id": "gnd:4039827-4",
            "sameAs": "Moderne"
        },
        {
            "@id": "gnd:4049716-1",
            "sameAs": "Rezeption"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A731893069",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "348 S.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783835312555",
                "(firstid)DNB:1028263325",
                "(ean)9783835312555",
                "(ppn)731893069"
            ],
            "publisher": "Wallstein-Verl.",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106405411)18.23 - Franz\u00f6sische Literatur",
                "Moderne",
                "(classificationName=loc)B2132",
                "(classificationName=loksys-fbs)EE 300",
                "(classificationName=linsearch:mapping)lit",
                "(classificationName=ddc)194",
                "(classificationName=rvk)IG 2555",
                "Aufsatzsammlung",
                "Rousseau, Jean-Jacques",
                "(classificationName=ddc-dbn)100",
                "Rezeption",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ssg)5,1",
                "(classificationName=bk, id=106402641)08.24 - Neue westliche Philosophie"
            ],
            "title": "Rousseau und die Moderne : eine kleine Enzyklop\u00e4die ; [ ... internationale Tagung, die vom 10. bis 13. Mai 2012 anl\u00e4sslich des 300. Geburtsjahres Rousseaus an der Universit\u00e4t Potsdam durchgef\u00fchrt wurde]",
            "abstract": "Verlagsinfo: Kein Autor des 18. Jahrhunderts hat die Ambivalenzen der Moderne so weitgef\u00e4chert vorgedacht wie Jean-Jacques Rousseau. Dabei zeigt sich nicht nur die enorme, sinnstiftende Anschlussf\u00e4higkeit bestimmter Begriffe, die Rousseau als notorischer Querdenker seiner Epoche entwickelte; es kommen dar\u00fcber hinaus auch Br\u00fcche und Widerspr\u00fcchlichkeiten der Aufkl\u00e4rung zum Vorschein, die sich ebenfalls bis heute fortschreiben. Der Band sammelt Kurzessays von international renommierten Expertinnen und Experten, die ausgew\u00e4hlte Schl\u00fcsselkategorien im Anschluss an Rousseau behandeln. In alphabethischer Reihenfolge angeordnet formen sie eine kleine Enzyklop\u00e4die der Moderne. Mit Beitr\u00e4gen u. a. von: Tristan Coignard, Elisabeth D\u00e9cultot, Avi Lifschitz, Hans-J\u00fcrgen L\u00fcsebrink, Joseph Vogl, Liliane Weissberg",
            "contributor": [
                "gnd:118603426",
                "gnd:123575443",
                "gnd:120417081"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2013",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4049716-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4039827-4"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1028263325/04",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}