{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:128496649",
            "sameAs": "Cassel, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:128819669",
            "sameAs": "Backhaus, J\u00fcrgen G."
        },
        {
            "@id": "gnd:137106181",
            "sameAs": "Br\u00fccker, Herbert"
        },
        {
            "@id": "gnd:170072479",
            "sameAs": "Csaba, L\u00e1szl\u00f3"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066410-7",
            "sameAs": "Wirtschaftliche Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4066475-2",
            "sameAs": "Wirtschaftsordnung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4075739-0",
            "sameAs": "Osteuropa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4135420-5",
            "sameAs": "Ordnungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4442258-1",
            "sameAs": "\u00d6konomische Theorie der Verfassung"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A824085469",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (253 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783428496310",
                "(isbn13)9783428096312",
                "(firstid)GBV:NLM010348727",
                "(isbn)3428096312",
                "(ean)9783428496310",
                "(ppn)824085469",
                "(doi)10.3790/978-3-428-49631-0"
            ],
            "publisher": "Duncker & Humblot",
            "subject": [
                "Europ\u00e4ische Einheit",
                "(classificationName=rvk)QM 420",
                "Ostpolitik",
                "(classificationName=bk, id=106420232)83.21 - Marktwirtschaft",
                "(classificationName=bk, id=106414844)83.13 - Theorie der Wirtschaftspolitik, Wohlfahrtstheorie",
                "Deutschland (bis 1945)",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=rvk)QM 430",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc)337.14222",
                "\u00d6konomische Ideengeschichte",
                "(classificationName=rvk)MK 5100",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek"
            ],
            "title": "Europ\u00e4ische Integration als ordnungspolitische Gestaltungsaufgabe : Probleme der Vertiefung und Erweiterung der Europ\u00e4ischen Union",
            "abstract": "Die Diskussion um die Europ\u00e4ische W\u00e4hrungsunion hat die Tatsache verdr\u00e4ngt, da\u00df die Europ\u00e4ische Union (EU) vor schwierigen konstitutionellen Entscheidungen steht: Die wirtschaftliche Integration im Zuge des Binnenmarktprogramms, die Erh\u00f6hung der Mobilit\u00e4t von Arbeit und Kapital durch die W\u00e4hrungsunion sowie die Zunahme der Mitgliederzahl und Strukturdivergenzen durch die geplante Osterweiterung bezeichnen k\u00fcnftige Herausforderungen, die nach allgemeiner Auffassung nicht ohne tiefgreifende institutionelle Ver\u00e4nderungen der EU zu bew\u00e4ltigen sind. Der Ausschu\u00df f\u00fcr Wirtschaftssysteme des Vereins f\u00fcr Socialpolitik hat sich deshalb auf seiner Jahrestagung 1997 in Breisach aus ordnungstheoretischer und -politischer Sicht mit Gestaltungsaufgaben der europ\u00e4ischen Integration befa\u00dft, die sich aus der notwendigen \"Vertiefung\" und geplanten \"Erweiterung\" der EU ergeben. Der vorliegende Band enth\u00e4lt alle gehaltenen Referate und die schriftlich vorgelegten Korreferate",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:128496649"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:128819669",
                "gnd:137106181",
                "gnd:170072479"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-DHW",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHOA",
                "(collectioncode)ZDB-54-DHE"
            ],
            "issued": "1998",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": [
                "open access",
                "national licence"
            ],
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4066475-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4442258-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4135420-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4066410-7"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://external.dandelon.com/download/attachments/dandelon/ids/DE_SUB_Hamburg77C2E6A85126BB59C125728400568C7F.pdf",
            "volume": "Neue Folge, Band 260",
            "isLike": "doi:10.3790/978-3-428-49631-0",
            "P30128": "Schriften des Vereins f\u00fcr Socialpolitik",
            "P60163": "Berlin"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}