{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:103700972X",
            "sameAs": "Wallstein-Verlag"
        },
        {
            "@id": "gnd:1103700324",
            "sameAs": "\u00dcber Grenzen: Ausl\u00e4ndische intellektuelle Einfl\u00fcsse in der Bundesrepublik der 1950er bis 1980er Jahre, Veranstaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:118014404",
            "sameAs": "Schildt, Axel"
        },
        {
            "@id": "gnd:2035190-2",
            "sameAs": "Hamburger Bibliothek f\u00fcr Sozialgeschichte und Arbeiterbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011889-7",
            "sameAs": "Deutschland (Bundesrepublik)"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027249-7",
            "sameAs": "Intellektueller"
        },
        {
            "@id": "gnd:4068999-2",
            "sameAs": "Ausland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151276-5",
            "sameAs": "Einfluss"
        },
        {
            "@id": "gnd:4272415-6",
            "sameAs": "Auslandsbeziehungen"
        },
        {
            "@id": "gnd:4274490-8",
            "sameAs": "Geistesleben"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A842647171",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "308 Seiten",
            "identifier": [
                "(ppn)842647171",
                "(isbn)383531808X",
                "(isbn13)9783835318083",
                "(firstid)DNB:1079614168",
                "(ean)9783835318083"
            ],
            "publisher": "Wallstein Verlag",
            "subject": [
                "Kultureinfluss",
                "Politische Philosophie",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "Einflussgr\u00f6\u00dfe",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
                "Wissenstransfer",
                "Protestbewegung",
                "Beispiel",
                "Kultur\u00fcbertragung",
                "Geistesleben",
                "Frauenbewegung",
                "Rezeption",
                "Vereinigte Staaten",
                "(classificationName=bk, id=106403168)02.01 - Geschichte der Wissenschaft und Kultur",
                "Ost-West-Konflikt",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Geschichte 1950-1990",
                "(classificationName=rvk)NQ 6160",
                "Intellektueller Dialog",
                "(classificationName=rvk)NQ 6085",
                "Radikalisierung",
                "Westliche Welt",
                "Entwicklungsphase",
                "Westintegration",
                "Frankreich",
                "Programme von Massenmedien",
                "Antikommunismus",
                "Ideologische Faktoren",
                "(classificationName=ddc-dbn)000",
                "(classificationName=loc)DD67.4",
                "Wissenschaftliche Kommunikation",
                "Sozialwissenschaften",
                "Neue Linke",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 230",
                "Akkulturation",
                "Solidarit\u00e4t",
                "Nachkriegssituation",
                "Umerziehung",
                "Beispielhafte F\u00e4lle",
                "Internationalismus",
                "Ideologie",
                "Kalter Krieg (Ost-West-Konflikt)",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 300",
                "(classificationName=ddc)001.1094309045",
                "Spanien",
                "Dritte Welt"
            ],
            "title": "Von drau\u00dfen : ausl\u00e4ndische intellektuelle Einfl\u00fcsse in der Bundesrepublik bis 1990",
            "abstract": "Nach der Isolation w\u00e4hrend des NS-Regimes \u00f6ffnete sich Westdeutschland ab 1945 dem Ideenimport aus dem vornehmlich westlichen Ausland. Dieses g\u00e4ngige Bild wird im vorliegenden Band deutlich differenziert. So weist die Rezeption scheinbar neuer intellektueller Stars in Deutschland oft bereits Kontinuit\u00e4ten in die Zwischenkriegszeit auf. Ebenso lassen sich unterschiedliche Einfl\u00fcsse des intellektuellen Wegs nach Westen aufzeigen, die sich kaum mehr in dieses Narrativ einordnen lassen. \u201eMit Blick auf die Gesamtkonzeption des Sammelbandes bleibt zum einen anzumerken, dass ein zentrales Feld der bundesdeutschen Intellectual History etwas unterbelichtet erscheint, n\u00e4mlich die eigentliche 1968er-Bewegung. Angesichts der guten Forschungslage ist dies nachvollziehbar; vielleicht h\u00e4tte aber die Einf\u00fchrung expliziter auf die Bedeutung des Themas und die vorliegende Literatur eingehen k\u00f6nnen. (Erst bei Andreas Eckert, S. 193 f., findet sich hierzu ein knapper \u00dcberblick.) Zum anderen f\u00e4llt auf, dass es \u2013 anders als in Axel Schildts einf\u00fchrendem Beitrag angek\u00fcndigt - durchaus nicht nur um \u201eIdeenimporte\u201c geht, sondern immer wieder auch um die Funktion des Auslandes als Projektionsfl\u00e4che. Es w\u00e4re interessant gewesen, diese ganz anders gelagerten transnationalen Bez\u00fcge der Intellectual History in theoretischer Hinsicht systematischer zu reflektieren. Insgesamt jedoch bietet der Sammelband eine \u00fcberaus gewinnbringende Lekt\u00fcre und wird sicher weitere Vertiefungen des Themas anregen\u201c (hsozkult.de)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:118014404"
                }
            ],
            "creator": [
                "gnd:103700972X",
                "gnd:2035190-2",
                "gnd:1103700324"
            ],
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4027249-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4274490-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151276-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4272415-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4068999-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/842647171_toc.pdf",
            "volume": "Band 55",
            "P30128": "Hamburger Beitr\u00e4ge zur Sozial- und Zeitgeschichte",
            "P60163": "G\u00f6ttingen"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}