{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:11860922X",
            "sameAs": "Schmitt, Carl 1888-1985"
        },
        {
            "@id": "gnd:12159582X",
            "sameAs": "Mehring, Reinhard"
        },
        {
            "@id": "gnd:4048821-4",
            "sameAs": "Rechtsphilosophie"
        },
        {
            "@id": "gnd:4076226-9",
            "sameAs": "Politische Philosophie"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1040664814",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "1 Online-Ressource (241 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783845293516",
                "(doi)10.5771/9783845293516",
                "(ppn)1040664814",
                "(firstid)GBV:1040664814"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Politische Theologie",
                "Wissenschaftsgeschichte",
                "Schmitt Forschung",
                "politische Theologie",
                "(classificationName=bk, id=10640301X)08.45 - Politische Philosophie",
                "Nationalsozialismus",
                "(classificationName=linsearch:mapping)phi",
                "(classificationName=ddc)320",
                "Historisierung",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Forschungsdynamik",
                "Carl Schmitt",
                "Zeitgeschichtsforschung",
                "Weimarer Republik",
                "(classificationName=rvk)MC 6400"
            ],
            "title": "Vom Umgang mit Carl Schmitt : die Forschungsdynamik der letzten Epoche im Rezensionsspiegel",
            "abstract": [
                "Carl Schmitt (1888-1985), der \u201eKronjurist\u201c des Weimarer Pr\u00e4sidialsystems und des Nationalsozialismus, wird heute als \u201eglobal player\u201c und Meisterdenker - wie Hegel, Weber oder Foucault - weltweit extensiv und intensiv diskutiert. Sein Bild hat sich dabei seit seinem Tod durch die Erschlie\u00dfung des Nachlasses und zahlreiche Quelleneditionen erheblich gewandelt.Reinhard Mehring hat mehrere B\u00fccher zu Schmitt verfasst und die Entwicklung der Debatten in drei\u00dfig Jahren kritisch beobachtet. Im Spiegel ausgew\u00e4hlter, w\u00f6rtlich belassener Rezensionen, Artikel und Sammelbesprechungen macht er die rasante Dynamik, den Wandel und die Geschichtlichkeit von Forschung in pr\u00e4gnanter Linienf\u00fchrung einsichtig. Dabei konstatiert er einen Forschungstrend, der von der dogmatischen Erschlie\u00dfung der Schriften \u00fcber die editorische Erschlie\u00dfung privater Quellen (Briefe, Tageb\u00fccher) zur historisch-biographischen Erfassung des politischen Akteurs f\u00fchrte.",
                "Carl Schmitt (1888\u20131985), the pre-eminent jurist on the presidential system in the Weimar Republic and on National Socialism, is today regarded as a global player and master thinker, in the same way as Hegel, Weber or Foucault are, and is therefore the subject of intensive debate all over the world. Moreover, since his death and the cataloguing of his estate, which opened up access to a multitude of primary sources, his image has also changed considerably.Reinhard Mehring has written several books on Schmitt and critically observed the development of the debate surrounding him for thirty years. In this book, Mehring provides profound insight into the rapid dynamism, change and historicity of research on Schmitt using selected reviews, articles and the transcripts of meetings. In doing so, he identifies a trend in research which stretches from the dogmatic analysis of Schmitt\u2019s writings to the editorial indexing of private sources, such as letters and diaries, and finally the recording of this political player\u2019s historical biography."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:12159582X",
                "gnd:117513-0"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NSW",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOP",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOP"
            ],
            "issued": "2018",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4048821-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4076226-9"
                }
            ],
            "isLike": "doi:10.5771/9783845293516",
            "P30128": [
                "Politikwissenschaft",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}