{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1049572203",
            "sameAs": "Gayar, Wael"
        },
        {
            "@id": "gnd:105196718X",
            "sameAs": "Strunk, Katrin"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4027743-4",
            "sameAs": "Islam"
        },
        {
            "@id": "gnd:4028859-6",
            "sameAs": "Jugend"
        },
        {
            "@id": "gnd:4040921-1",
            "sameAs": "Muslim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4077570-7",
            "sameAs": "Soziale Integration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4112701-8",
            "sameAs": "Bek\u00e4mpfung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4123409-1",
            "sameAs": "Identit\u00e4tsfindung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4137178-1",
            "sameAs": "Fundamentalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4151276-5",
            "sameAs": "Einfluss"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1608534030",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "187 S.",
            "description": "210 mm x 148 mm",
            "identifier": [
                "(contract)4944",
                "(isbn)3899749448",
                "(firstid)DNB:1046426303",
                "(ean)9783899749441",
                "(ppn)1608534030",
                "(isbn13)9783899749441"
            ],
            "publisher": "Wochenschau Verlag",
            "subject": [
                "Polizei",
                "Muslim youth",
                "Muslim",
                "(classificationName=ddc-dbn)360",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "Muslime in Deutschland",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 244",
                "Muslime",
                "Jugendhilfe/Kinderf\u00fcrsorge",
                "Bev\u00f6lkerungsgruppe",
                "Identit\u00e4tskonflikt",
                "Salafija",
                "Religi\u00f6se Erziehung",
                "Salaf\u012byah",
                "Religi\u00f6se Bev\u00f6lkerungsgruppe",
                "(classificationName=bk, id=106412698)71.35 - Kindersoziologie, Jugendsoziologie",
                "Immigrants",
                "(classificationName=ssg)0",
                "Kulturelle Identit\u00e4t",
                "Salafismus",
                "(classificationName=rvk)MS 2150",
                "(classificationName=ssg)8,1",
                "Jugendkultur",
                "(classificationName=ssg)6,23",
                "Identit\u00e4t",
                "Jugend",
                "(classificationName=bk, id=106404075)11.84 - Islam: Sonstiges",
                "Islamic fundamentalism",
                "(classificationName=ddc)362.7760943",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rel",
                "Identit\u00e4tskrise",
                "Deutschland",
                "(classificationName=dbn)360",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 246",
                "Pr\u00e4vention",
                "Muslims",
                "(classificationName=loc)BP65.G3",
                "Jugendliche/Junge Menschen",
                "Religi\u00f6se Identit\u00e4t"
            ],
            "title": "Integration versus Salafismus : Identit\u00e4tsfindung muslimischer Jugendlicher in Deutschland; Analysen; Methoden der Pr\u00e4vention; Praxisbeispiele",
            "abstract": "Dies ist die erste Publikation, die in einem interdisziplin\u00e4ren Ansatz Wissenschaft, Sicherheitspolitik, Integrationspolitik, Jugend- und Bildungspolitik verzahnt und die Thematik Salafismus/Islamismus aus diesen verschiedenen Perspektiven beleuchtet. Der Band gibt Impulse, wie p\u00e4dagogische Arbeit der spezifischen Suche junger Musliminnen und Muslime nach Orientierung und Identit\u00e4t gerecht werden und auf diese Weise Integration in die demokratische Gesellschaft gef\u00f6rdert werden kann. Von zivilgesellschaftlichen und staatlichen Stellen werden Projekte und konkrete Schritte vorgestellt, um in der p\u00e4dagogischen Praxis Pr\u00e4vention und Integration zu st\u00e4rken.  (Quelle: Text Verlagseinband / Verlag)",
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1049572203"
                },
                {
                    "@id": "gnd:105196718X"
                }
            ],
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4123409-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4137178-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4077570-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4028859-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4040921-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4027743-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4112701-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4151276-5"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1046426303/04",
            "P60163": "Schwalbach am Taunus"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}