{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120194031",
            "sameAs": "Riedl, Alfred"
        },
        {
            "@id": "gnd:4069342-9",
            "sameAs": "Berufsbildung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4070463-4",
            "sameAs": "Didaktik"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A393807924",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "139 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "24 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn)3515085882",
                "(ppn)393807924",
                "(firstid)GBV:393807924",
                "(contract)8588",
                "(ean)9783515085885"
            ],
            "publisher": "Steiner",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=bk, id=106414453)80.04 - Ausbildung, Beruf, Organisationen",
                "(classificationName=bk, id=106422790)81.61 - Didaktik, Hochschuldidaktik",
                "(classificationName=bk, id=106410369)81.78 - Berufsbildendes Schulwesen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=181570521)81.92 - Berufliche Weiterbildung",
                "(classificationName=rvk)DL 7000",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=ddc)370"
            ],
            "title": "Didaktik der beruflichen Bildung",
            "abstract": "Ankn\u00fcpfend an sein Buch \"Grundlagen der Didaktik\" behandelt der Verfasser spezielle Fragen der Berufsp\u00e4dagogik. Besonders ber\u00fccksichtigt werden aktuelle Entwicklungen eines modernen beruflichen Unterrichts, die in Zusammenhang mit der Reformp\u00e4dagogik stehen, deren 100-j\u00e4hrige Geschichte zusammenfassend gestreift wird. Die leserfreundlich aufbereitete, durch Grafiken und Fotos unterst\u00fctzte Darstellung der Praxis gilt nicht der Berufsp\u00e4dagogik insgesamt, sondern ausgew\u00e4hlten Aspekten im Rahmen der technischen beruflichen Bildung. F\u00fcr den gr\u00f6\u00dferen Rahmen wird der Leser auf 2 B\u00fccher von A. Schelten hingewiesen, und zwar auf die in 3. Auflage neu \u00fcberarbeitete \"Einf\u00fchrung in die Berufsp\u00e4dagogik\" und auf \"Begriffe und Konzepte der p\u00e4dagogischen Fachsprache\". Als Fachbuch zu empfehlen f\u00fcr Berufsp\u00e4dagogen und f\u00fcr Studierende des einschl\u00e4gigen Lehramts. (3)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120194031",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4070463-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4069342-9"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/124130054.pdf",
            "P30128": "P\u00e4dagogik",
            "P60163": "Stuttgart"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}