{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:11101932X",
            "sameAs": "M\u00fcller-Brandeck-Bocquet, Gisela"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003846-4",
            "sameAs": "Au\u00dfenpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4018145-5",
            "sameAs": "Frankreich"
        },
        {
            "@id": "gnd:4071013-0",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Integration"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A477539513",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "295 S",
            "description": "graph. Darst",
            "identifier": [
                "(isbn)3810040940",
                "(ppn)477539513",
                "(firstid)DNB:973303905",
                "(ean)9783810040947",
                "(contract)618/34094"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "Deutschland",
                "Geschichte 1946-2004",
                "Wechselwirkung von internationalen und nationalen Prozessen",
                "(classificationName=rvk)ML 4200",
                "Europ\u00e4ische Integration",
                "(classificationName=ddc)0904",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "Integrationspolitik",
                "Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=rvk)ML 4260",
                "(classificationName=rvk)MK 5100",
                "(classificationName=ddc)327.4",
                "Innenpolitik",
                "Politische Einstellung",
                "Auswirkungen internationaler Aktionen",
                "(classificationName=ddc)327.440409045",
                "Internationale regionale politische Integration",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Politische Meinung/Einstellung",
                "Haltung von Akteuren zu Einzelfragen",
                "(classificationName=loksys-fbs)UC 820",
                "Innerstaatliche Darstellung der Au\u00dfenpolitik",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=ssg)3,6",
                "Integration",
                "Au\u00dfenpolitische Position",
                "Au\u00dfenpolitik einzelner Staaten",
                "France",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "(classificationName=ddc)944",
                "Einstellung",
                "Akteur",
                "Foreign relations",
                "Politische Willensbildung",
                "Innerstaatliche Willensbildung zur Au\u00dfenpolitik",
                "Erweiterung von und Beitritt zu internationalem Akteur",
                "Trait\u00e9 de Nice : 2001",
                "Europapolitik",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=ddc)0905",
                "(classificationName=rvk)NQ 7350",
                "Europe",
                "(classificationName=bk, id=181570599)89.73 - Europapolitik, Europ\u00e4ische Union",
                "(classificationName=ddc)327.4404/09/045",
                "Innerstaatliche Motivation au\u00dfenpolitischer Ma\u00dfnahmen",
                "Frankreich",
                "(classificationName=ddc)320",
                "Wahlen zum Europ\u00e4ischen Parlament",
                "Innerstaatliche Faktoren der Au\u00dfenpolitik",
                "Innerstaatliche Diskussion internationaler Politik",
                "1945-",
                "Bilaterale internationale Beziehungen",
                "(classificationName=bk, id=181571641)15.65 - Frankreich",
                "Treaty on European Union (1992 February 7)",
                "(classificationName=loc)DC417",
                "(classificationName=rvk)MK 5250"
            ],
            "title": "Frankreichs Europapolitik",
            "abstract": "Vom Geburtshelfer Europas zum z\u00f6gerlichen Nachbarn 1952-1958 - Die Anf\u00e4nge: Die Europapolitik der IV. Republik 1952-1958 - Europapolitik in der V. Republik: De Gaulle, Pompidou, Giscard d'Estaing - Die franz\u00f6sische Europapolitik unter Mitterrand - Der europapolitische Gestaltungsspielraum Fran\u00e7ois Mitterrands - Vom Saulus zum Paulus - Mitterrand und Maastricht - Mitterrand und die EG/EU-Erweiterungen - Bilanz der Europapolitik Mitterrands - etc",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:11101932X",
            "issued": "2004",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003846-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4071013-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/hebis-darmstadt/toc/126548501.pdf",
            "volume": "9",
            "P30128": "Frankreich-Studien",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}