{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:121226948",
            "sameAs": "Schirrmacher, Frank"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079167-1",
            "sameAs": "Zweiter Weltkrieg"
        },
        {
            "@id": "gnd:4114316-4",
            "sameAs": "Kriegsende"
        },
        {
            "@id": "gnd:4191412-0",
            "sameAs": "Ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeit"
        },
        {
            "@id": "gnd:4634406-8",
            "sameAs": "Zeitzeuge"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A482766247",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "223 S",
            "description": [
                "225 mm x 150 mm",
                "Ill"
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)482766247",
                "(isbn)3899810546",
                "(ean)9783899810547",
                "(contract)3054",
                "(firstid)DNB:974213160"
            ],
            "publisher": "Frankfurter Allgemeine Buch",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)940",
                "(classificationName=ddc)940",
                "Personal narratives",
                "(classificationName=rvk)NQ 2700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "World War, 1939-1945",
                "(classificationName=bk, id=181571013)15.24 - Zweiter Weltkrieg",
                "Europe",
                "(classificationName=loksys-fbs)UB 155",
                "(classificationName=loc)D755.7",
                "(classificationName=bk, id=181569701)15.43 - Deutsche Geschichte des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart",
                "End"
            ],
            "title": "Als sei die Welt erwacht : Zeitzeugen erinnern sich zum 8. Mai 1945",
            "abstract": "Sehr pers\u00f6nliche und unerwartete Einblicke haben prominente Zeitzeugen Frank Schirrmacher und Stefan Aust im Gespr\u00e4ch gew\u00e4hrt. Sie alle lassen ein deutsches Jahrhundert voller dramatischer Ereignisse Revue passieren. Neben dem souver\u00e4nen historischen Urteil und der ganz privaten R\u00fcckschau auf den eigenen Lebensweg legen sie ihre Gedanken zur Zukunft Deutschlands dar. Ein faszinierendes Buch, das uns durch den Spiegel der Zeitzeugen Wesentliches \u00fcber die Deutschen und ihre Geschichte lehrt. \"Ich habe meinen Vater seither nie mehr lachen gesehen.\" Richard von Weizs\u00e4cker  \"Wir Deutschen bleiben ein gef\u00e4hrdetes Volk.\" Helmut Schmidt  \"Aber da war es schon zu sp\u00e4t. (Wolf Jobst) Siedler stand hinter mir und schubste mich geradezu in die Arme von Speer.\" Marcel Reich-Ranicki  \"Der entscheidende Punkt der Wende des Denkens war diese Schei\u00dfmauer.\" Egon Bahr  \"Glauben Sie jetzt nicht, da\u00df ich gegen das allgemeine Wahlrecht bin, aber da mu\u00df man aufpassen.\" Roman Herzog  \"Manchmal denke ich, da\u00df viel zu wenig gewagt wurde, denn das Regime war \u00e4ngstlich.\" Joachim Fest",
            "contributor": "gnd:121226948",
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2005",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4114316-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4634406-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4079167-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4191412-0"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz117015962inh.htm",
            "P30128": "Frankfurter Allgemeine Buch",
            "P60163": "Frankfurt am Main"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}