{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120031647",
            "sameAs": "Imbusch, Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:170336387",
            "sameAs": "Rucht, Dieter"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055737-6",
            "sameAs": "Soziale Verantwortung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4372106-0",
            "sameAs": "Wirtschaftliche Elite"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A526945176",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "334 S.",
            "contributor": "Alemann, Annette",
            "description": "21 cm",
            "identifier": [
                "(contract)024/15507",
                "(isbn13)9783531155074",
                "(ean)9783531155074",
                "(ppn)526945176",
                "(isbn)3531155075",
                "(firstid)DNB:983608628"
            ],
            "publisher": "VS, Verl. f\u00fcr Sozialwiss.",
            "subject": [
                "Unternehmensethik",
                "(classificationName=loc)HD60.5.G3",
                "(classificationName=linsearch:mapping)oek",
                "(classificationName=ddc-dbn)650",
                "(classificationName=ddc)658.4080943",
                "Corporate Social Responsibility",
                "Social responsibility of business",
                "(classificationName=rvk)MS 1480",
                "(classificationName=rvk)QC 010",
                "(classificationName=ddc-dbn)330",
                "(classificationName=bk, id=18157070X)83.02 - Philosophie und Theorie der Volkswirtschaft",
                "(classificationName=ddc)330",
                "Business ethics",
                "Gemeinwohl",
                "Executives",
                "(classificationName=rvk)QP 150",
                "(classificationName=loksys-fbs)RD 300"
            ],
            "title": "Profit oder Gemeinwohl? : Fallstudien zur gesellschaftlichen Verantwortung von Wirtschaftseliten",
            "abstract": "Dieses Buch geht in einer Reihe von exemplarischen F\u00e4llen der Frage nach, ob und wie Wirtschaftseliten in Zeiten globaler Umbr\u00fcche und sozialer Verwerfungen ihrer gesellschaftlichen Verantwortung gerecht werden. Auf der Basis eines Kategorienschemas, das unterschiedliche Stufen und Typen von Verantwortlichkeit differenziert, wird in neun Fallstudien danach gefragt, warum bzw. unter welchen Bedingungen die Wirtschaft Verantwortung \u00fcbernimmt und wann bzw. warum sie dies ablehnt. Ausgew\u00e4hlt wurden der \u201eDeutsche Corporate Governance Kodex\u201c, die Stiftungsinitiative der deutschen Wirtschaft zur Zwangsarbeiterentsch\u00e4digung, der Fall \u201eMannesmann/Vodafone\u201c, das Tarifmodell 5000x5000 bei VW, die \u201eSchockwerbung\u201c von Benetton, die Aktivit\u00e4ten der Tabakindustrie gegen die Einschr\u00e4nkung ihrer Werbema\u00dfnahmen, die Frauenf\u00f6rderung in der Wirtschaft, das Projekt Business@School von Boston Consulting und die Umweltrichtlinie EMAS. Am Ende des Bandes stehen einige generalisierte Schlussfolgerungen im Hinblick auf die gesellschaftliche Verantwortungs\u00fcbernahme der Wirtschaft und die Gr\u00fcnde ihres sozialen Engagements.",
            "dcterms:contributor": [
                {
                    "@id": "gnd:170336387"
                },
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:120031647"
                }
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4372106-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055737-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz263515869inh.htm",
            "volume": "26",
            "P30128": "B\u00fcrgergesellschaft und Demokratie",
            "P60163": "Wiesbaden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}