{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:129299499",
            "sameAs": "Cordes, Miriam"
        },
        {
            "@id": "gnd:129999482",
            "sameAs": "De Klerk, Roger"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011975-0",
            "sameAs": "Deutschunterricht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4064016-4",
            "sameAs": "Vorschulerziehung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A538644761",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "191 S.",
            "contributor": [
                "Egger, Sonja",
                "Leue, Regina",
                "Leue, Regine",
                "Holthausen, Luise"
            ],
            "description": [
                "700 gr.",
                "zahlr. Ill."
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783411730216",
                "(firstid)DNB:985087358",
                "(contract)33547",
                "(isbn13)9783411730216",
                "(isbn)3411730218",
                "(ppn)538644761"
            ],
            "publisher": "Dudenverl.",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc)372.21",
                "(classificationName=ddc-dbn)370",
                "(classificationName=rvk)DX 4700",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae"
            ],
            "title": "Das Kindergarten-W\u00f6rterbuch : mit Vorlesegeschichten zur Sprachf\u00f6rderung",
            "abstract": "\u00c4u\u00dferst geschickt, altersgerecht und vielseitg pr\u00e4sentiert dieses W\u00f6rterbuch 2-6-J\u00e4hrigen mehr als 3.000 W\u00f6rter aller Wortarten. Dazu stellen 15 Kapitel mit 70 doppelseitig gestalteten Themen den Wortschatz auf der linken Seite in 3 Lernstufen (2-3, 3-4, 4-6 Jahre) vor. Doch der Titel bietet weit mehr: Jeweils auf der rechten Seite befindet sich eine themenbezogene Szene mit kurzen Fragen, R\u00e4tseln und Gespr\u00e4chsanregungen. Zus\u00e4tzlich folgt am Ende jedes Kapitels eine kurze alltagsbezogene Vor- und Mitlesegeschichte, die einige der gelernten W\u00f6rter enth\u00e4lt. Dem Titel ist die fachkundige Konzeption des \"Institut f\u00fcr kreative Sprachf\u00f6rderung\" anzumerken. Die Zusammenstellung der Vokabeln, R\u00e4tsel und Geschichten ist kompetent und praxisnah, die Verzahnung hervorragend gelungen. Dar\u00fcber hinaus enth\u00e4lt ein aufs wesentliche reduzierter Ratgeber f\u00fcr die erwachsenen \"Sprachf\u00f6rderer\" n\u00fctzliche Anregungen. Mit \u00fcbersichtlicher Seitengestaltung und ansprechenden Illustrationen attraktiv gestaltet, ist der in jeder Hinsicht \u00fcberzeugende Titel f\u00fcr Eltern und Erzieher \u00fcberall eine sinnvolle und wichtige Anschaffung.. - Im Doppelseitenprinzip stellen 15 Kapitel mit 70 Unterthemen ca. 3.000 W\u00f6rter f\u00fcr 2- bis 6-J\u00e4hrige vor; mit R\u00e4tseln, Spielen sowie kurzen Vor- und Mitlesegeschichten. - Zur Sprachf\u00f6rderung. Ab 2 .",
            "alternative": "Das Kindergarten-W\u00f6rterbuch",
            "dcterms:contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:129999482"
                },
                {
                    "@id": "gnd:129299499"
                }
            ],
            "issued": "2007",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4064016-4"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4011975-0"
                }
            ],
            "P30128": "Duden",
            "P60163": "Mannheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": "http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "alternative": "http://purl.org/dc/terms/alternative",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}