{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:120524481",
            "sameAs": "Knauer, Sabine"
        },
        {
            "@id": "gnd:4127591-3",
            "sameAs": "Integrative Schule"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A567006131",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "192 S.",
            "description": [
                "Ill., graph. Darst.",
                "240 mm x 165 mm",
                "Erworben aus Studienbeitr\u00e4gen"
            ],
            "identifier": [
                "(contract)25419",
                "(firstid)DNB:988743787",
                "(isbn13)9783407254191",
                "(ppn)567006131",
                "(ean)9783407254191"
            ],
            "publisher": "Beltz",
            "subject": [
                "(classificationName=ssg)5,3",
                "(classificationName=rvk)DT 1420",
                "(classificationName=ddc)371.9",
                "(classificationName=linsearch:mapping)pae",
                "(classificationName=bk, id=10641447X)80.25 - Sonderp\u00e4dagogik: Allgemeines",
                "(classificationName=ddc-dbn)370"
            ],
            "title": "Integration : inklusive Konzepte f\u00fcr Schule und Unterricht",
            "abstract": "Dieser Titel entwirft die Grundz\u00fcge einer neuen Integrationsp\u00e4dagogik. Ein solches Buch war \u00fcberf\u00e4llig: Nirgendwo sonst in der EU werden Kinder mit F\u00f6rderbedarf so stark ausgegrenzt und in Sonderschulen abgeschoben wie Deutschland. -- Dieser Titel entwirft die Grundz\u00fcge einer neuen Integrationsp\u00e4dagogik. Ein solches Buch war \u00fcberf\u00e4llig: Nirgendwo sonst in der EU werden Kinder mit F\u00f6rderbedarf so stark ausgegrenzt und in Sonderschulen abgeschoben wie in Deutschland. -- Aus einer kritischen Betrachtung des Behinderungsbegriffs entwickelt Sabine Knauer die Leitlinien schulischer Integration in heterogenen Lerngruppen, auch in Hinblick auf ganz unterschiedliche Formen des F\u00f6rderbedarfs. -- Aus dem Inhalt: -- \u2013 Hintergr\u00fcnde, Entwicklungslinien und Ausl\u00f6ser der \u00f6ffentlichen Bildungsdebatte -- \u2013 Rekonstruktion des Behinderungsbegriffs -- \u2013 Integrationsp\u00e4dagogisches Aufgabenprofil",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:120524481",
            "issued": "2008",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "dcterms:subject": {
                "@id": "gnd:4127591-3"
            },
            "tableOfContents": "http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=016710210&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA",
            "volume": "19",
            "P30128": [
                "Studientexte f\u00fcr das Lehramt",
                "Beltz P\u00e4dagogik"
            ],
            "P60163": "Weinheim"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}