{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1072734249",
            "sameAs": "Ziburski, Albrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4004767-2",
            "sameAs": "Bauerngarten"
        },
        {
            "@id": "gnd:4019311-1",
            "sameAs": "Gartengestaltung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4079215-8",
            "sameAs": "Westeuropa"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A775948179",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "178 S.",
            "description": [
                "29 cm",
                "zahlr. Ill., Kt."
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783800179527",
                "(firstid)DNB:1045644838",
                "(contract)F",
                "(ean)9783800179527",
                "(isbn)3800179520",
                "(ppn)775948179"
            ],
            "publisher": "Ulmer",
            "subject": [
                "(classificationName=bk, id=106417894)21.74 - Landschaftsgestaltung, Gartenkunst",
                "(classificationName=linsearch:mapping)arc",
                "(classificationName=ddc-dbn)710",
                "(classificationName=ddc)712.60940222",
                "Gartengestaltung",
                "Westeuropa",
                "Bildband",
                "(classificationName=dbn)710",
                "(classificationName=dbn)630",
                "(classificationName=ddc-dbn)630",
                "Bauerngarten"
            ],
            "title": "G\u00e4rten auf dem Lande : Gartenkunst gestern und heute",
            "abstract": [
                "Die historischen Einblicke in verschiedene Epochen der Gartenkulturen Europas - vom regionalen Bauerngarten zum nat\u00fcrlichen, stimmungsvollen Garten - schlie\u00dfen mit dem Appell, der Gartenkultur eine neue Richtung zu geben und die Landschaftswirkung in die Stimmung l\u00e4ndlicher G\u00e4rten einzubeziehen. (Hansgeorg Minzlaff)",
                "Ausgangspunkt der G\u00e4rten auf dem Lande sind zun\u00e4chst Bauerng\u00e4rten im Hochschwarzwald mit ihren barocken Mustern im Emmental, dann repr\u00e4sentative G\u00e4rten in Nordwestdeutschland, u.a mit den herrschaftlichen Artl\u00e4nder Bauerng\u00e4rten. Mit der Beschreibung nat\u00fcrlicher G\u00e4rten in England, Frankreich und den Niederlanden wird die Entwicklung der herrschaftlichen Landschaftsg\u00e4rten um die historische Vorbildfunktion erweitert. Sie f\u00fchrt zur abschlie\u00dfenden Reflexion \u00fcber Gartenkultur und -gestaltung mit r\u00e4umlicher Harmonie und nat\u00fcrlicher Stimmung, um an alte Gartentraditionen ankn\u00fcpfen zu k\u00f6nnen. Ein Exkurs kl\u00e4rt die Begriffe \"Genius loci\" und \"Zeitgeist\". Der Autor be- und erarbeitet seit 2006 den Garten Moorriem (s. ID-B 32/12). Sein neues Buch bietet in seiner kongruenten Bild- und Textgestaltung (2-Spaltendruck, eindrucksvolle Fotos, z.T. doppelseitig) zudem einen lesenswerten Einblick in die europ\u00e4ische Gartenkunst und das Gartendesign. Mit Literatur-, Ortsangaben (und Karte), Adressen der Besucherg\u00e4rten. Nach \"Garten-Kunst\" (H. von Trotha: ID-B 40/12) und \"DuMont-Geschichte der Gartenkunst\" (BA 7/06). (2) (Hansgeorg Minzlaff)"
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1072734249",
            "issued": "2014",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": [
                "http://www.ulmer.de/artikel.dll/GetCover?ISBN=978-3-8001-7952-7",
                "http://cover.ekz.de/9783800179527.jpg"
            ],
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4019311-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4004767-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/weimar/toc/775948179_toc.pdf",
            "P60163": "Stuttgart (Hohenheim)"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}