{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1047267616",
            "sameAs": "Kellner, Anna Maria"
        },
        {
            "@id": "gnd:129879061",
            "sameAs": "Bartels, Hans-Peter"
        },
        {
            "@id": "gnd:170564975",
            "sameAs": "Optenh\u00f6gel, Uwe"
        },
        {
            "@id": "gnd:2067034-5",
            "sameAs": "Verlag J.H.W. Dietz Nachf."
        },
        {
            "@id": "gnd:4065004-2",
            "sameAs": "Milit\u00e4rpolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4116489-1",
            "sameAs": "Sicherheitspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4683478-3",
            "sameAs": "Gemeinsame Sicherheits- und Verteidigungspolitik"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A882237330",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "496 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "22 cm",
                "Diagramme"
            ],
            "identifier": [
                "(ean)9783801204976",
                "(isbn)3801204979",
                "(isbn13)9783801204976",
                "(firstid)GBV:882237330",
                "(contract)Bestellnummer",
                "(ppn)882237330"
            ],
            "publisher": "Dietz",
            "subject": [
                "Multinationale Truppe",
                "Verteidigungspolitik/Sicherheitspolitik von Staatengruppen",
                "(classificationName=dbn)320",
                "(classificationName=ddc-dbn)355",
                "Milit\u00e4rpolitik",
                "Verteidigungs- und sicherheitsbezogene Beziehungen",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "Internationale Kooperation",
                "Gemeinsame Sicherheits- und Verteidigungspolitik (EU)",
                "Sicherheitspolitik",
                "Gemeinsame Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "(classificationName=rvk)MK 5240",
                "North Atlantic Treaty Organization",
                "(classificationName=bk, id=181569671)15.38 - Europ\u00e4ische Geschichte nach 1945",
                "Strategie",
                "(classificationName=linsearch:mapping)his",
                "(classificationName=ddc)355.03354",
                "(classificationName=bk, id=106414046)89.77 - R\u00fcstungspolitik",
                "L\u00e4nderbezogene Beitr\u00e4ge",
                "Verteidigungspolitische Zusammenarbeit",
                "Multinationale Streitkr\u00e4fte",
                "(classificationName=dbn)355",
                "(classificationName=loksys-fbs)XC 420",
                "(classificationName=loksys-fbs)UA 800",
                "(classificationName=bk, id=10642047X)89.90 - Au\u00dfenpolitik, Internationale Politik",
                "Staatensystem",
                "(classificationName=ddc-dbn)320",
                "Milit\u00e4r",
                "Milit\u00e4rstrategie",
                "Europ\u00e4ische Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "Milit\u00e4rische Kooperation"
            ],
            "title": "Strategische Autonomie und die Verteidigung Europas : auf dem Weg zur Europ\u00e4ischen Armee?",
            "abstract": "Die Gemeinsame Sicherheits- und Verteidigungspolitik (GSVP) war in den letzten Jahren eines der am meisten vernachl\u00e4ssigten Politikfelder der europ\u00e4ischen Integration. W\u00e4hrend die Mitgliedstaaten ihre Verteidigungsausgaben immer und weitgehend unkoordiniert weiter k\u00fcrzten, nahm die Eurokrise fast die gesamte politische Energie der EU in Anspruch. Erst die radikalen Ver\u00e4nderungen im globalen und regionalen Umfeld, einhergehend mit hybriden Bedrohungen und zunehmend fliessenden Grenzen zwischen innerer und \u00e4usserer Sicherheit, machten die GSVP wieder zu einem politischen Schwerpunktthema der Europ\u00e4ischen Union. Mit der neuen Globalen Strategie (2016) und ihrem Umsetzungspaket haben die EU-Institutionen auf erstaunlich effektive Weise den Weg f\u00fcr eine europ\u00e4ische Verteidigungsunion und das langfristige Ziel einer europ\u00e4ischen Armee geebnet. Jetzt m\u00fcssen die Mitgliedstaaten entscheiden, wie sie die gew\u00fcnschte strategische Autonomie erlangen und gleichzeitig sicherstellen k\u00f6nnen, dass die Europ\u00e4ische Union ihre Identit\u00e4t als soft power wahrt. Der vorliegende Band gew\u00e4hrt Einblicke in die politischen, wissenschaftlichen und \u00f6ffentlichen Debatten \u00fcber die Verteidigung Europas und eine robustere GSVP. Er bietet aktuelle Daten und Trends f\u00fcr die Verteidigungsausgaben, Modernisierungsvorhaben und multilateralen Kooperationen f\u00fcr jedes Mitgliedsland der Europ\u00e4ischen Union und identifiziert die massgeblichen Triebkr\u00e4fte f\u00fcr die Gestaltung der nationalen und europ\u00e4ischen Sicherheits- und Verteidigungspolitik. Der Band liefert einen \u00dcberblick \u00fcber das bisher Erreichte und bietet konkrete Empfehlungen f\u00fcr die n\u00e4chsten Schritte hin zu einer europ\u00e4ischen strategischen Autonomie. (Verlagswerbung)",
            "contributor": [
                "gnd:170564975",
                "gnd:1047267616",
                "gnd:129879061"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:2067034-5",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://dietz-verlag.de/downloads/leseproben/0497.pdf",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4116489-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4683478-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4065004-2"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1121123988/04",
            "P60163": "Bonn"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}