{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1047328585",
            "sameAs": "Anderl, Sibylle"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003326-0",
            "sameAs": "Astrophysik"
        },
        {
            "@id": "gnd:4189606-3",
            "sameAs": "Weltraum"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A88476057X",
            "@type": "bibo:Report",
            "P1053": "252 Seiten",
            "description": [
                "21 cm",
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen"
            ],
            "identifier": [
                "(isbn13)9783446256637",
                "(contract)505/25663",
                "(ean)9783446256637",
                "(firstid)DNB:1129615847",
                "(isbn)3446256636",
                "(ppn)88476057X"
            ],
            "publisher": "Carl Hanser Verlag",
            "subject": [
                "(classificationName=ddc-dbn)500",
                "(classificationName=linsearch:mapping)rest",
                "(classificationName=bk, id=106407023)39.22 - Astrophysik",
                "(classificationName=rvk)UB 5260",
                "Astrophysik",
                "(classificationName=rvk)US 1000",
                "(classificationName=bk, id=106406906)39.02 - Philosophie und Theorie der Astronomie",
                "(classificationName=ddc)523.01"
            ],
            "title": "Das Universum und ich : die Philosophie der Astrophysik",
            "abstract": "Eine lehrreiche und faszinierende philosophische Reise in die Welt der Astrophysik und eine Liebeserkl\u00e4rung an die Erforschung des Universums. Astrophysiker wissen verdammt viel: dass das All zu 26 Prozent aus dunkler Materie besteht und das Schwarze Loch im Zentrum der Galaxie M87 so viel wiegt wie 6,6 Milliarden Sonnen. Doch wie kommen sie eigentlich zu diesem Wissen? K\u00f6nnte das Universum in Wahrheit nicht ganz anders aussehen? Die Philosophin und Astrophysikerin Sibylle Anderl erz\u00e4hlt mitrei\u00dfend von der Arbeit der Astronomen, die aus kleinsten Indizien wie dem Lichtspektrum oder der Bewegung der Sterne darauf schlie\u00dfen, woraus Planeten bestehen und \u00fcber welche Masse Schwarze L\u00f6cher verf\u00fcgen. Ihr Buch ist eine Liebeserkl\u00e4rung an die Erforschung des Weltalls. Und eine faszinierende philosophische Reise zu den Grenzen unseres Wissens. \u201eSibylle Anderl hat Philosophie und Physik studiert und arbeitet derzeit als Redakteurin f\u00fcr das Wissenschaftsressort der FAZ. Das Buch \u2013 ihr erstes \u2013 wendet sich an wissenschaftlich interessierte Leser, die gewillt sind, die g\u00e4ngigen Beobachtungen und Theorien zu hinterfragen... Entstanden ist ein recht pers\u00f6nliches Buch. Das zeigen schon die gew\u00e4hlte Ich-Form und die selbst gezeichneten Cartoons (als einzige Abbildungen). Eingestreut sind Szenen eines Telefonats mit dem Vater, bei dem es um Schwarze L\u00f6cher, ihre Beobachtungen in Chile und viele Grundfragen der Astronomie geht. Der Vater steht stellvertretend f\u00fcr die Leser mit ihren vielen Fragen \u2013 ein interessantes Konzept. Der Text ist fl\u00fcssig und verst\u00e4ndlich geschrieben\u201c (spektrum.de)",
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": "gnd:1047328585",
            "issued": "2017",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.hanser-literaturverlage.de/9783446256637",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003326-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4189606-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://d-nb.info/1129615847/04",
            "P60163": "[M\u00fcnchen]"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}