{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1102912840",
            "sameAs": "Ammann, Odile"
        },
        {
            "@id": "gnd:1262279682",
            "sameAs": "Junge Tagung \u00d6ffentliches Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:1265594678",
            "sameAs": "Bottega, Fiona"
        },
        {
            "@id": "gnd:1265595038",
            "sameAs": "Bukovac, Jasmina"
        },
        {
            "@id": "gnd:4043181-2",
            "sameAs": "\u00d6ffentliches Recht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4062547-3",
            "sameAs": "Verantwortung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1809664721",
            "@type": "bibo:Conference",
            "P1053": "1 Online-Ressource (401 Seiten)",
            "identifier": [
                "(isbn13)9783748928768",
                "(firstid)KEP:079196543",
                "(ppn)1809664721",
                "(doi)10.5771/9783748928768"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "Rechtswissenschaftliche Methodik",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Verfassungsrecht",
                "\u00d6ffentliches Recht",
                "Migration",
                "JT\u00d6R",
                "Europarecht",
                "Verwaltungsrecht",
                "Gesundheit",
                "(classificationName=rvk)PN 205",
                "Klimaschutzrecht",
                "(classificationName=ddc)342.24",
                "Rechtsstaatlichkeit",
                "Digitalisierung",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "Staatsrecht",
                "Umweltrecht",
                "Wirtschaft",
                "Verantwortungsordnung",
                "Interdisziplinarit\u00e4t",
                "Umwelt",
                "(classificationName=ddc)342.43",
                "Gesundheitsrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur"
            ],
            "title": "Verantwortung und Recht : 62. Junge Tagung \u00d6ffentliches Recht ; Tagung der Wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Wissenschaftlichen Assistentinnen und Assistenten",
            "abstract": [
                "Public law allocates responsibility. It regulates \u2013 and sometimes fails to regulate \u2013 the responsibility of individuals towards society, the responsibility of the State towards its population, other States and the environment, and the responsibility of the present generation towards the following ones. The contributions to the conference volume analyze the concept of responsibility from various perspectives and present the legal means of structuring responsibility in a wide range of subject areas. Special emphasis is placed on current issues such as the allocation of responsibility in the environmental field and the responsibility of legal scholars. With contributions by Mag. Dr. Ranjana Andrea Achleitner; Dr. Svenja Behrendt; Anna Berry; Isa Bilgen; Daniel Busche; Stella D\u00f6renbach; Max Erdmann, M.A.; Prisca Feihle; Dr. Corina Heri, LL.M.; Benedikt Huggins; Dipl.-Jur. Madlen Karg, LL.B. (Mannheim); Dr. Romy Klimke; Lars C. Kroemer; Kaie Lemken; Antonia Paulus; Benedict Pietsch, M.A., M.Iur.; Dr. Michael von Landenberg-Roberg, LL.M. (Cambridge) and Noah Zimmermann.",
                "Das \u00f6ffentliche Recht ist auch eine Verantwortungsordnung. Es ordnet die Verantwortung der Einzelnen gegen\u00fcber der Gesellschaft, die Verantwortung des Staates gegen\u00fcber der Bev\u00f6lkerung, anderen Staaten und der Umwelt, und jene der heutigen Generation gegen\u00fcber den folgenden \u2013 oder unterl\u00e4sst dies bisweilen gerade. Die Beitr\u00e4ge des Tagungsbandes analysieren den Begriff der Verantwortung aus verschiedensten Perspektiven und stellen die rechtliche Strukturierung von Verantwortung in vielf\u00e4ltigen Sachgebieten dar. Besondere Schwerpunkte bilden aktuelle Fragen wie die Zuweisung von Verantwortung im Umweltbereich sowie die Verantwortung der Rechtswissenschaftler:innen. Mit Beitr\u00e4gen von Mag. Dr. Ranjana Andrea Achleitner; Dr. Svenja Behrendt; Anna Berry; Isa Bilgen; Daniel Busche; Stella D\u00f6renbach; Max Erdmann, M.A.; Prisca Feihle; Dr. Corina Heri, LL.M.; Benedikt Huggins; Dipl.-Jur. Madlen Karg, LL.B. (Mannheim); Dr. Romy Klimke; Lars C. Kroemer; Kaie Lemken; Antonia Paulus; Benedict Pietsch, M.A., M.Iur.; Dr. Michael von Landenberg-Roberg, LL.M. (Cambridge) und Noah Zimmermann."
            ],
            "contributor": [
                "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
                {
                    "@id": "gnd:1265595038"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1265594678"
                },
                {
                    "@id": "gnd:1102912840"
                }
            ],
            "creator": "gnd:1262279682",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NEA",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL"
            ],
            "issued": "2022",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "open access",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4043181-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4062547-3"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1809341914inh.htm",
            "isLike": "doi:10.5771/9783748928768",
            "P30128": [
                "Open Access",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}