{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:1122067127",
            "sameAs": "Moya, David"
        },
        {
            "@id": "gnd:122844505",
            "sameAs": "Kotzur, Markus"
        },
        {
            "@id": "gnd:123409276X",
            "sameAs": "Sezgi S\u00f6zen, \u00dclk\u00fc"
        },
        {
            "@id": "gnd:1245040847",
            "sameAs": "Romano, Andrea"
        },
        {
            "@id": "gnd:4003338-7",
            "sameAs": "Asylrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4074900-9",
            "sameAs": "Mittelmeerraum"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120503-0",
            "sameAs": "Internationale Kooperation"
        },
        {
            "@id": "gnd:4120730-0",
            "sameAs": "Migration"
        },
        {
            "@id": "gnd:4130793-8",
            "sameAs": "Grenze"
        },
        {
            "@id": "gnd:5098525-5",
            "sameAs": "Europ\u00e4ische Union"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1743556721",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "1 Online-Ressource (353 Seiten)",
            "description": [
                "Illustrationen, Diagramme, Karten",
                "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots."
            ],
            "identifier": [
                "(ppn)1743556721",
                "(doi)10.5771/9783845298375",
                "(isbn13)9783845298375",
                "(firstid)KEP:060765410"
            ],
            "publisher": "Nomos Verlagsgesellschaft",
            "subject": [
                "EU Migartion and Asylum",
                "EU External Dimension",
                "(classificationName=bk, id=106422294)86.53 - Ausl\u00e4nderrecht, Asylrecht",
                "(classificationName=rvk)PS 3872",
                "Europarecht",
                "Einwanderungsrecht",
                "Migration",
                "immigration",
                "(classificationName=bk, id=10642243X)86.92 - Staaten und R\u00e4ume im V\u00f6lkerrecht",
                "European Law",
                "V\u00f6lkerrecht",
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "Asylrecht",
                "Einwanderung",
                "(classificationName=bk, id=181572052)86.88 - Gemeinschaftsaufgaben, Rechtsvereinheitlichung",
                "(classificationName=ddc)342.24083",
                "Menschenrechte",
                "human rights",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "Asylum",
                "public international law"
            ],
            "title": "The external dimension of EU migration and asylum policies : border management, human rights and development policies in the Mediterranean area",
            "abstract": [
                "refugee law that took place in Barcelona. In the spirit of intergenerational academic exchange, students, young researchers, and established experts engage in interdisciplinary discussions on fundamental questions of migration law and migration policy, which have become more virulent than ever since the refugee protection crisis of 2015. European, human rights and international law aspects are supplemented by national perspectives from Belgium, Bulgaria, the Federal Republic of Germany, Italy, Spain, Turkey and the United Kingdom. The entire project sees itself as a laboratory for the exchange of ideas on how modern migration societies can orient themselves towards a sustainable future. With contributions by Claudia Candelmo, Carmine Conte, Francisco Javier Donaire Villa, Arolda Elbasani, Leonard Amaru Feil, Francesco Luigi Gatta, Chad Heimrich, Markus Kotzur, Annalisa Morticelli, David Moya, Claudia Pretto, Andrea Romano, David Fernandez Rojo, Senada \u0160elo \u0160abi\u0107, Valentina Savazzi, \u00dclk\u00fc Sezgi S\u00f6zen and Catharina Ziebritzki.",
                "Der vorliegende Band geht zur\u00fcck auf eine internationale Summer School zum Migrations-, Asyl- und Fl\u00fcchtlingsrecht in Barcelona. Im Sinne eines intergenerationellen wissenschaftlichen Austausches kommen Studierende, Nachwuchswissenschaftler*innen und arrivierte Expertinnen ins disziplin\u00fcbergreifende Gespr\u00e4ch zu migrationsrechtlichen respektive migrationspolitischen Grundsatzfragen, die seit der Fl\u00fcchtlingsschutzkrise des Jahres 2015 virulenter denn je geworden sind. Europa-, menschen- und v\u00f6lkerrechtliche Aspekte werden um nationalstaatliche Perspektiven aus Belgien, Bulgarien, der Bundesrepublik Deutschland, Italien, Spanien, der T\u00fcrkei und dem Vereinigten K\u00f6nigreich erg\u00e4nzt. Mit Beitr\u00e4gen von Claudia Candelmo, Carmine Conte, Francisco Javier Donaire Villa, Arolda Elbasani, Leonard Amaru Feil, Francesco Luigi Gatta, Chad Heimrich, Markus Kotzur, Annalisa Morticelli, David Moya, Claudia Pretto, Andrea Romano, David Fernandez Rojo, Senada \u0160elo \u0160abi\u0107, Valentina Savazzi, \u00dclk\u00fc Sezgi S\u00f6zen und Catharina Ziebritzki."
            ],
            "contributor": [
                "gnd:123409276X",
                "gnd:122844505",
                "gnd:1122067127",
                "gnd:1245040847"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOR",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOR"
            ],
            "issued": "2020",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4003338-7"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120503-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4120730-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4130793-8"
                }
            ],
            "tableOfContents": "https://swbplus.bsz-bw.de/bsz1689374284inh.htm",
            "volume": "Band 76",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845298375",
            "P30128": [
                "Europarecht",
                "Schriftenreihe des EUROPA-KOLLEGS HAMBURG zur Integrationsforschung",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}