{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:111227748X",
            "sameAs": "Th\u00f6rn, Catharina"
        },
        {
            "@id": "gnd:170388581",
            "sameAs": "Mayer, Margit"
        },
        {
            "@id": "gnd:173193501",
            "sameAs": "Th\u00f6rn, H\u00e5kan"
        },
        {
            "@id": "gnd:4015701-5",
            "sameAs": "Europa"
        },
        {
            "@id": "gnd:4055707-8",
            "sameAs": "Soziale Bewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4138964-5",
            "sameAs": "Stadtbev\u00f6lkerung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4171438-6",
            "sameAs": "Neoliberalismus"
        },
        {
            "@id": "gnd:4226404-2",
            "sameAs": "Protestbewegung"
        },
        {
            "@id": "gnd:4229763-1",
            "sameAs": "Politischer Protest"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A863734626",
            "@type": "bibo:Book",
            "P1053": "xv, 353 Seiten",
            "description": [
                "Erworben aus Studienqualit\u00e4tsmitteln",
                "Illustrationen",
                "21 cm x 14.8 cm"
            ],
            "identifier": [
                "(firstid)DNB:1083021648",
                "(isbn)1137504927",
                "(isbn13)9781137504920",
                "(ppn)863734626"
            ],
            "publisher": "Palgrave Macmillan",
            "subject": [
                "Neoliberalism",
                "(classificationName=bk, id=10641612X)71.38 - Soziale Bewegungen",
                "(classificationName=bk, id=106412418)71.14 - St\u00e4dtische Gesellschaft",
                "(classificationName=rvk)MS 1820",
                "City dwellers",
                "(classificationName=ddc)303.6/23094",
                "(classificationName=rvk)RB 10798",
                "(classificationName=rvk)MS 1750",
                "(classificationName=loc)HV6485.E85",
                "(classificationName=rvk)MS 4760",
                "Riots",
                "(classificationName=linsearch:mapping)sow",
                "(classificationName=bk, id=106417169)89.62 - Politische Bewegungen",
                "(classificationName=rvk)RC 10627",
                "Social change"
            ],
            "title": "Urban uprisings : challenging neoliberal urbanism in Europe",
            "abstract": [
                "This book analyses the waves of protests, from spontaneous uprisings to well-organized forms of collective action, which have shaken European cities over the last decade. It shows how analysing these protests in connection with the structural context of neoliberal urbanism and its crises is more productive than standard explanations. Processes of neoliberalisation have caused deeply segregated urban landscapes defined by deepening social inequality, rising unemployment, racism, securitization of urban spaces and welfare state withdrawal, particularly from poor peripheral areas, where tensions between marginalized youth and police often manifest in public spaces. Challenging a conventional distinction made in research on protest, the book integrates a structural analysis of processes of large scale urban transformation with analyses of the relationship between 'riots' and social movement action in nine countries: France, Greece, England, Germany, Spain, Poland, Denmark, Sweden and Turkey",
                "Re-thinking urban social movements, 'riots' and uprisings : an introduction / H\u00e5kan Th\u00f6rn, Margit Mayer and Catharina Th\u00f6rn -- Neoliberal urbanism and uprisings across Europe / Margit Mayer -- Rage and fire in the French banlieues / Mustafa Dike\u00e7 -- The neoliberal state and the 2011 English riots : a class analysis / Tom Slater -- The Stockholm uprising in context : urban social movements in the rise and demise of the Swedish welfare-state city / Ove Sernhede, Catharina Th\u00f6rn, and H\u00e5kan Th\u00f6rn -- Last stand or renewed urban activism? : the Copenhagen Youth House uprising, 2007 / Anders Lund Hansen and Ren\u00e9 Karpantschof -- Right to the city--and beyond : the topographies of urban social movements in Hamburg / Peter Birke -- Athens' spatial contract and the neoliberal omni-present / Antonis Vradis -- Between autonomy and hybridity : urban struggles within the 15M movement in Spain / Miguel A. Mart\u00ednez L\u00f3pez -- Gezi protests and beyond : urban resistance under neoliberal urbanism in Turkey / G\u00fcl\u00e7in Erdi Lelandais -- Neoliberal post-socialist urban transformation and the emergence of urban social movements in Poland / Dominika V. Polanska --  Afterword : Spatialized social inequalities and urban collective action / Margit Mayer, Catharina Th\u00f6rn, and H\u00e5kan Th\u00f6rn"
            ],
            "contributor": [
                "gnd:111227748X",
                "gnd:170388581",
                "gnd:173193501"
            ],
            "dcterms:contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "issued": "2016",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/en",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1044",
            "relation": "http://www.springer.com/",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4226404-2"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4229763-1"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4138964-5"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4055707-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4171438-6"
                }
            ],
            "tableOfContents": "http://www.gbv.de/dms/tib-ub-hannover/863734626.pdf",
            "P30128": "Palgrave studies in European political sociology",
            "P60163": "London"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "contributor": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
            "@type": "@id"
        },
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "relation": "http://purl.org/dc/terms/relation",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "tableOfContents": "http://purl.org/dc/terms/tableOfContents",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}