{
    "@graph": [
        {
            "@id": "gnd:117513-0",
            "sameAs": "Nomos Verlagsgesellschaft"
        },
        {
            "@id": "gnd:1185609814",
            "sameAs": "Weber, Christian"
        },
        {
            "@id": "gnd:2024369-8",
            "sameAs": "Universit\u00e4t Mannheim"
        },
        {
            "@id": "gnd:4011882-4",
            "sameAs": "Deutschland"
        },
        {
            "@id": "gnd:4059065-3",
            "sameAs": "Tarif"
        },
        {
            "@id": "gnd:4078611-0",
            "sameAs": "Unternehmensrecht"
        },
        {
            "@id": "gnd:4117170-6",
            "sameAs": "Tarifvertrag"
        },
        {
            "@id": "gnd:4134701-8",
            "sameAs": "Betriebs\u00fcbergang"
        },
        {
            "@id": "gnd:4249112-5",
            "sameAs": "Fortgeltung"
        },
        {
            "@id": "https://www.tib.eu/de/suchen/id/TIBKAT%3A1663465665",
            "@type": "bibo:Thesis",
            "P1053": "1 Online-Ressource (259 Seiten)",
            "description": "Campusweiter Zugriff (Universit\u00e4t Hannover) - Vervielf\u00e4ltigungen (z.B. Kopien, Downloads) sind nur von einzelnen Kapiteln oder Seiten und nur zum eigenen wissenschaftlichen Gebrauch erlaubt. Keine Weitergabe an Dritte. Kein systematisches Downloaden durch Robots.",
            "identifier": [
                "(firstid)KXP:1663465665",
                "(doi)10.5771/9783845297491",
                "(ppn)1663465665",
                "(isbn13)9783845297491"
            ],
            "publisher": "Nomos",
            "subject": [
                "(classificationName=linsearch:mapping)jur",
                "(classificationName=bk, id=106422553)86.27 - Gesellschaftsrecht",
                "(classificationName=rvk)QV 500",
                "Asklepios Entscheidung EuGH",
                "Bezugnahmeklauseln",
                "(classificationName=bk, id=181570297)86.76 - Kollektivarbeitsrecht",
                "Fortgeltung dynamischer Bezugnahmeklauseln nach Betriebs\u00fcbergang",
                "(classificationName=ssg)INTRECHT",
                "Arbeitsvertrag",
                "statische oder dynamische Fortgeltung tariflicher Regelungen nach einem Betriebs\u00fcbergang",
                "transfer of undertakings",
                "\u00c4nderungen tariflicher Regelungen nach einem Betriebs\u00fcbergang",
                "Bezugnahmeklausel",
                "reference clauses",
                "Fortgeltung tariflicher Regelungen nach Betriebs\u00fcbergang",
                "Asklepios Entscheidung EUGH",
                "labour law",
                "Alemo-Herron Entscheidung EuGH",
                "Tarifgeltung nach Betriebs\u00fcbergang",
                "reference clause",
                "Arbeitsrecht",
                "employment contract",
                "(classificationName=ddc-dbn)340",
                "(classificationName=ddc)340",
                "labor law",
                "Betriebs\u00fcbergang"
            ],
            "title": "Tarifentwicklungen nach einem Betriebs\u00fcbergang",
            "abstract": [
                "This thesis will appeal to those in both academia and the business world. It deals with the question of whether, after a business transfer in terms of \u00a7 613a of the German Civil Code (BGB), the parties in labour contracts are bound by amendments to the collective agreements established in the business of the seller.First, using a general approach, the thesis examines whether there is a justification for such amendments. In addition to that, it analyses the limits of the amendments, both under German constitutional law as well as under European law. According to the author, the essential criterion for whether the amendments apply to the parties in a labour contract is the \u2018predictability\u2019 of the amendments the moment the business transfer occurs.Subsequently, against the background of this general assumption, the author addresses several individual cases which the German Federal Labour Court (BAG) and the European Court of Justice have ruled on in recent years.",
                "Diese f\u00fcr die Wissenschaft und Praxis gleicherma\u00dfen relevante Abhandlung besch\u00e4ftigt sich damit, ob die Arbeitsvertragsparteien nach einem Betriebs\u00fcbergang an eine \u00c4nderung der auf sie kraft gesetzlicher Anordnung nach \u00a7 613a Abs. 1 S. 1, 2 BGB \u00fcbergehenden und aus dem Ver\u00e4u\u00dfererbetrieb stammenden Tarifregelungen gebunden sind.Die Untersuchung geht zun\u00e4chst abstrakt den Fragen nach der Legitimation sowie den verfassungs- und unionsrechtlichen Grenzen f\u00fcr die Bindung der Arbeitsvertragsparteien an Tarifentwicklungen nach einem Betriebs\u00fcbergang nach. Hierbei entwickelt der Autor das Kriterium der \u201eVorhersehbarkeit\u201c einer Tarifentwicklung als entscheidende Voraussetzung f\u00fcr die Bindung des \u201eAu\u00dfenseiter\u201c-Betriebserwerbers.Diese abstrakte These wird sodann auf f\u00fcr die Praxis relevante Einzelf\u00e4lle \u00fcbertragen und hierbei setzt sich der Autor kritisch mit den einschl\u00e4gigen, teilweise sehr aktuellen, Entscheidungen des Bundesarbeitsgerichts und Europ\u00e4ischen Gerichtshofs auseinander."
            ],
            "contributor": "Technische Informationsbibliothek (TIB)",
            "creator": [
                "gnd:1185609814",
                "gnd:117513-0",
                "gnd:2024369-8"
            ],
            "isPartOf": [
                "(collectioncode)GBV-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NAS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NOLG",
                "(collectioncode)ZDB-1-NAS",
                "(collectioncode)ZDB-1-NJU",
                "(collectioncode)EBS-18-Recht-Sachsen",
                "(collectioncode)GBV-18-NDS",
                "(collectioncode)ZDB-18-NOL",
                "(collectioncode)ZDB-18-NJR"
            ],
            "issued": "2019",
            "language": "http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/de",
            "license": "commercial licence",
            "medium": "rda:termList/RDACarrierType/1018",
            "dcterms:subject": [
                {
                    "@id": "gnd:4134701-8"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4078611-0"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4059065-3"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4117170-6"
                },
                {
                    "@id": "gnd:4249112-5"
                }
            ],
            "volume": "Band 53",
            "isLike": "doi:10.5771/9783845297491",
            "P30128": [
                "Mannheimer Schriften zum Unternehmensrecht",
                "Arbeits- und Sozialrecht",
                "Nomos eLibrary"
            ],
            "P60163": "Baden-Baden"
        }
    ],
    "@id": "urn:x-arq:DefaultGraphNode",
    "@context": {
        "sameAs": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs",
        "subject": "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject",
        "language": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/language",
            "@type": "@id"
        },
        "isPartOf": "http://purl.org/dc/terms/isPartOf",
        "P30128": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#P30128",
        "isLike": {
            "@id": "http://umbel.org/umbel#isLike",
            "@type": "@id"
        },
        "license": "http://purl.org/dc/terms/license",
        "abstract": "http://purl.org/dc/terms/abstract",
        "description": "http://purl.org/dc/elements/1.1/description",
        "identifier": "http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier",
        "creator": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/creator",
            "@type": "@id"
        },
        "issued": "http://purl.org/dc/terms/issued",
        "P1053": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/P1053",
        "contributor": "http://purl.org/dc/terms/contributor",
        "P60163": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#P60163",
        "volume": "http://purl.org/ontology/bibo/volume",
        "title": "http://purl.org/dc/elements/1.1/title",
        "publisher": "http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher",
        "medium": {
            "@id": "http://purl.org/dc/terms/medium",
            "@type": "@id"
        },
        "umbel": "http://umbel.org/umbel#",
        "rdau": "http://www.rdaregistry.info/Elements/u/#",
        "owl": "http://www.w3.org/2002/07/owl#",
        "dcterms": "http://purl.org/dc/terms/",
        "bibo": "http://purl.org/ontology/bibo/",
        "rdam": "http://www.rdaregistry.info/Elements/m/#",
        "gnd": "http://d-nb.info/gnd/",
        "isbd": "http://iflastandards.info/ns/isbd/elements/",
        "rda": "http://rdvocab.info/",
        "doi": "https://doi.org/"
    }
}